{
    "repr\u00e9sentant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verteenwoordiger"
                        ],
                        "de": [
                            "Vertreter",
                            "Stellvertreter",
                            "Makler",
                            "Delegierte",
                            "Abgeordneter",
                            "Beauftragter"
                        ],
                        "en": [
                            "representative",
                            "agent",
                            "envoy",
                            "broker",
                            "delegate",
                            "envoy"
                        ],
                        "da": [
                            "ejendomsm\u00e6gler",
                            "delegeret"
                        ],
                        "es": [
                            "corredor",
                            "comisionista",
                            "diputado"
                        ],
                        "eo": [
                            "reprezentanto",
                            "makleristo",
                            "delegito"
                        ],
                        "fo": [
                            "umbo\u00f0",
                            "semingsma\u00f0ur",
                            "millumgonguma\u00f0ur",
                            "sendima\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "fertsjinwurdiger",
                            "makelder",
                            "\u00f4ffurdige"
                        ],
                        "io": [
                            "reprezentanto"
                        ],
                        "is": [
                            "fasteignasali"
                        ],
                        "it": [
                            "delegato",
                            "deputato",
                            "rappresentante"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertegenwoordiger",
                            "zaakbezorger",
                            "zaakwaarnemer",
                            "exponent",
                            "makelaar",
                            "afgevaardigde",
                            "gedelegeerde"
                        ],
                        "no": [
                            "eiendomsmekler"
                        ],
                        "pt": [
                            "representante",
                            "corretor",
                            "delegado",
                            "deputado"
                        ],
                        "sv": [
                            "agent",
                            "m\u00e4klare",
                            "representant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repr\u00e9sentant": [
                    "Singulier"
                ],
                "repr\u00e9sentants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repr\u00e9sentatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eienaardig",
                            "tipies"
                        ],
                        "de": [
                            "typisch"
                        ],
                        "en": [
                            "typical",
                            "average",
                            "classic",
                            "representative"
                        ],
                        "hr": [
                            "reprezentativan"
                        ],
                        "da": [
                            "ejendommelig",
                            "typisk"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edpico"
                        ],
                        "eo": [
                            "tipa",
                            "reprezenta"
                        ],
                        "fy": [
                            "typysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tipikus"
                        ],
                        "io": [
                            "reprezentanta"
                        ],
                        "it": [
                            "rappresentativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenaardig",
                            "typisch",
                            "vertegenwoordigend"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelar",
                            "t\u00edpico"
                        ],
                        "sv": [
                            "typisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repr\u00e9sentatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "repr\u00e9sentatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "repr\u00e9sentative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "repr\u00e9sentatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "repr\u00e9sentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de repr\u00e9senter des objets, par la peinture, la sculpture, la gravure (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorstellung",
                            "Darstellung",
                            "Repr\u00e4sentation"
                        ],
                        "en": [
                            "representation"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikazivanje"
                        ],
                        "gl": [
                            "representaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "reprezento"
                        ],
                        "id": [
                            "pertunjukan",
                            "penggambaran"
                        ],
                        "it": [
                            "rappresentazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertegenwoordiging",
                            "voorstelling",
                            "beeltenis"
                        ],
                        "pl": [
                            "reprezentacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "representa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repr\u00e9sentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "repr\u00e9sentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repr\u00e9senter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exhiber, montrer, exposer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "show"
                        ],
                        "hr": [
                            "predo\u010diti"
                        ],
                        "gl": [
                            "presentar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedstawia\u0107",
                            "wystawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "apresentar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre l\u2019image d\u2019un objet",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "prikazivati"
                        ],
                        "eo": [
                            "esprimi"
                        ],
                        "gl": [
                            "representar"
                        ],
                        "id": [
                            "menerakan"
                        ],
                        "pt": [
                            "representar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentruchipa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "jouer sur la sc\u00e8ne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auff\u00fchren"
                        ],
                        "hr": [
                            "predstavljati"
                        ],
                        "gl": [
                            "representar"
                        ],
                        "id": [
                            "mementaskan"
                        ],
                        "pt": [
                            "representar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tenir la place d\u2019une ou de plusieurs personnes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "represent"
                        ],
                        "hr": [
                            "zastupati"
                        ],
                        "id": [
                            "mewakili"
                        ],
                        "pl": [
                            "reprezentowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "representar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zastupovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "speel",
                            "uitdruk"
                        ],
                        "de": [
                            "abbilden",
                            "repr\u00e4sentieren",
                            "vertreten",
                            "vorstellen",
                            "beschreiben",
                            "spielen",
                            "ausdr\u00fccken",
                            "zum Ausdruck bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "describe",
                            "act for",
                            "stand for",
                            "play",
                            "enact",
                            "perform",
                            "express",
                            "put",
                            "register"
                        ],
                        "ang": [
                            "plegian"
                        ],
                        "ca": [
                            "representar",
                            "descriure",
                            "jugar",
                            "interpretar",
                            "tenir joc",
                            "tocar",
                            "expressar"
                        ],
                        "da": [
                            "beskrive",
                            "lege",
                            "spille"
                        ],
                        "es": [
                            "representar",
                            "describir",
                            "jugar",
                            "tocar",
                            "expresar",
                            "enunciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "bildigi",
                            "reprezenti",
                            "priskribi",
                            "ludi",
                            "esprimi"
                        ],
                        "fo": [
                            "umbo\u00f0a",
                            "l\u00fdsa",
                            "sp\u00e6la",
                            "or\u00f0a",
                            "siga"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikki\u00e4",
                            "ilmaista"
                        ],
                        "fy": [
                            "fertsjinwurdigje",
                            "boartsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cluich"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1tszik"
                        ],
                        "io": [
                            "reprezentar"
                        ],
                        "it": [
                            "rappresentare",
                            "descrivere",
                            "giocare",
                            "suonare"
                        ],
                        "la": [
                            "ludere"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertegenwoordigen",
                            "staan voor",
                            "beschrijven",
                            "spelen",
                            "uitvoeren",
                            "voorspelen",
                            "betuigen",
                            "opperen",
                            "uitdrukken",
                            "uiten",
                            "uitspreken",
                            "verwoorden",
                            "zetten"
                        ],
                        "pl": [
                            "opisa\u0107",
                            "gra\u0107",
                            "bawi\u0107 si\u0119",
                            "wyrazi\u0107",
                            "wyra\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desenhar",
                            "representar",
                            "descrever",
                            "brincar",
                            "jogar",
                            "tocar",
                            "expressar",
                            "exprimir"
                        ],
                        "ro": [
                            "descrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "beskriva",
                            "leka",
                            "spela",
                            "uttrycka"
                        ],
                        "tl": [
                            "ilar\u00e1wan",
                            "maglalar\u00f4"
                        ],
                        "zu": [
                            "dlala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9pression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "repression"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\uc555"
                        ],
                        "hr": [
                            "represija"
                        ],
                        "gl": [
                            "represi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "repressione"
                        ],
                        "sv": [
                            "undertryckande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pression": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9primande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmaning"
                        ],
                        "de": [
                            "Ermahnung",
                            "Zuspruch",
                            "Verweis",
                            "R\u00fcge"
                        ],
                        "en": [
                            "reprimand"
                        ],
                        "eu": [
                            "agiraka"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukor"
                        ],
                        "es": [
                            "exhortaci\u00f3n",
                            "admonici\u00f3n",
                            "advertencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "admono"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanmoanning"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03bb\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "reprimando"
                        ],
                        "id": [
                            "bentakan"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonimento",
                            "esortazione"
                        ],
                        "la": [
                            "admonitus"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmaning",
                            "aansporing",
                            "vermaning",
                            "waarschuwing",
                            "vermaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "nagana"
                        ],
                        "pt": [
                            "admoesta\u00e7\u00e3o",
                            "repreens\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "mustrare"
                        ],
                        "sv": [
                            "maning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9primande": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9primandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9primander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beknor",
                            "berispe"
                        ],
                        "de": [
                            "ermahnen",
                            "verwarnen",
                            "verweisen",
                            "r\u00fcgen",
                            "schelten",
                            "Vorw\u00fcrfe machen",
                            "tadeln",
                            "jemandem den Kopf waschen",
                            "ausschimpfen",
                            "mahnen",
                            "abmahnen",
                            "warnen",
                            "r\u00fcffeln",
                            "zurechtweisen",
                            "ma\u00dfregeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to admonish",
                            "to exhort",
                            "to tell off",
                            "to blame",
                            "to rebuke",
                            "to reproach",
                            "to reprove",
                            "to scold",
                            "to reprimand",
                            "to upbraid",
                            "criticize",
                            "to chew out",
                            "to bawl out",
                            "to chide",
                            "chew off"
                        ],
                        "eu": [
                            "erasiatu"
                        ],
                        "br": [
                            "gourdrouz"
                        ],
                        "ca": [
                            "renyar",
                            "reposar",
                            "esbroncar",
                            "reprendre",
                            "reganyar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bad\u65a5",
                            "\u6307\u8d23",
                            "\u975e\u96be",
                            "\u8c34\u8d23",
                            "\u9a82",
                            "\u53f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "bebrejde"
                        ],
                        "es": [
                            "amonestar",
                            "reprender",
                            "reprobar",
                            "censurar",
                            "vituperar",
                            "reprochar",
                            "rega\u00f1ar",
                            "re\u00f1ir",
                            "retar"
                        ],
                        "eo": [
                            "admoni",
                            "ripro\u0109i",
                            "skoldi",
                            "sapumi la okulojn"
                        ],
                        "fi": [
                            "moittia",
                            "l\u00e4ksytt\u00e4\u00e4",
                            "haukkua",
                            "s\u00e4tti\u00e4",
                            "parjata"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferwite"
                        ],
                        "gd": [
                            "cronaich",
                            "c\u00e0in",
                            "troid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c0\u03bb\u03ae\u03c4\u03c4\u03c9",
                            "\u03bc\u03ad\u03bc\u03c6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03b1\u03af\u03c1\u03bd\u03c9",
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b9\u03bc\u03ce",
                            "\u03c3\u03c9\u03c6\u03c1\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "reprimandar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengganjar",
                            "bentur",
                            "berbenturan",
                            "menegur"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1telja"
                        ],
                        "it": [
                            "riprendere",
                            "gridare",
                            "dare una lavata di capo",
                            "rimbrottare",
                            "rimproverare",
                            "richiamare",
                            "ammonire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f1\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "obiurgo",
                            "arguere"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u043a\u043e\u0440\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "beknorren",
                            "berispen",
                            "terechtwijzen",
                            "verwijten",
                            "beknorren",
                            "een standje geven",
                            "een uitbrander geven"
                        ],
                        "no": [
                            "bebreide"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0632\u0646\u0634 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "natrze\u0107 uszy",
                            "ruga\u0107",
                            "gani\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "censurar",
                            "incriminar",
                            "repreender",
                            "criticar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a certa",
                            "mustra",
                            "certa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0432\u044b\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440",
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0432\u043d\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u043f\u0440\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0443\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillr\u00e4ttavisa",
                            "f\u00f6rebr\u00e5",
                            "f\u00f6revita",
                            "l\u00e4sa lusen av n\u00e5gon"
                        ],
                        "sw": [
                            "kulaumu",
                            "kukemea"
                        ],
                        "cs": [
                            "umejt nekomu hlavu",
                            "vy\u010d\u00edtat"
                        ],
                        "tr": [
                            "azarlamak"
                        ],
                        "wa": [
                            "barboter",
                            "sounayrer",
                            "rimostrer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reprise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de reprendre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiedereinnahme",
                            "\u00dcbernahme"
                        ],
                        "en": [
                            "recapture",
                            "reoccupation",
                            "reprise"
                        ],
                        "ca": [
                            "represa"
                        ],
                        "hr": [
                            "zauze\u0107e"
                        ],
                        "da": [
                            "gentagelse",
                            "genoptagelse",
                            "genopf\u00f8relse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Continuation de ce qui a \u00e9t\u00e9 interrompu\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederaufnahme",
                            "Wiederaufgreifen",
                            "Weiterf\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "resumption"
                        ],
                        "ca": [
                            "represa"
                        ],
                        "hr": [
                            "u vi\u0161e navrata",
                            "ponovna izvedba",
                            "ponovno"
                        ],
                        "da": [
                            "omgang",
                            "runde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9paration.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erneuerung"
                        ],
                        "en": [
                            "maintenance",
                            "repairs"
                        ],
                        "ca": [
                            "sargit"
                        ],
                        "hr": [
                            "popravak",
                            "podzidavanje",
                            "krpanje"
                        ],
                        "da": [
                            "stopning",
                            "reparation"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Repetition",
                            "Wiederholung"
                        ],
                        "en": [
                            "time",
                            "renewal",
                            "repetition",
                            "continuation",
                            "repeat",
                            "retrieval",
                            "round"
                        ],
                        "da": [
                            "opsving"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripeto",
                            "repreno",
                            "rekomenco",
                            "ra\u016dndo"
                        ],
                        "io": [
                            "ripreno"
                        ],
                        "nl": [
                            "herhaling",
                            "repetitie",
                            "herneming",
                            "herroeping",
                            "hervatting",
                            "ronde"
                        ],
                        "sv": [
                            "upprepning"
                        ],
                        "cs": [
                            "repr\u00edza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reprise": [
                    "Singulier"
                ],
                "reprises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Raccommoder (1):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to mend"
                        ],
                        "co": [
                            "sarz\u00e0",
                            "ramind\u00e0",
                            "trapunt\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokrpati"
                        ],
                        "da": [
                            "stoppe",
                            "lappe"
                        ],
                        "es": [
                            "zurcir"
                        ],
                        "fi": [
                            "parsia"
                        ],
                        "hu": [
                            "stoppol"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoppen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerzir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0442\u043e\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1tat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9probation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action par laquelle on r\u00e9prouve",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disapproval",
                            "reprobation"
                        ],
                        "ca": [
                            "reprovaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "negodovanje"
                        ],
                        "io": [
                            "blamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkeuring",
                            "blaam",
                            "berisping"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9probation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9probations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reproche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de reprocher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorhaltung",
                            "Vorwurf"
                        ],
                        "en": [
                            "reproach"
                        ],
                        "eu": [
                            "erasia"
                        ],
                        "br": [
                            "rebech"
                        ],
                        "hr": [
                            "prigovor"
                        ],
                        "es": [
                            "vituperaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "moait\u00e1mu\u0161"
                        ],
                        "ga": [
                            "achas\u00e1n"
                        ],
                        "hu": [
                            "szemreh\u00e1ny\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "reprocho"
                        ],
                        "la": [
                            "improperium",
                            "increpatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwijt"
                        ],
                        "oc": [
                            "repr\u00f2che",
                            "repr\u00f2chi"
                        ],
                        "pt": [
                            "repreens\u00e3o",
                            "censura"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtka",
                            "v\u00fd\u010ditka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reproche": [
                    "Singulier"
                ],
                "reproches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reprocher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beknor",
                            "berispe"
                        ],
                        "de": [
                            "schelten",
                            "vorwerfen",
                            "Vorwurf"
                        ],
                        "en": [
                            "reproach",
                            "blame",
                            "rebuke",
                            "reprove",
                            "scold",
                            "reprimand",
                            "upbraid",
                            "tell off"
                        ],
                        "br": [
                            "rebech"
                        ],
                        "ca": [
                            "renyar",
                            "reposar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prigovarati",
                            "uputiti prigovor",
                            "prigovoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "bebrejde"
                        ],
                        "es": [
                            "reprobar",
                            "censurar",
                            "vituperar",
                            "reprochar",
                            "rega\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripro\u0109i"
                        ],
                        "fi": [
                            "moittia"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferwite"
                        ],
                        "hu": [
                            "szemreh\u00e1ny\u00e1st tesz"
                        ],
                        "io": [
                            "reprochar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencela"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1telja"
                        ],
                        "it": [
                            "riprendere",
                            "rimbrottare",
                            "rimproverare",
                            "richiamare"
                        ],
                        "la": [
                            "impropero"
                        ],
                        "nl": [
                            "beknorren",
                            "berispen",
                            "terechtwijzen",
                            "verwijten"
                        ],
                        "no": [
                            "bebreide",
                            "beskylde",
                            "klandre",
                            "bebreide",
                            "kritisere"
                        ],
                        "pt": [
                            "censurar",
                            "incriminar",
                            "repreender",
                            "reprochar"
                        ],
                        "ro": [
                            "repro\u0219a",
                            "imputa"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rebr\u00e5",
                            "f\u00f6revita"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u010d\u00edtat",
                            "k\u00e1rat"
                        ],
                        "tr": [
                            "azarlamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reproducteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuchttier"
                        ],
                        "en": [
                            "reproductive"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasplo\u0111uju\u0107i"
                        ],
                        "it": [
                            "riproduttore"
                        ],
                        "cs": [
                            "reproduk\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reproducteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "reproducteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "reproductrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "reproductrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "reproductible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reproducible"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmno\u017eiv"
                        ],
                        "it": [
                            "riproducibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "reproduceerbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "reproductible"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reproductible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "reproductibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "reproductif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reproductive"
                        ],
                        "hr": [
                            "reprodukcijski"
                        ],
                        "io": [
                            "riproduktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "riproduttivo"
                        ],
                        "cs": [
                            "reproduktivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reproductif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "reproductifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "reproductive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "reproductives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "reproduction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action perp\u00e9tuant l\u2019esp\u00e8ce (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reproduction",
                            "breeding"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0627\u0633\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "reproducci\u00f3n"
                        ],
                        "ca": [
                            "reproducci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\uc0dd",
                            "\ubcf5\uc81c"
                        ],
                        "hr": [
                            "reprodukcija"
                        ],
                        "es": [
                            "reproducci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4\u00e4ntyminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "reproduci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "riprodukto"
                        ],
                        "it": [
                            "riproduzione"
                        ],
                        "ln": [
                            "bob\u00f3tani"
                        ],
                        "nl": [
                            "voortplanting"
                        ],
                        "oc": [
                            "reproduccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "reprodu\u00e7\u00e3o",
                            "cria\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reproduction": [
                    "Singulier"
                ],
                "reproductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reproduire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reproduce"
                        ],
                        "hr": [
                            "dogoditi"
                        ],
                        "es": [
                            "reproducir"
                        ],
                        "it": [
                            "riprodurre"
                        ],
                        "pt": [
                            "reproduzir"
                        ],
                        "ro": [
                            "reproduce"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9prouver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "missbilligen",
                            "\u00e4chten",
                            "verurteilen"
                        ],
                        "en": [
                            "reprove"
                        ],
                        "hr": [
                            "osu\u0111ivati",
                            "pokuditi"
                        ],
                        "io": [
                            "blamar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkeuren"
                        ],
                        "pt": [
                            "reprovar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reptile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reptil",
                            "Kriechtier"
                        ],
                        "en": [
                            "reptile"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e8ptil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u722c\u884c\u52a8\u7269",
                            "\u722c\u866b",
                            "\u722c\u866b\u7c7b",
                            "\u722c\u866b",
                            "\u722c\u884c\u7c7b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\ucda9\ub958"
                        ],
                        "hr": [
                            "gmaz",
                            "reptil"
                        ],
                        "da": [
                            "krybdyr"
                        ],
                        "es": [
                            "reptil",
                            "r\u00e9ptil"
                        ],
                        "fi": [
                            "matelija"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymlusgiad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "reptero"
                        ],
                        "id": [
                            "reptil"
                        ],
                        "it": [
                            "rettile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u722c\u866b\u985e",
                            "\u306f\u866b\u985e"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ead\u0e84\u0eb2\u0e99"
                        ],
                        "lt": [
                            "roplys"
                        ],
                        "nl": [
                            "reptiel"
                        ],
                        "oc": [
                            "reptil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043c\u044b\u043a\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo\u00e0i b\u00f2 s\u00e1t",
                            "b\u00f2 s\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reptile": [
                    "Singulier"
                ],
                "reptiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "satt"
                        ],
                        "en": [
                            "full",
                            "satiated"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "fart"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\ubd80\ub974\ub2e4",
                            "\ubc30\uac00 \ubd80\ub974\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "techju"
                        ],
                        "hr": [
                            "zasi\u0107en",
                            "sit"
                        ],
                        "es": [
                            "saciado",
                            "harto",
                            "ah\u00edto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pasciuto",
                            "sazio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u8179\u3044\u3063\u3071\u3044",
                            "\u6e80\u8179"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u049b"
                        ],
                        "lt": [
                            "sotus"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzadigd"
                        ],
                        "oc": [
                            "sadol",
                            "tibat",
                            "fart",
                            "rassasiat",
                            "ressasiat"
                        ],
                        "pl": [
                            "syty"
                        ],
                        "pt": [
                            "saciado"
                        ],
                        "ro": [
                            "satul"
                        ],
                        "cs": [
                            "nasycen\u00fd",
                            "najeden\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "no",
                            "no n\u00ea"
                        ],
                        "wa": [
                            "gued\u00e9",
                            "rigued\u00e9",
                            "ripaxhou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "repus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "repue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "repues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9publicain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 la r\u00e9publique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "republican"
                        ],
                        "hr": [
                            "republi\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "republicano"
                        ],
                        "it": [
                            "repubblicano"
                        ],
                        "oc": [
                            "republican"
                        ],
                        "pt": [
                            "republicano"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui affectionne le gouvernement r\u00e9publicain, qui lui est favorable.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "republican"
                        ],
                        "hr": [
                            "republi\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "republicano"
                        ],
                        "it": [
                            "repubblicano"
                        ],
                        "oc": [
                            "republican"
                        ],
                        "pt": [
                            "republicano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9publicain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9publicains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9publicaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9publicaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9publique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "republiek"
                        ],
                        "sq": [
                            "republik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Republik",
                            "Freistaat"
                        ],
                        "en": [
                            "republic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "respublika"
                        ],
                        "eu": [
                            "errepublika"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "republik"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "rep\u00fablica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5171\u548c\u5236",
                            "\u5171\u548c\u56fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ud654\uc81c",
                            "\uacf5\ud654\uad6d"
                        ],
                        "hr": [
                            "republika"
                        ],
                        "da": [
                            "republik"
                        ],
                        "es": [
                            "rep\u00fablica"
                        ],
                        "eo": [
                            "respubliko"
                        ],
                        "et": [
                            "vabariik"
                        ],
                        "fo": [
                            "tj\u00f3\u00f0veldi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tasavalta"
                        ],
                        "fy": [
                            "republyk"
                        ],
                        "gd": [
                            "poblachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "poblacht"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweriniaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10e1\u10de\u10e3\u10d1\u10da\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hsb": [
                            "republika"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "republiko"
                        ],
                        "id": [
                            "republik"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00fd\u00f0veldi"
                        ],
                        "it": [
                            "repubblica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5171\u548c\u5236",
                            "\u5171\u548c\u56fd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "res publica"
                        ],
                        "lv": [
                            "republika"
                        ],
                        "lt": [
                            "respublika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "republik"
                        ],
                        "mg": [
                            "repoblika"
                        ],
                        "mt": [
                            "repubblika"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "nl": [
                            "republiek",
                            "vrijstaat"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "republik"
                        ],
                        "oc": [
                            "republica"
                        ],
                        "uz": [
                            "respublika"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeczpospolita",
                            "republika"
                        ],
                        "pt": [
                            "rep\u00fablica"
                        ],
                        "ro": [
                            "republic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "republika"
                        ],
                        "sl": [
                            "republika"
                        ],
                        "sv": [
                            "republik"
                        ],
                        "sw": [
                            "jamhuri"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0443\u043c\u04b3\u0443\u0440\u0438\u044f\u0442"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04e9\u043c\u04bb\u04af\u0440\u0438\u044f\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "republika"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10"
                        ],
                        "tr": [
                            "cumhuriyet"
                        ],
                        "tk": [
                            "respublika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed9ng h\u00f2a"
                        ],
                        "wa": [
                            "republike"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9publique": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9publiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9pudier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "repudiate"
                        ],
                        "hr": [
                            "odre\u0107i se"
                        ],
                        "es": [
                            "repudiar"
                        ],
                        "io": [
                            "repudiar"
                        ],
                        "it": [
                            "ripudiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstoten"
                        ],
                        "cs": [
                            "zapudit",
                            "zapudovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Renvoyer sa femme suivant les formes l\u00e9gales\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "repudiate",
                            "put away"
                        ],
                        "hr": [
                            "odre\u0107i se"
                        ],
                        "eo": [
                            "repudii"
                        ],
                        "la": [
                            "dimittere"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u015famak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9pugnance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "repugnance",
                            "distaste"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "rukun"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvra\u0107anje"
                        ],
                        "es": [
                            "repugnancia"
                        ],
                        "io": [
                            "repugneso"
                        ],
                        "it": [
                            "ripugnanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkeer"
                        ],
                        "ro": [
                            "repulsie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "motvilja",
                            "vedervilja"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pugnance": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pugnances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9pugnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afgryslik"
                        ],
                        "de": [
                            "abscheulich",
                            "eklig",
                            "verabscheuenswert",
                            "verabscheuensw\u00fcrdig",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "scheu\u00dflich",
                            "gr\u00e4ulich",
                            "abscheulich",
                            "verabscheuend",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "absto\u00dfend",
                            "widerlich",
                            "widerw\u00e4rtig",
                            "ekelhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "repugnant",
                            "loathsome",
                            "detestable",
                            "nasty"
                        ],
                        "br": [
                            "heugus",
                            "rukunus"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvratan"
                        ],
                        "da": [
                            "afskyelig"
                        ],
                        "es": [
                            "abominable",
                            "horrible",
                            "horroroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeninda",
                            "abomena"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstyggiligur",
                            "andstyggiligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "in griis",
                            "\u00f4fgryslik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latos",
                            "ut\u00e1latos"
                        ],
                        "io": [
                            "repugnanta"
                        ],
                        "is": [
                            "hryllilegur",
                            "andstyggilegur",
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegur"
                        ],
                        "it": [
                            "orrendo",
                            "orribile",
                            "abominevole"
                        ],
                        "la": [
                            "abominabilis",
                            "atrox",
                            "aversabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschuwelijk",
                            "ijselijk",
                            "verfoeilijk",
                            "abominabel",
                            "afgrijselijk",
                            "afschuwelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "avskyelig"
                        ],
                        "pt": [
                            "repugnante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4cklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pugnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9pugnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9pugnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9pugnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9pulsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid",
                            "afgryse",
                            "afskrik"
                        ],
                        "de": [
                            "Abscheu"
                        ],
                        "en": [
                            "repulsion"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbijanje",
                            "odvratnost"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky"
                        ],
                        "es": [
                            "aversi\u00f3n",
                            "horror"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstygd"
                        ],
                        "fy": [
                            "grize",
                            "\u00f4fgriis",
                            "\u00f4fskrik"
                        ],
                        "io": [
                            "repulso",
                            "repulseso"
                        ],
                        "it": [
                            "orrore",
                            "ribrezzo"
                        ],
                        "la": [
                            "abominatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgrijzen",
                            "afschrik",
                            "afschuw",
                            "weerzin"
                        ],
                        "oc": [
                            "repulsion"
                        ],
                        "pt": [
                            "repuls\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pulsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pulsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9putation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemdheid",
                            "beroemdheid",
                            "befaamdheid",
                            "beroemdheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "fam\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ansehen",
                            "Reputation",
                            "Ruf",
                            "Renommee",
                            "Ber\u00fchmtheit",
                            "Glorie",
                            "Fama",
                            "Ger\u00fccht"
                        ],
                        "en": [
                            "reputation",
                            "repute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0639\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "brud"
                        ],
                        "ca": [
                            "reputaci\u00f3",
                            "gl\u00f2ria",
                            "fama"
                        ],
                        "hr": [
                            "reputacija"
                        ],
                        "da": [
                            "rygte"
                        ],
                        "es": [
                            "reputaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "famo"
                        ],
                        "fo": [
                            "giti",
                            "hei\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "maine"
                        ],
                        "fy": [
                            "gloarje",
                            "faam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ae\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "reputo"
                        ],
                        "it": [
                            "reputazione"
                        ],
                        "la": [
                            "gloria",
                            "fama"
                        ],
                        "nl": [
                            "faam",
                            "reputatie",
                            "naam",
                            "roep",
                            "beroemdheid",
                            "vermaardheid",
                            "glorie",
                            "lof",
                            "roem",
                            "faam",
                            "befaamdheid",
                            "mare"
                        ],
                        "no": [
                            "rykte"
                        ],
                        "pt": [
                            "conceito",
                            "renome",
                            "reputa\u00e7\u00e3o",
                            "fama",
                            "gl\u00f3ria",
                            "fama",
                            "rumor",
                            "boato",
                            "nomeada",
                            "notoriedade"
                        ],
                        "ro": [
                            "slav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "rykte"
                        ],
                        "tr": [
                            "ad",
                            "debdebe",
                            "ihti\u015fam",
                            "\u015fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9putation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9putations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requ\u00e9rir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "request",
                            "require"
                        ],
                        "ca": [
                            "requerir"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahtijevati"
                        ],
                        "es": [
                            "requerir"
                        ],
                        "it": [
                            "richiedere"
                        ],
                        "la": [
                            "requiro"
                        ],
                        "pt": [
                            "requerer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "requ\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Demande \u00e9crite ou verbale (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poging"
                        ],
                        "de": [
                            "Antrag",
                            "Bem\u00fchung",
                            "M\u00fche",
                            "M\u00fchsal",
                            "Versuch",
                            "Demarche"
                        ],
                        "en": [
                            "request",
                            "attempt",
                            "effort",
                            "endeavour",
                            "exertion",
                            "working",
                            "approach",
                            "advance",
                            "petition"
                        ],
                        "hr": [
                            "molba"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "petici\u00f3n",
                            "solicitud",
                            "requerimiento",
                            "gesti\u00f3n diplom\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "klopodo",
                            "demar\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3makur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakemus"
                        ],
                        "ga": [
                            "achain\u00ed",
                            "achaine"
                        ],
                        "io": [
                            "demando"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzoek",
                            "aanvraag"
                        ],
                        "no": [
                            "anmodning"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142opot",
                            "staranie",
                            "zabiegi",
                            "pro\u015bba",
                            "pro\u015bba",
                            "podanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dilig\u00eancia",
                            "passo"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fcnd\u00e4ng\u00f6"
                        ],
                        "sv": [
                            "bem\u00f6dande"
                        ],
                        "tr": [
                            "at\u0131l\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requ\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "requ\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requiem": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Requiem",
                            "Totenmesse"
                        ],
                        "en": [
                            "requiem"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e8quiem"
                        ],
                        "hr": [
                            "rekvijem"
                        ],
                        "da": [
                            "rekviem"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9quiem"
                        ],
                        "fi": [
                            "sielunmessu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ad\u03ba\u03b2\u03b9\u03b5\u03bc",
                            "\u03bc\u03bd\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00e1szmise",
                            "rekviem"
                        ],
                        "it": [
                            "requiem"
                        ],
                        "nl": [
                            "requiem",
                            "dodenmis"
                        ],
                        "no": [
                            "rekviem"
                        ],
                        "pl": [
                            "rekwiem",
                            "requiem"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e9quiem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "rekviem"
                        ],
                        "cs": [
                            "rekviem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requiem": [
                    "Singulier"
                ],
                "requiems": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson de mer de la classe des Chondrichthyens\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Selachimorpha"
                        ],
                        "af": [
                            "haai"
                        ],
                        "de": [
                            "Hai",
                            "Haifisch"
                        ],
                        "en": [
                            "shark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0576\u0561\u0571\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "marrazo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "taur\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ca8\u9c7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "cagnaccu"
                        ],
                        "hr": [
                            "morski pas"
                        ],
                        "da": [
                            "haj"
                        ],
                        "es": [
                            "tibur\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015darko"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1kelling"
                        ],
                        "fi": [
                            "hai"
                        ],
                        "fy": [
                            "haai"
                        ],
                        "gl": [
                            "tibur\u00f3n",
                            "quenlla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d5\u10d8\u10d2\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e8\u05d9\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e1pa"
                        ],
                        "io": [
                            "sharko"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1karl"
                        ],
                        "it": [
                            "pescecane",
                            "squalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9bab",
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30af"
                        ],
                        "la": [
                            "squalus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hai",
                            "Haif\u00ebsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "haai"
                        ],
                        "no": [
                            "hai"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00e0mia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0633\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "rekin"
                        ],
                        "pt": [
                            "tubar\u00e3o",
                            "ca\u00e7\u00e3o",
                            "mar"
                        ],
                        "ro": [
                            "rechin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eralok"
                        ],
                        "sv": [
                            "haj"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eralok"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e25\u0e32\u0e09\u0e25\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pek bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "rakin"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requin": [
                    "Singulier"
                ],
                "requins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requin-baleine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rhincodon typus"
                        ],
                        "en": [
                            "whale shark"
                        ],
                        "es": [
                            "tibur\u00f3n ballena"
                        ],
                        "gl": [
                            "tibur\u00f3n balea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03ba\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo balena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "valhaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requin-baleine": [
                    "Singulier"
                ],
                "requins-baleines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requin-chabot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hemiscylliidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Bambushaie",
                            "Lippenhaie"
                        ],
                        "en": [
                            "longtail carpet shark",
                            "bamboo shark"
                        ],
                        "es": [
                            "hemiscil\u00edido"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo bamb\u00f9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "requin-chat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Scyliorhinidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Falschen Katzenhaien"
                        ],
                        "en": [
                            "finback catsharks"
                        ],
                        "it": [
                            "gattucci pinna arretrata"
                        ],
                        "nl": [
                            "Rugvinkathaaien"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requin-chat": [
                    "Singulier"
                ],
                "requin-chats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requin-corail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Triaenodon obesus"
                        ],
                        "de": [
                            "Riffhai"
                        ],
                        "en": [
                            "whitetip reef shark"
                        ],
                        "es": [
                            "tibur\u00f3n de arrecife de punta blanca"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo pinna bianca del reef"
                        ],
                        "nl": [
                            "witpuntrifhaai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0438\u0444\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "requin-crocodile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pseudocarcharias kamoharai"
                        ],
                        "en": [
                            "crocodile shark"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo coccodrillo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u043f\u0435\u0441\u0447\u0430\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "krokodilhaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requin-crocodile": [
                    "Singulier"
                ],
                "requins-crocodiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requin-h\u00e2": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Galeorhinus galeus"
                        ],
                        "de": [
                            "Hundshai"
                        ],
                        "en": [
                            "school shark",
                            "tope shark",
                            "soupfin shark",
                            "snapper shark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ca\u00e7\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "caz\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "caz\u00f3n",
                            "tollo"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo galeo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruwe haai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requin-h\u00e2": [
                    "Singulier"
                ],
                "requins-h\u00e2": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requin-marteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sphyrna"
                        ],
                        "de": [
                            "Hammerhaie"
                        ],
                        "en": [
                            "hammerhead shark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0637\u0631\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "tibur\u00f3n martillo"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo martello"
                        ],
                        "nl": [
                            "hamerhaaien"
                        ],
                        "sv": [
                            "hammarhaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requin-marteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "requins-marteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requin-taureau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carcharias taurus"
                        ],
                        "de": [
                            "Sandtigerhai"
                        ],
                        "en": [
                            "sand tiger shark"
                        ],
                        "ca": [
                            "solraig clapejat"
                        ],
                        "es": [
                            "tibur\u00f3n toro"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo toro"
                        ],
                        "nl": [
                            "zandtijgerhaai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u0447\u0430\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "requin-tigre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Galeocerdo cuvier"
                        ],
                        "de": [
                            "Tigerhai"
                        ],
                        "en": [
                            "tiger shark"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc40\uc0c1\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "tibur\u00f3n tigre"
                        ],
                        "hu": [
                            "tigrisc\u00e1pa"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo tigre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f2c\u9bab"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijgerhaai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requin-tigre": [
                    "Singulier"
                ],
                "requins-tigres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "requis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait partie de conditions fix\u00e9es par la loi (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erforderlich"
                        ],
                        "en": [
                            "compulsory",
                            "mandatory"
                        ],
                        "br": [
                            "rekis"
                        ],
                        "hr": [
                            "potreban"
                        ],
                        "es": [
                            "requisito"
                        ],
                        "pt": [
                            "requerido"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demand\u00e9, exig\u00e9 (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "notwendig",
                            "verpflichtet",
                            "zwangsl\u00e4ufig"
                        ],
                        "en": [
                            "necessary",
                            "required",
                            "requisite"
                        ],
                        "hr": [
                            "potreban"
                        ],
                        "es": [
                            "exigido",
                            "necesario",
                            "obligatorio"
                        ],
                        "pt": [
                            "requerido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "requise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "requises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9quisitoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9quisitoire introductif\u00a0: demande par laquelle le minist\u00e8re public saisit le juge d'instruction\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strafantrag",
                            "Anzeige"
                        ],
                        "en": [
                            "information"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahtjevnica"
                        ],
                        "it": [
                            "atto di rinvio a giudizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vordering tot onderzoek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9quisitoire d\u00e9finitif\u00a0: discours par lequel le minist\u00e8re public, dans un tribunal, \u00e9num\u00e8re les chefs d'accusation ainsi que les peines pr\u00e9vues par la loi\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anklagerede"
                        ],
                        "en": [
                            "s closing argument"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahtjevnica"
                        ],
                        "it": [
                            "requisitoria"
                        ],
                        "nl": [
                            "requisitoir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9nonciation contre un homme, un parti ou une doctrine\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "indictment"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahtjevnica"
                        ],
                        "it": [
                            "requisitoria"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschuldiging"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9quisitoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9quisitoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reraillement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufgleisen"
                        ],
                        "en": [
                            "railing",
                            "rerailing"
                        ],
                        "es": [
                            "reencarrilamiento"
                        ],
                        "pl": [
                            "wkolejania"
                        ],
                        "pt": [
                            "recarrilamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reraillement": [
                    "Singulier"
                ],
                "reraillements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9seau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble d\u2019objets ou de personnes connect\u00e9s ou maintenus en liaison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "netwerk"
                        ],
                        "de": [
                            "Garn",
                            "Netz"
                        ],
                        "en": [
                            "net",
                            "network"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0440\u0435\u0436\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f51\u7edc"
                        ],
                        "hr": [
                            "mre\u017ea"
                        ],
                        "da": [
                            "net",
                            "netv\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "red"
                        ],
                        "eo": [
                            "reto"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3t",
                            "net"
                        ],
                        "fi": [
                            "verkko"
                        ],
                        "fy": [
                            "net"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00econ"
                        ],
                        "gl": [
                            "rede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "reto"
                        ],
                        "id": [
                            "jaringan"
                        ],
                        "is": [
                            "net"
                        ],
                        "it": [
                            "rete"
                        ],
                        "mg": [
                            "tambajotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "net",
                            "netwerk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ret"
                        ],
                        "pt": [
                            "rede",
                            "trama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4t",
                            "n\u00e4tverk"
                        ],
                        "sw": [
                            "wavu"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9seau informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netzwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "net",
                            "network"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0643\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarxa"
                        ],
                        "hr": [
                            "sustav"
                        ],
                        "da": [
                            "netv\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "red"
                        ],
                        "fi": [
                            "netti"
                        ],
                        "it": [
                            "rete informatica"
                        ],
                        "pl": [
                            "sie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "rede"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4tverk"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00ed\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9seau": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9seaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9servation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de r\u00e9server une place\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reservierung",
                            "Buchung"
                        ],
                        "en": [
                            "reservation",
                            "booking"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezervacija"
                        ],
                        "es": [
                            "reserva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "riservazione",
                            "prenotazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "reserva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9servation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9servations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9serve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de r\u00e9server\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorbehalt"
                        ],
                        "en": [
                            "reservation"
                        ],
                        "hr": [
                            "stavljanje pod rezervu"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbehoud"
                        ],
                        "oc": [
                            "reservacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "reserva\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "reservation"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Portion des forces militaires d\u2019un pays qui, en temps de paix, n\u2019est pas maintenue sous les drapeaux\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reserve",
                            "reserves"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezerva"
                        ],
                        "es": [
                            "reserva"
                        ],
                        "oc": [
                            "res\u00e8rva"
                        ],
                        "tr": [
                            "yedek",
                            "ihtiyat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9serve": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9serves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9server": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bespreek"
                        ],
                        "en": [
                            "book",
                            "reserve"
                        ],
                        "ca": [
                            "reservar"
                        ],
                        "hr": [
                            "konzervirati branjevinu"
                        ],
                        "es": [
                            "reservar",
                            "conservar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezervi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja burturav",
                            "skila til"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03b6\u03ac\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "rezervar"
                        ],
                        "it": [
                            "riservare"
                        ],
                        "nl": [
                            "openhouden",
                            "reserveren",
                            "vrijhouden",
                            "bespreken",
                            "boeken"
                        ],
                        "pl": [
                            "rezerwowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "reservar",
                            "guardar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "rezervovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9servoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserbeh\u00e4lter",
                            "Wasserbecken",
                            "Bassin",
                            "Tank"
                        ],
                        "co": [
                            "ciuttarra"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazen"
                        ],
                        "es": [
                            "dep\u00f3sito"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvujo"
                        ],
                        "io": [
                            "tanko"
                        ],
                        "it": [
                            "serbatoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "reservoir",
                            "waterbak",
                            "waterbekken",
                            "waterreservoir",
                            "tank",
                            "watertank"
                        ],
                        "pt": [
                            "reservat\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "rezervo\u00e1r",
                            "n\u00e1dr\u017e",
                            "vodn\u00ed n\u00e1dr\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9servoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9servoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reside",
                            "live"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebivati"
                        ],
                        "fi": [
                            "asustaa"
                        ],
                        "io": [
                            "rezidar"
                        ],
                        "pt": [
                            "residir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9sidu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "remainder",
                            "leftover",
                            "residue"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0644\u0641\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "residu"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpad"
                        ],
                        "es": [
                            "residuo"
                        ],
                        "io": [
                            "reziduo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rest",
                            "restant",
                            "overblijfsel"
                        ],
                        "sv": [
                            "bottensats",
                            "f\u00e4llning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sidu": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sidus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9signation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resignation",
                            "acquiescence"
                        ],
                        "hr": [
                            "prepu\u0161tanje"
                        ],
                        "es": [
                            "resignaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "rezigno"
                        ],
                        "it": [
                            "rassegnazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "berusting"
                        ],
                        "cs": [
                            "odevzdanost",
                            "rezignace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9signation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9signations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9siliable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cancellable"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukidan"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuligebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "herroepbaar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypov\u011bditeln\u00fd",
                            "zru\u0161iteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9siliable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9siliables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9siliation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abbestellung",
                            "K\u00fcndigung"
                        ],
                        "en": [
                            "cancellation"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukinu\u0107e"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuligo",
                            "nuligado"
                        ],
                        "it": [
                            "resiliazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "annulering",
                            "opheffing",
                            "be\u00ebindiging"
                        ],
                        "cs": [
                            "zru\u0161en\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 b\u00e3i b\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9siliation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9siliations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9silience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlagfestigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "resilience"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpornost"
                        ],
                        "es": [
                            "resiliencia"
                        ],
                        "it": [
                            "resilienza"
                        ],
                        "nl": [
                            "veerkracht",
                            "natuurlijke weerstand"
                        ],
                        "pt": [
                            "resili\u00eancia"
                        ],
                        "cs": [
                            "odolnost"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ee9c b\u1ec1n va"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9silience": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9siliences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9silient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9sistant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unverw\u00fcstlich",
                            "resilient"
                        ],
                        "en": [
                            "resilient"
                        ],
                        "hr": [
                            "otporan"
                        ],
                        "it": [
                            "resiliente"
                        ],
                        "pt": [
                            "resiliente"
                        ],
                        "cs": [
                            "rezilientn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9silient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9silients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9siliente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9silientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9silier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fcndigen"
                        ],
                        "en": [
                            "cancel"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar",
                            "rescindir"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukinuti"
                        ],
                        "da": [
                            "opsige"
                        ],
                        "es": [
                            "rescindir"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuligi"
                        ],
                        "it": [
                            "terminare"
                        ],
                        "cs": [
                            "zru\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9sille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "filet qui retient les cheveux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hairnet"
                        ],
                        "hr": [
                            "mre\u017ea za kosu"
                        ],
                        "es": [
                            "redecilla"
                        ],
                        "la": [
                            "reticulum"
                        ],
                        "ro": [
                            "fileu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sille": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9silles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re inflammable qui d\u00e9coule de certains arbres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Harz"
                        ],
                        "en": [
                            "resin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u062a\u0646\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "erretxina"
                        ],
                        "ca": [
                            "resina"
                        ],
                        "hr": [
                            "smola"
                        ],
                        "es": [
                            "resina"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezino"
                        ],
                        "fi": [
                            "pihka"
                        ],
                        "id": [
                            "damar"
                        ],
                        "it": [
                            "resina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u0439\u044b\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "resina"
                        ],
                        "nl": [
                            "hars"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103\u0219in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e5da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sine": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sipiscence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Litt\u00e9raire) Reconnaissance de la faute avec retour au bien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "repentance"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u9519\u5c31\u6539"
                        ],
                        "hr": [
                            "opravdanje"
                        ],
                        "it": [
                            "pentimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkeer",
                            "berouw"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sipiscence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sipiscences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sistance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 par laquelle un corps r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action d\u2019un autre corps.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerstand"
                        ],
                        "en": [
                            "stand",
                            "resistance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpor"
                        ],
                        "da": [
                            "modstand"
                        ],
                        "es": [
                            "resistencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezisto",
                            "rezistanco",
                            "kontra\u016dstaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "rezisto",
                            "rezistivo"
                        ],
                        "it": [
                            "resistenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzet",
                            "weerstand",
                            "tegenkanting",
                            "tegenstand",
                            "tegenweer",
                            "verzet"
                        ],
                        "oc": [
                            "resist\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "resist\u00eancia",
                            "oposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "rezisten\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "Diren\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) (\u00c9lectricit\u00e9) (\u00c9lectronique) \u00c9l\u00e9ment d\u2019un circuit \u00e9lectrique qui remplit cette fonction.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "resistor",
                            "weerstand"
                        ],
                        "sq": [
                            "rezistor\u00ebt"
                        ],
                        "de": [
                            "Widerstand"
                        ],
                        "en": [
                            "resistor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645 \u0643\u0647\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "an": [
                            "resistor",
                            "resistencia"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057c\u0565\u0566\u056b\u057d\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "resistencia"
                        ],
                        "az": [
                            "rezistor"
                        ],
                        "eu": [
                            "erresistentzia"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a7\u0995"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u044d\u0437\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "otpornik"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u044a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "resistor",
                            "resist\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96fb\u963b\u5668"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db0\u0d9a\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\ud56d\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpornik"
                        ],
                        "da": [
                            "modstand",
                            "resistor"
                        ],
                        "es": [
                            "resistencia",
                            "resistor"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezistilo"
                        ],
                        "et": [
                            "takisti"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastus"
                        ],
                        "fy": [
                            "wjerst\u00e2n"
                        ],
                        "ga": [
                            "friot\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "resistencia"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwrthydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10d6\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d2\u05d3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0927\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellen\u00e1ll\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "resistor"
                        ],
                        "ia": [
                            "resistor"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0n\u00e1mst\u00e6ki"
                        ],
                        "it": [
                            "resistore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62b5\u6297\u5668"
                        ],
                        "jv": [
                            "r\u00e9sistor"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca7\u0c95"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0420\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0420\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "tir\u00fb\u015f"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2"
                        ],
                        "la": [
                            "restitorium"
                        ],
                        "lv": [
                            "rezistors"
                        ],
                        "lt": [
                            "rezistorius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0442\u043f\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "perintang"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0927\u0915"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerstand"
                        ],
                        "no": [
                            "motstand",
                            "motstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "resist\u00e9ncia"
                        ],
                        "om": [
                            "rezisterii"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0632\u0627\u062d\u0645"
                        ],
                        "uz": [
                            "rezistor"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a27\u0a15"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0631\u0648\u06a9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "opornik",
                            "rezystor"
                        ],
                        "pt": [
                            "resistor",
                            "resist\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "rezistor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0442\u043f\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "otpornik"
                        ],
                        "sk": [
                            "rezistor",
                            "odpor"
                        ],
                        "sl": [
                            "upor"
                        ],
                        "su": [
                            "r\u00e9sistor"
                        ],
                        "sv": [
                            "resistor",
                            "motst\u00e5nd"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "resistor"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "rezistor"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19\u0e17\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "diren\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7n tr\u1edf"
                        ],
                        "wo": [
                            "d\u00ebg\u00ebrlukaay"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d6\u05d9\u05e1\u05d8\u05d0\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sistance": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sistances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sistant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui r\u00e9siste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "widerstandsf\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "resistant",
                            "tough",
                            "hardy"
                        ],
                        "hr": [
                            "otporan"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9sistente"
                        ],
                        "io": [
                            "rezistanta"
                        ],
                        "id": [
                            "awet",
                            "tahan"
                        ],
                        "it": [
                            "resistente"
                        ],
                        "la": [
                            "infragilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerstandsvermogen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wytrzyma\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "resistente"
                        ],
                        "cs": [
                            "odoln\u00fd",
                            "rezistentn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sistant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9sistants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9sistante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9sistantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui r\u00e9siste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerstandsk\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "resistant"
                        ],
                        "ca": [
                            "resistent"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dlan pokreta otpora"
                        ],
                        "es": [
                            "resistente"
                        ],
                        "sv": [
                            "motst\u00e5ndsman"
                        ],
                        "cs": [
                            "odboj\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sistant": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sistants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "widerstehen"
                        ],
                        "en": [
                            "resist",
                            "withstand",
                            "stand"
                        ],
                        "ca": [
                            "resistir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62b5\u6297"
                        ],
                        "hr": [
                            "odoljeti",
                            "podnositi"
                        ],
                        "es": [
                            "oponerse",
                            "resistir"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezisti"
                        ],
                        "fo": [
                            "standa \u00edm\u00f3ti",
                            "seta seg upp\u00edm\u00f3ti"
                        ],
                        "io": [
                            "rezistar"
                        ],
                        "la": [
                            "resistere"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspartelen",
                            "tegenstreven",
                            "weerstaan",
                            "zich verzetten"
                        ],
                        "oc": [
                            "resistir"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer frente a",
                            "relutar",
                            "resistir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0430\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "odolat",
                            "odol\u00e1vat",
                            "vzdorovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "direnmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9sistif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "resistiv"
                        ],
                        "en": [
                            "resistive"
                        ],
                        "es": [
                            "resistivo"
                        ],
                        "it": [
                            "resistivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "resistiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sistif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9sistifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9sistive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9sistives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sistivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elektriese resistiwiteit"
                        ],
                        "de": [
                            "spezifischer Widerstand",
                            "Resistivit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "resistivity",
                            "electrical resistivity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "harzusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "resistivitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u963b\u7387",
                            "\u7535\u963b\u7cfb\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uc800\ud56d"
                        ],
                        "hr": [
                            "elektri\u010dna otpornost"
                        ],
                        "da": [
                            "elektrisk resistivitet"
                        ],
                        "es": [
                            "resistividad"
                        ],
                        "et": [
                            "eritakistus"
                        ],
                        "fi": [
                            "ominaisvastus"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwrthedd"
                        ],
                        "it": [
                            "resistivit\u00e0",
                            "resistivit\u00e0 elettrica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6c17\u62b5\u6297\u7387",
                            "\u62b5\u6297\u7387",
                            "\u6bd4\u62b5\u6297"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bpatn\u0113j\u0101 pretest\u012bba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "soortelijke weerstand"
                        ],
                        "no": [
                            "resistivitet",
                            "resistivitet"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0632\u0627\u062d\u0645\u06cc\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0633\u0627\u0646\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "rezystywno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "resistividade"
                        ],
                        "ro": [
                            "rezistivitate",
                            "rezistivitate electric\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "mern\u00fd elektrick\u00fd odpor"
                        ],
                        "sl": [
                            "specifi\u010dna upornost"
                        ],
                        "sv": [
                            "resistivitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "rezistivita"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6zdiren\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u043e\u043c\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0456\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7n tr\u1edf su\u1ea5t"
                        ],
                        "wo": [
                            "d\u00ebg\u00ebrluwiin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sistivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sistivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9solution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskikking"
                        ],
                        "en": [
                            "motion",
                            "resolution",
                            "decision"
                        ],
                        "ca": [
                            "resoluci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "beslutning"
                        ],
                        "es": [
                            "resoluci\u00f3n",
                            "decisi\u00f3n",
                            "acuerdo",
                            "resoluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezolucio",
                            "decido"
                        ],
                        "fo": [
                            "avger\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "besl\u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "solvo"
                        ],
                        "it": [
                            "decisione"
                        ],
                        "ms": [
                            "keputusan"
                        ],
                        "nl": [
                            "motie",
                            "resolutie",
                            "beslissing",
                            "besluit",
                            "wijzing",
                            "uitspraak"
                        ],
                        "pl": [
                            "decyzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "resolu\u00e7\u00e3o",
                            "decis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9solution": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9solutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sonance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resonance"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezonancija"
                        ],
                        "es": [
                            "resonancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "resonado"
                        ],
                        "io": [
                            "resono",
                            "resonado"
                        ],
                        "oc": [
                            "resson\u00e0ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "rezonans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sonance": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sonances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Renvoyer le son",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resonate"
                        ],
                        "br": [
                            "tregerni\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "odjekivati"
                        ],
                        "es": [
                            "resonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonori"
                        ],
                        "it": [
                            "risuonare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "genljuda",
                            "eka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre un grand son",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resound"
                        ],
                        "br": [
                            "tregerni\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "odzvanjati"
                        ],
                        "es": [
                            "resonar"
                        ],
                        "fi": [
                            "soida",
                            "kumista"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljuda",
                            "klinga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9soudre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9composer un corps en ses \u00e9l\u00e9ments.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oplos"
                        ],
                        "de": [
                            "in seine Teile zerlegen",
                            "in Einzelteile erlegen",
                            "zergliedern",
                            "auseinander nehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "resolve"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "dissoldre",
                            "solucionar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razrije\u0161iti"
                        ],
                        "es": [
                            "solucionar",
                            "dirimir",
                            "resolver",
                            "disolver"
                        ],
                        "eo": [
                            "solvi",
                            "diserigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "loysa",
                            "grei\u00f0a"
                        ],
                        "io": [
                            "solvar"
                        ],
                        "it": [
                            "risolvere"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplossen",
                            "kruimelen",
                            "ontleden",
                            "slibben",
                            "verkruimelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozpuszcza\u0107",
                            "rozwi\u0105zywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "solver",
                            "dissolver",
                            "resolver",
                            "desagregar"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6sa"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u0159e\u0161it",
                            "\u0159e\u0161it"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trouver la solution, solutionner, donner une explication satisfaisante \u00e0 un cas douteux, une question.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00f6sen",
                            "aufl\u00f6sen"
                        ],
                        "en": [
                            "solve"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebatzi"
                        ],
                        "br": [
                            "diskoulm",
                            "diskoulma\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "resoldre"
                        ],
                        "hr": [
                            "rije\u0161iti"
                        ],
                        "es": [
                            "solucionar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratkaista"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplossen"
                        ],
                        "cs": [
                            "lu\u0161tit",
                            "vylu\u0161tit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "respect": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment de consid\u00e9ration, d\u2019\u00e9gard envers quelqu\u2019un ou quelque chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agting",
                            "respek"
                        ],
                        "de": [
                            "Respekt"
                        ],
                        "en": [
                            "respect",
                            "awe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "begirune",
                            "errespetu",
                            "gizalege"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "respecte"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc874\uacbd",
                            "\uacbd\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u0161tovanje"
                        ],
                        "da": [
                            "respekt"
                        ],
                        "es": [
                            "respeto"
                        ],
                        "eo": [
                            "respekto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03b2\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "respekto"
                        ],
                        "it": [
                            "rispetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0a\u656c",
                            "\u656c\u610f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u043c\u0435\u0442",
                            "\u0441\u044b\u0439",
                            "\u049b\u0430\u0434\u0456\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "caeremonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "respect"
                        ],
                        "oc": [
                            "resp\u00e8cte"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645",
                            "\u0627\u0631\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "respekt"
                        ],
                        "pt": [
                            "respeito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "neng\u00f6",
                            "n\u00ebng\u00f6"
                        ],
                        "sv": [
                            "respekt"
                        ],
                        "sw": [
                            "heshima"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagg\u00e1lang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0445\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c",
                            "\u0445\u04e9\u0440\u043c\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "respekt",
                            "\u00facta"
                        ],
                        "tr": [
                            "sayg\u0131",
                            "h\u00fcrmet",
                            "itibar"
                        ],
                        "tk": [
                            "hormat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "respect": [
                    "Singulier"
                ],
                "respects": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "respectable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrbar"
                        ],
                        "en": [
                            "respectable"
                        ],
                        "br": [
                            "doujus"
                        ],
                        "ca": [
                            "respectable"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u0161tovan"
                        ],
                        "eo": [
                            "respektinda"
                        ],
                        "it": [
                            "rispettabile"
                        ],
                        "ro": [
                            "respectabil"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00factyhodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "respectable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "respectables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "respecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "respekteer"
                        ],
                        "de": [
                            "Achtung erweisen",
                            "respektieren"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u062a\u0631\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "douja\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "respectar"
                        ],
                        "da": [
                            "have respekt",
                            "have respekt for",
                            "respektere"
                        ],
                        "es": [
                            "respetar"
                        ],
                        "eo": [
                            "respekti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kunnioittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "respektar"
                        ],
                        "is": [
                            "bera vir\u00f0ingu fyrir",
                            "vir\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "rispettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerbiedigen",
                            "respecteren"
                        ],
                        "no": [
                            "ha respekt for",
                            "respektere"
                        ],
                        "pt": [
                            "respeitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "respecta"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha respekt f\u00f6r",
                            "respektera"
                        ],
                        "tl": [
                            "ig\u00e1lang"
                        ],
                        "cs": [
                            "respektovat"
                        ],
                        "wa": [
                            "respecter"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlonipha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "respectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "respective"
                        ],
                        "ca": [
                            "respectiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "doti\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "respectivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "respektiva"
                        ],
                        "io": [
                            "rispektiva"
                        ],
                        "nl": [
                            "respectief"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0628\u0648\u0637 \u0628\u0647 \u0647\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "respectivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "respectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "respectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "respective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "respectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "respectivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beziehungsweise"
                        ],
                        "en": [
                            "respectively"
                        ],
                        "eu": [
                            "hurrenik hurren"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac01\uac01"
                        ],
                        "hr": [
                            "redoslijedno"
                        ],
                        "es": [
                            "respectivamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "respektive"
                        ],
                        "it": [
                            "rispettivamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u308c\u305e\u308c",
                            "\u5404\u3005"
                        ],
                        "lb": [
                            "respectiv"
                        ],
                        "nl": [
                            "respectievelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "henholdsvis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0647 \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628"
                        ],
                        "pt": [
                            "respectivamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "respectiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "respectueusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "respektvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "respectfully",
                            "with respect"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugledno"
                        ],
                        "it": [
                            "rispettosamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u0443\u0432\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "respektfull"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "respectueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrerbietig"
                        ],
                        "en": [
                            "respectful"
                        ],
                        "ast": [
                            "respetuosu"
                        ],
                        "eu": [
                            "begirunetsu"
                        ],
                        "br": [
                            "doujus"
                        ],
                        "ca": [
                            "respectu\u00f3s",
                            "respectuosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "cijene\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "respetuoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "respektema",
                            "respektplena"
                        ],
                        "io": [
                            "respektoza"
                        ],
                        "it": [
                            "rispettoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerbiedig"
                        ],
                        "oc": [
                            "respectu\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "respeitoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktningsfull"
                        ],
                        "cs": [
                            "uctiv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sayg\u0131l\u0131lar",
                            "sayanlar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "respectueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "respectueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "respirateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Respirator"
                        ],
                        "en": [
                            "ventilator",
                            "respirator"
                        ],
                        "eu": [
                            "haizagailu"
                        ],
                        "hr": [
                            "respirator"
                        ],
                        "it": [
                            "respiratore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "respirateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "respirateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "respiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "respiration"
                        ],
                        "eu": [
                            "arnasketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "respiraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "disanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03bd\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "respiro"
                        ],
                        "it": [
                            "respirazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043c",
                            "\u0442\u044b\u043d\u044b\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "andning"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdch\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "respiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "respirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "respiratoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "respiratorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "respiratory"
                        ],
                        "ca": [
                            "respiratori",
                            "respirat\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "di\u0161ni"
                        ],
                        "it": [
                            "respiratorio"
                        ],
                        "pl": [
                            "oddechowy"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdchac\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "respiratoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "respiratoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "respirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asem"
                        ],
                        "sq": [
                            "marr frym\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "atmen"
                        ],
                        "en": [
                            "breathe"
                        ],
                        "ca": [
                            "respirar"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5nde"
                        ],
                        "es": [
                            "respirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "spiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "anda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hengitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sykhelje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03bd\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "respirar"
                        ],
                        "id": [
                            "bernafas"
                        ],
                        "is": [
                            "anda"
                        ],
                        "it": [
                            "respirare"
                        ],
                        "la": [
                            "aspirare",
                            "halare"
                        ],
                        "ln": [
                            "kopema"
                        ],
                        "ms": [
                            "bernafas"
                        ],
                        "gv": [
                            "ennalaghey",
                            "tayrn ennal",
                            "sheid ennal"
                        ],
                        "nl": [
                            "ademen",
                            "ademhalen",
                            "inademen"
                        ],
                        "pt": [
                            "espirar",
                            "respirar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "andas"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdchat"
                        ],
                        "tr": [
                            "nefes almak",
                            "solumak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "resplendir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Briller d\u2019un grand \u00e9clat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "glimmer",
                            "gleam",
                            "beam",
                            "sparkle"
                        ],
                        "br": [
                            "lintra\u00f1",
                            "lintri\u00f1",
                            "lugerni\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjati"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e5le",
                            "funkle",
                            "glimre"
                        ],
                        "gl": [
                            "resplandecer"
                        ],
                        "it": [
                            "risplendere",
                            "splendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "schitteren",
                            "fonkelen",
                            "stralen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "resplendissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui resplendit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blendend",
                            "strahlend"
                        ],
                        "en": [
                            "resplendent"
                        ],
                        "br": [
                            "lugernus"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjajan"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e5lende",
                            "lysende"
                        ],
                        "it": [
                            "risplendente"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5lande"
                        ],
                        "tr": [
                            "p\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "resplendissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "resplendissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "resplendissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "resplendissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "responsabiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Make responsible",
                            "place in charge",
                            "responsibilize"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010diniti odgovornim"
                        ],
                        "es": [
                            "responsabilizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "responsabilizar"
                        ],
                        "it": [
                            "responsabilizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "responsabilizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "responsabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verantwortung"
                        ],
                        "en": [
                            "responsibility",
                            "onus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "responsabilid\u00e1"
                        ],
                        "eu": [
                            "erantzukizun",
                            "erantzunbehar"
                        ],
                        "br": [
                            "kiriegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "responsabilitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d23\u4efb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc45\uc784"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgovornost"
                        ],
                        "es": [
                            "responsabilidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastuullisuus",
                            "vastuu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03b7",
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c5\u03b8\u03c5\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "responso"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1byrg\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "responsabilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cac\u4efb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0443\u0430\u043f\u043a\u0435\u0440\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "verantwoordelijkheid",
                            "aansprakelijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "ansvar"
                        ],
                        "pt": [
                            "responsabilidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "responsabilitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpov\u011bdnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "responsabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "responsabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "responsable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verantwortlich"
                        ],
                        "en": [
                            "responsible"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d1f\u8d23"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgovoran"
                        ],
                        "eo": [
                            "respondeca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "responsanta"
                        ],
                        "it": [
                            "responsabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "respons\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "responsabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansvarig",
                            "ansvarsfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "responsable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "responsables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "person in charge",
                            "team leader",
                            "authorities"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d1f\u8d23\u4eba"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgovorna osoba"
                        ],
                        "mg": [
                            "andraikitra"
                        ],
                        "ro": [
                            "responsabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "responsable": [
                    "Singulier"
                ],
                "responsables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "responsablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accountably",
                            "responsibly"
                        ],
                        "ca": [
                            "responsablement"
                        ],
                        "es": [
                            "responsablemente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "responsabilmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "resquilleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwarzfahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "wangler",
                            "deadhead"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161vercer"
                        ],
                        "it": [
                            "portoghese"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u044f\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "resquilleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "resquilleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ressac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brandung"
                        ],
                        "en": [
                            "backwash",
                            "outgoing surf"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "hr": [
                            "ustuk"
                        ],
                        "es": [
                            "resaca"
                        ],
                        "it": [
                            "risacca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ressac": [
                    "Singulier"
                ],
                "ressacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ressaut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "saillie sur un b\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Risalit"
                        ],
                        "en": [
                            "projection"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbo\u010dina"
                        ],
                        "es": [
                            "resalte"
                        ],
                        "it": [
                            "risalto"
                        ],
                        "cs": [
                            "rizalit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ressaut": [
                    "Singulier"
                ],
                "ressauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ressemblance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resemblance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0634\u0627\u0628\u0647"
                        ],
                        "eu": [
                            "antz"
                        ],
                        "br": [
                            "he\u00f1velded",
                            "he\u00f1velder"
                        ],
                        "es": [
                            "parecido",
                            "similitud",
                            "semejanza"
                        ],
                        "io": [
                            "simileso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkenis"
                        ],
                        "oc": [
                            "semblan\u00e7a",
                            "retrasen\u00e7a",
                            "rev\u00e8rt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0628\u0627\u0647\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "podobie\u0144stwo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ressemblance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ressemblances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ressembler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir du rapport, de la conformit\u00e9 avec quelqu\u2019un, avec quelque chose (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4hneln",
                            "\u00e4hnlich sein",
                            "gleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "resemble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0634\u0627\u0628\u0647",
                            "\u064a\u0645\u0627\u062b\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "sli\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "ligne"
                        ],
                        "es": [
                            "parecerse"
                        ],
                        "eo": [
                            "simili"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkjast"
                        ],
                        "gl": [
                            "semellar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "similesar"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00edkjast"
                        ],
                        "it": [
                            "assomigliare",
                            "rassomigliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijken",
                            "gelijken",
                            "lijken op"
                        ],
                        "no": [
                            "ligne"
                        ],
                        "oc": [
                            "semblar",
                            "retraire",
                            "retipar",
                            "revertar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0628\u0627\u0647\u062a \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646"
                        ],
                        "ro": [
                            "sem\u0103na"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "likna"
                        ],
                        "tr": [
                            "and\u0131rmak",
                            "benzemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ressentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentir, \u00e9prouver.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voel"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fchlen",
                            "empfinden",
                            "sp\u00fcren"
                        ],
                        "en": [
                            "feel",
                            "experience",
                            "sense"
                        ],
                        "br": [
                            "santa\u00f1",
                            "santout"
                        ],
                        "ca": [
                            "percebre",
                            "sentir"
                        ],
                        "es": [
                            "sentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "senti"
                        ],
                        "fo": [
                            "kenna",
                            "f\u00f8la"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuntea"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiele"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03ac\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rez"
                        ],
                        "io": [
                            "sentar"
                        ],
                        "it": [
                            "sentire",
                            "risentire"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00ea hes\u00een",
                            "hest p\u00ea kirin",
                            "seh kirin"
                        ],
                        "la": [
                            "sentire"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewaarworden",
                            "voelen",
                            "aanvoelen",
                            "gevoelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odczuwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "experimentar",
                            "sentir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0449\u0443\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nna",
                            "erfara"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuhisi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "resserrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adstringieren",
                            "zusammenziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to retighten"
                        ],
                        "eo": [
                            "adstringi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kutistaa",
                            "kutistua"
                        ],
                        "io": [
                            "astriktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "samentrekken",
                            "adstringeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "adstringir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ressort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe \u00e9lastique d\u2019un m\u00e9canisme\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feder"
                        ],
                        "en": [
                            "spring",
                            "shock absorber",
                            "shocks"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0628\u0636"
                        ],
                        "fi": [
                            "jousi",
                            "joustin",
                            "vieteri"
                        ],
                        "it": [
                            "molla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "veer"
                        ],
                        "pt": [
                            "mola"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4der"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ressort": [
                    "Singulier"
                ],
                "ressorts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ressource": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittel",
                            "Lebensmittel",
                            "Ausflucht"
                        ],
                        "en": [
                            "resource",
                            "livelihood",
                            "means",
                            "remedy",
                            "avenue",
                            "expedience",
                            "expedient",
                            "recourse"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitj\u00e0",
                            "remei"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00edveres",
                            "medio",
                            "recurso"
                        ],
                        "eo": [
                            "vivrimedoj",
                            "rimedo",
                            "elturna\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "mi\u00f0al",
                            "ambo\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "keino"
                        ],
                        "fy": [
                            "libbensmiddels"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "moyeno"
                        ],
                        "it": [
                            "risorsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "middelen van bestaan",
                            "victuali\u00ebn",
                            "remedie",
                            "medium",
                            "middel",
                            "weg",
                            "uitvlucht",
                            "uitweg"
                        ],
                        "no": [
                            "middel"
                        ],
                        "pt": [
                            "expediente",
                            "meio",
                            "recurso"
                        ],
                        "sv": [
                            "resurs",
                            "medel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ressource": [
                    "Singulier"
                ],
                "ressources": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ressusciter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ramener \u00e0 la vie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "cken"
                        ],
                        "en": [
                            "to resurrect",
                            "to resuscitate",
                            "come to life"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u064a\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "piztu",
                            "berpiztu"
                        ],
                        "br": [
                            "dasorc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "nl": [
                            "weer levend maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "reviscolar",
                            "reviudar",
                            "ressuscitar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmartwychwsta\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenvia"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5teruppliva",
                            "\u00e5teruppv\u00e4cka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kurudishia uhai"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "restant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui reste\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "restlich",
                            "\u00fcbrig"
                        ],
                        "en": [
                            "remaining"
                        ],
                        "io": [
                            "restanta"
                        ],
                        "it": [
                            "restante"
                        ],
                        "nl": [
                            "resterend"
                        ],
                        "no": [
                            "igjen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "restant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "restants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "restante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "restantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "restaurant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu de restauration",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "restaurant",
                            "restourant"
                        ],
                        "de": [
                            "Restaurant",
                            "Restauration"
                        ],
                        "en": [
                            "restaurant",
                            "house"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057c\u0565\u057d\u057f\u0578\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "jatetxe"
                        ],
                        "br": [
                            "debri\u00f1",
                            "preti"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "restaurant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9910\u5385",
                            "\u996d\u5e97",
                            "\u9910\u9986"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ub2f9",
                            "\ub808\uc2a4\ud1a0\ub791",
                            "\uc74c\uc2dd\uc810"
                        ],
                        "hr": [
                            "restoran"
                        ],
                        "da": [
                            "restaurant"
                        ],
                        "es": [
                            "restaurante",
                            "restor\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "restoracio"
                        ],
                        "et": [
                            "restoran"
                        ],
                        "fo": [
                            "matstova"
                        ],
                        "fi": [
                            "ravintola"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00ecdh"
                        ],
                        "ga": [
                            "bialann"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03c4\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05e2\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0939"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9tterem"
                        ],
                        "io": [
                            "restorerio"
                        ],
                        "is": [
                            "veitingah\u00fas",
                            "mats\u00f6luh\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "ristorante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u0445\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "restor\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "restoranas"
                        ],
                        "nl": [
                            "restaurant",
                            "eethuis",
                            "restauratie"
                        ],
                        "no": [
                            "restaurant"
                        ],
                        "pl": [
                            "restauracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "restaurante"
                        ],
                        "ro": [
                            "restaurant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "re\u0161taur\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "restavracija"
                        ],
                        "sv": [
                            "restaurang"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkahawa"
                        ],
                        "tl": [
                            "restawrant",
                            "restaur\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "restaurace"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e15\u0e32\u0e04\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "lokanta",
                            "restoran"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilirestouranti",
                            "irestouranti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "restaurant": [
                    "Singulier"
                ],
                "restaurants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "restaurateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui r\u00e9pare, qui r\u00e9tablit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Restaurator",
                            "Restauratorin"
                        ],
                        "en": [
                            "restorer"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaharberritzaile",
                            "errestauratzaile"
                        ],
                        "es": [
                            "restaurador"
                        ],
                        "it": [
                            "restauratore"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui tient un restaurant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gastwirt",
                            "Gastwirtin"
                        ],
                        "en": [
                            "restaurateur",
                            "restauranteur"
                        ],
                        "eu": [
                            "jatetxeko jabe",
                            "jabe"
                        ],
                        "es": [
                            "restaurantero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ristoratore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u7d4c\u55b6\u8005"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "restaurateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "restaurateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "restaurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9parer\u00a0; remettre en bon \u00e9tat.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "restore"
                        ],
                        "da": [
                            "genskabe",
                            "reparere",
                            "renovere"
                        ],
                        "eo": [
                            "resta\u016dri"
                        ],
                        "it": [
                            "ripristinare"
                        ],
                        "oc": [
                            "restaurar"
                        ],
                        "sv": [
                            "renovera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ce qui reste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rest",
                            "\u00dcbriges"
                        ],
                        "en": [
                            "remnant"
                        ],
                        "es": [
                            "resto",
                            "residuo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostatek"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostatek",
                            "zbytek",
                            "rest"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "res"
                        ],
                        "en": [
                            "rest",
                            "remains",
                            "rest",
                            "remnant",
                            "remainder"
                        ],
                        "eu": [
                            "kendura"
                        ],
                        "ca": [
                            "resta"
                        ],
                        "co": [
                            "restu"
                        ],
                        "da": [
                            "rest"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrante"
                        ],
                        "eo": [
                            "postresta\u0135o",
                            "vesti\u011do",
                            "resto",
                            "cetero"
                        ],
                        "fo": [
                            "ta\u00f0 i\u00f0 eftir er",
                            "leivd"
                        ],
                        "fi": [
                            "loput",
                            "jakoj\u00e4\u00e4nn\u00f6s"
                        ],
                        "io": [
                            "restajo"
                        ],
                        "id": [
                            "bekas",
                            "sisa"
                        ],
                        "it": [
                            "resto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "mg": [
                            "mijanona"
                        ],
                        "nl": [
                            "overblijfsel",
                            "rest",
                            "overige",
                            "rest",
                            "resterende"
                        ],
                        "pt": [
                            "vest\u00edgio",
                            "restante",
                            "tudo mais"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "art\u0131k",
                            "bakiye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reste": [
                    "Singulier"
                ],
                "restes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}