{
    "rester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Continuer d\u2019\u00eatre \u00e0 un endroit ou dans un \u00e9tat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bly",
                            "aanbly"
                        ],
                        "de": [
                            "bleiben",
                            "\u00fcbrigbleiben"
                        ],
                        "en": [
                            "stay",
                            "remain",
                            "stay over",
                            "abide",
                            "keep",
                            "rest",
                            "stop"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6tsittan",
                            "belifan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u062b"
                        ],
                        "az": [
                            "qalmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "chom",
                            "menel"
                        ],
                        "ca": [
                            "quedar",
                            "restar",
                            "romandre"
                        ],
                        "da": [
                            "blive",
                            "forblive"
                        ],
                        "es": [
                            "quedar",
                            "quedarse",
                            "permanecer",
                            "seguir"
                        ],
                        "eo": [
                            "resti"
                        ],
                        "fo": [
                            "vera eftir",
                            "ver\u00f0a verandi",
                            "ste\u00f0ga"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4d\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "fuirich",
                            "fan"
                        ],
                        "ga": [
                            "fan"
                        ],
                        "io": [
                            "restar"
                        ],
                        "it": [
                            "stare",
                            "restare",
                            "rimanere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "man"
                        ],
                        "ms": [
                            "menginap"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijven",
                            "overblijven",
                            "resten",
                            "resteren",
                            "toeven",
                            "verblijven"
                        ],
                        "no": [
                            "bli"
                        ],
                        "oc": [
                            "restar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0646\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "zostawa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ficar",
                            "permanecer",
                            "restar"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103m\u00e2ne",
                            "sta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zosta\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbli",
                            "f\u00f6rbliva",
                            "stanna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusalia"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u016fstat",
                            "z\u016fst\u00e1vat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0438\u0448\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlala",
                            "sala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "restitution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckgabe",
                            "Zur\u00fcckerstattung"
                        ],
                        "en": [
                            "restitution"
                        ],
                        "ca": [
                            "restituci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "restituci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "restituzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "restitutie"
                        ],
                        "tr": [
                            "eski h\u00e2line getirme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "restitution": [
                    "Singulier"
                ],
                "restitutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "restreindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ramener \u00e0 des limites plus \u00e9troites.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschr\u00e4nken",
                            "beschr\u00e4nken"
                        ],
                        "en": [
                            "to restrain"
                        ],
                        "ca": [
                            "restringir"
                        ],
                        "fi": [
                            "rajoittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "restriktar"
                        ],
                        "oc": [
                            "restr\u00e9nher"
                        ],
                        "pt": [
                            "restringir"
                        ],
                        "ro": [
                            "restr\u00eenge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "restriction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschr\u00e4nkung",
                            "Einschr\u00e4nkung",
                            "Restriktion"
                        ],
                        "en": [
                            "restriction"
                        ],
                        "ca": [
                            "restricci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "restrikto"
                        ],
                        "it": [
                            "restrizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "restriccion",
                            "restrenhement"
                        ],
                        "ro": [
                            "restric\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "omezen\u00ed",
                            "restrikce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "restriction": [
                    "Singulier"
                ],
                "restrictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "restructuration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umstrukturierung"
                        ],
                        "en": [
                            "restructuring"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "ristruktureso"
                        ],
                        "it": [
                            "ristrutturazione aziendale"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstructurering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "restructuration": [
                    "Singulier"
                ],
                "restructurations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sultat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "achternadraai",
                            "resultaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Befund",
                            "Erfolg",
                            "Ergebnis",
                            "Resultat"
                        ],
                        "en": [
                            "result",
                            "outcome"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "resultat",
                            "\u00e8xit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed3\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacb0\uacfc"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8lge",
                            "resultat"
                        ],
                        "es": [
                            "resultado",
                            "consecuencia",
                            "efecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezulto"
                        ],
                        "et": [
                            "tulemus",
                            "resultaat"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00farslit"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulos",
                            "aiheutus"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4frin"
                        ],
                        "gl": [
                            "resultado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "eredm\u00e9ny",
                            "k\u00f6vetkezm\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "rezultajo"
                        ],
                        "id": [
                            "akibat"
                        ],
                        "it": [
                            "risultato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d50\u679c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04d9\u0442\u0438\u0436\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "rezult\u0101ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "rezultatas"
                        ],
                        "ms": [
                            "akibat"
                        ],
                        "nl": [
                            "afloop",
                            "gevolg",
                            "resultaat",
                            "uitkomst",
                            "uitslag",
                            "uitvloeisel",
                            "voortvloeisel"
                        ],
                        "no": [
                            "resultat",
                            "utfall"
                        ],
                        "oc": [
                            "resultat",
                            "resulta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u062a\u06cc\u062c\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "rezultat",
                            "wynik"
                        ],
                        "pt": [
                            "conclus\u00e3o",
                            "resultado"
                        ],
                        "ro": [
                            "rezultat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434",
                            "\u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442",
                            "\u0438\u0442\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fdsledok",
                            "n\u00e1sledok"
                        ],
                        "sl": [
                            "rezultat"
                        ],
                        "sv": [
                            "resultat"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdsledek",
                            "rezult\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "sonu\u00e7",
                            "netice"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ebft qu\u1ea3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sultat": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sultats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sulter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "resultieren"
                        ],
                        "en": [
                            "result",
                            "ensue"
                        ],
                        "ca": [
                            "resultar"
                        ],
                        "es": [
                            "seguirse",
                            "resultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezulti"
                        ],
                        "io": [
                            "rezultar"
                        ],
                        "nl": [
                            "resulteren",
                            "uitkomen",
                            "volgen",
                            "voortkomen",
                            "voortspruiten",
                            "voortvloeien"
                        ],
                        "pl": [
                            "wynika\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "redundar",
                            "resultar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9sum\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui r\u00e9sume un texte, un discours, un propos, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Res\u00fcmee",
                            "Zusammenfassung"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "summary",
                            "synopsis"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimre",
                            "achoimri\u00fa"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenvatting"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstrakt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resume"
                        ],
                        "io": [
                            "rezumo"
                        ],
                        "id": [
                            "ringkasan"
                        ],
                        "it": [
                            "riassunto"
                        ],
                        "ro": [
                            "rezumat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9sum\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9sum\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9sumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "summieren",
                            "zusammenfassen"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "summarize",
                            "outline",
                            "recapitulate"
                        ],
                        "br": [
                            "krenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "resumir"
                        ],
                        "es": [
                            "resumir"
                        ],
                        "eo": [
                            "resumi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4 yhteenveto"
                        ],
                        "fy": [
                            "gearfetsje"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimrigh"
                        ],
                        "io": [
                            "rezumar"
                        ],
                        "id": [
                            "meringkaskan",
                            "menyimpulkan"
                        ],
                        "it": [
                            "riassumere"
                        ],
                        "nl": [
                            "resumeren",
                            "samenvatten",
                            "excerperen"
                        ],
                        "pl": [
                            "streszcza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "resumir",
                            "tornar a somar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanfatta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9surrection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Retour de la mort \u00e0 la vie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auferstehung"
                        ],
                        "en": [
                            "resurrection"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631",
                            "\u0642\u064a\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "revivi\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "yl\u00f6snousu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "risurrezione",
                            "resurrezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "wederopstanding"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmartwychwstanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ressurrei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sw": [
                            "ufufuo"
                        ],
                        "wa": [
                            "ravicaedje",
                            "rezureccion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9surrection": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9surrections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Altarretabel",
                            "Retabel"
                        ],
                        "en": [
                            "retable",
                            "reredos"
                        ],
                        "eu": [
                            "erretaula"
                        ],
                        "ca": [
                            "retaule"
                        ],
                        "es": [
                            "retablo"
                        ],
                        "eo": [
                            "retablo"
                        ],
                        "fi": [
                            "altaarikaappi"
                        ],
                        "hu": [
                            "retabl\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "dossale"
                        ],
                        "nl": [
                            "retabel"
                        ],
                        "pl": [
                            "nastawa o\u0142tarzowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ret\u00e1bulo"
                        ],
                        "sk": [
                            "retabulum"
                        ],
                        "sl": [
                            "retabel"
                        ],
                        "sv": [
                            "retabel"
                        ],
                        "cs": [
                            "retabulum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retable": [
                    "Singulier"
                ],
                "retables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9tablir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederherstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "restore"
                        ],
                        "eo": [
                            "restarigi"
                        ],
                        "io": [
                            "establisar"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "restaurar",
                            "restabelecer",
                            "reconstituir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d'arriver plus tard",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versp\u00e4tung",
                            "Verz\u00f6gerung",
                            "sp\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "backwardness",
                            "retard",
                            "delay",
                            "arrears"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u062e\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzeratu"
                        ],
                        "br": [
                            "dale"
                        ],
                        "ca": [
                            "retard",
                            "tardan\u00e7a"
                        ],
                        "es": [
                            "retraso",
                            "atraso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfruo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viiv\u00e4stys",
                            "viivytys"
                        ],
                        "io": [
                            "tardeso"
                        ],
                        "it": [
                            "ritardo"
                        ],
                        "la": [
                            "cunctamen"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterstand",
                            "vertraging",
                            "oponthoud"
                        ],
                        "oc": [
                            "retard"
                        ],
                        "pl": [
                            "sp\u00f3\u017anienie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "zpo\u017ed\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retard": [
                    "Singulier"
                ],
                "retards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retarder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hemmen",
                            "verz\u00f6gern",
                            "aufschieben",
                            "fristen",
                            "stunden",
                            "vertagen",
                            "verz\u00f6gern"
                        ],
                        "en": [
                            "retard",
                            "delay"
                        ],
                        "br": [
                            "dalea\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "retardar",
                            "apla\u00e7ar"
                        ],
                        "da": [
                            "uds\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "atrasar",
                            "diferir",
                            "aplazar",
                            "retardar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakceli",
                            "prokrasti"
                        ],
                        "fo": [
                            "dr\u00e1la",
                            "b\u00ed\u00f0a vi\u00f0"
                        ],
                        "hu": [
                            "elod\u00e1z",
                            "halaszt",
                            "halogat"
                        ],
                        "io": [
                            "tardigar"
                        ],
                        "it": [
                            "ritardare"
                        ],
                        "la": [
                            "moror",
                            "demoror"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertragen",
                            "aanhouden",
                            "uitstellen",
                            "verdagen",
                            "verschuiven"
                        ],
                        "pl": [
                            "odk\u0142ada\u0107",
                            "przesuwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afrouxar",
                            "amortecer",
                            "atrasar",
                            "travar",
                            "adiar",
                            "procrastinar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eent\u00eerzia"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdr\u017eet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arr\u00eater, maintenir, faire demeurer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "keep",
                            "retain",
                            "hold",
                            "hold back"
                        ],
                        "da": [
                            "holde tilbage",
                            "sinke"
                        ],
                        "es": [
                            "retener"
                        ],
                        "fi": [
                            "pid\u00e4tell\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menawan"
                        ],
                        "it": [
                            "trattenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "houden"
                        ],
                        "pl": [
                            "zatrzyma\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire ou produire un bruit \u00e9clatant.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschallen"
                        ],
                        "br": [
                            "tregerni\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "runge"
                        ],
                        "es": [
                            "retumbar"
                        ],
                        "fi": [
                            "humahtaa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ressoar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9ticulum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poche digestive chez les ruminants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netzmagen"
                        ],
                        "en": [
                            "reticulum",
                            "honeycomb stomach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "boned"
                        ],
                        "es": [
                            "redecilla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "reticolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u044b\u0440\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "netmaag"
                        ],
                        "pl": [
                            "czepiec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ticulum": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ticulums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9tine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netzhaut",
                            "Retina"
                        ],
                        "en": [
                            "retina"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0643\u064a\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "betsare"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89c6\u7f51\u819c"
                        ],
                        "es": [
                            "retina"
                        ],
                        "eo": [
                            "retino"
                        ],
                        "io": [
                            "retino"
                        ],
                        "it": [
                            "retina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0437 \u0442\u043e\u0440\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "retina"
                        ],
                        "nl": [
                            "netvlies"
                        ],
                        "pl": [
                            "siatk\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sietnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4thinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edtnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9tine": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9tines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "terugkry",
                            "ontlok",
                            "uithaal"
                        ],
                        "de": [
                            "zur\u00fcckziehen",
                            "entlocken",
                            "entziehen",
                            "extrahieren",
                            "zapfen",
                            "z\u00fccken",
                            "abmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "reprint",
                            "pull back",
                            "take back",
                            "withdraw",
                            "retrieve",
                            "pull",
                            "draw back"
                        ],
                        "br": [
                            "lemel"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrancar"
                        ],
                        "es": [
                            "retirar",
                            "recuperar",
                            "arrancar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eltiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka aftur",
                            "f\u00e1a aftur"
                        ],
                        "fi": [
                            "peruuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b7\u03ba\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03cd\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "retrotirar"
                        ],
                        "it": [
                            "ritirare"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugnemen",
                            "terugtrekken",
                            "intrekken",
                            "terughebben",
                            "terugkrijgen",
                            "hernemen",
                            "herroepen",
                            "terughalen",
                            "ontlokken",
                            "tappen",
                            "te voorschijn trekken",
                            "uithalen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odebra\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "retirar",
                            "retrair",
                            "tirar fora"
                        ],
                        "wa": [
                            "rissaetch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retomber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hang"
                        ],
                        "de": [
                            "h\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "lapse",
                            "droop",
                            "hang",
                            "hang down"
                        ],
                        "ca": [
                            "penjar"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6nge"
                        ],
                        "es": [
                            "colgar",
                            "pender"
                        ],
                        "eo": [
                            "refali",
                            "pendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hanga"
                        ],
                        "fi": [
                            "riippua"
                        ],
                        "io": [
                            "rifalar"
                        ],
                        "is": [
                            "hanga"
                        ],
                        "it": [
                            "pendere"
                        ],
                        "ku": [
                            "veketin"
                        ],
                        "la": [
                            "pendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugvallen",
                            "hangen"
                        ],
                        "no": [
                            "henge"
                        ],
                        "pl": [
                            "wisie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "recair",
                            "pender"
                        ],
                        "ro": [
                            "ag\u0103\u021ba",
                            "at\u00eerna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nga"
                        ],
                        "tr": [
                            "as\u0131lmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9torquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "retourner contre son adversaire les raisons, les arguments",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afslaan"
                        ],
                        "de": [
                            "zur\u00fcckschlagen",
                            "erwidern"
                        ],
                        "en": [
                            "retort",
                            "refute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0639\u062a\u0631\u0636"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u9a73"
                        ],
                        "es": [
                            "repulsar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rebati"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fslaan"
                        ],
                        "io": [
                            "retroturnar"
                        ],
                        "it": [
                            "respingere"
                        ],
                        "nl": [
                            "afslaan",
                            "pareren",
                            "terugslaan",
                            "terugstoten"
                        ],
                        "oc": [
                            "tornar",
                            "replicar",
                            "remocar",
                            "retorquir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u0628 \u06a9\u0633\u06cc \u0631\u0627 \u0639\u0644\u06cc\u0647 \u062e\u0648\u062f\u0634 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "rebater"
                        ],
                        "ro": [
                            "a replica",
                            "a respinge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retors": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a \u00e9t\u00e9 tordu plusieurs fois.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verzwirnt"
                        ],
                        "es": [
                            "retorcido"
                        ],
                        "eo": [
                            "ruzega"
                        ],
                        "io": [
                            "ritordita"
                        ],
                        "nl": [
                            "geslepen",
                            "uitgekookt"
                        ],
                        "oc": [
                            "ret\u00f2rt",
                            "ret\u00f2rs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retorse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "retorses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "retouche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retusche",
                            "\u00c4nderung",
                            "Nachbesserung"
                        ],
                        "en": [
                            "up"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjailu"
                        ],
                        "io": [
                            "retusho"
                        ],
                        "pl": [
                            "retusz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retouche": [
                    "Singulier"
                ],
                "retouches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retoucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "um\u00e4ndern"
                        ],
                        "en": [
                            "touch up"
                        ],
                        "es": [
                            "retocar"
                        ],
                        "fi": [
                            "retu\u0161oida"
                        ],
                        "io": [
                            "retushar"
                        ],
                        "pl": [
                            "retuszowa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "retu\u0161ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de revenir, de retourner.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckkehr"
                        ],
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0648\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzera"
                        ],
                        "fi": [
                            "paluu"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugkeer"
                        ],
                        "ro": [
                            "revenire"
                        ],
                        "sw": [
                            "marejeo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "es": [
                            "vuelta"
                        ],
                        "eo": [
                            "reveno",
                            "returniro",
                            "reiro",
                            "hejmvoja\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "afturkoma"
                        ],
                        "io": [
                            "riveno"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugkeer",
                            "terugkomst",
                            "wederkeer",
                            "wederkomst",
                            "terugweg",
                            "terugtocht",
                            "terugreis",
                            "thuisreis"
                        ],
                        "pl": [
                            "powr\u00f3t"
                        ],
                        "pt": [
                            "regresso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "hemv\u00e4g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retour": [
                    "Singulier"
                ],
                "retours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retourner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meng"
                        ],
                        "de": [
                            "zur\u00fcckkehren",
                            "drehen",
                            "kehren",
                            "umdrehen",
                            "umw\u00e4lzen",
                            "wenden",
                            "umwenden",
                            "zur\u00fccksenden",
                            "mengen",
                            "mischen"
                        ],
                        "en": [
                            "turn around",
                            "turn round",
                            "turn",
                            "to turn inside out",
                            "turn again",
                            "revolve",
                            "whirl",
                            "relay",
                            "resend",
                            "send back",
                            "blend",
                            "mingle",
                            "mix",
                            "shuffle",
                            "invert",
                            "reverse"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzera egin"
                        ],
                        "br": [
                            "distrei\u00f1",
                            "dizrei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "girar",
                            "tornar",
                            "barrejar",
                            "mesclar"
                        ],
                        "da": [
                            "vende",
                            "blande"
                        ],
                        "es": [
                            "volver",
                            "tornar",
                            "voltear",
                            "devolver",
                            "mezclar",
                            "invertir"
                        ],
                        "eo": [
                            "turni",
                            "reversi",
                            "resendi",
                            "miksi",
                            "inversigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "snara",
                            "venda",
                            "blanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4",
                            "sekoittaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "draaie",
                            "ferdraaie",
                            "swaaie"
                        ],
                        "hu": [
                            "kever"
                        ],
                        "io": [
                            "riturnar"
                        ],
                        "id": [
                            "balik",
                            "berbalik",
                            "kembali"
                        ],
                        "it": [
                            "rinviare",
                            "tornare",
                            "voltare"
                        ],
                        "la": [
                            "tornare",
                            "miscere"
                        ],
                        "ms": [
                            "mencampuri"
                        ],
                        "nl": [
                            "draaien",
                            "keren",
                            "omdraaien",
                            "ronddraaien",
                            "wenden",
                            "wentelen",
                            "zwenken",
                            "retourneren",
                            "terugbezorgen",
                            "terugsturen",
                            "terugwijzen",
                            "heruitzenden",
                            "mengen",
                            "mixen",
                            "temperen",
                            "vermengen",
                            "verwarren",
                            "wassen",
                            "omkeren"
                        ],
                        "no": [
                            "blande"
                        ],
                        "pl": [
                            "obr\u00f3ci\u0107",
                            "odes\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "virar",
                            "voltar",
                            "volver",
                            "rodar",
                            "voltear",
                            "transformar",
                            "baralhar",
                            "mesclar",
                            "mexer",
                            "misturar",
                            "retornar"
                        ],
                        "ro": [
                            "returna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "vrida",
                            "v\u00e4nda",
                            "blanda",
                            "sammanblanda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Revenir au lieu d\u2019o\u00f9 l\u2019on est venu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "az": [
                            "qay\u0131tmaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "tornar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3ci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "retornar",
                            "voltar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kurejea"
                        ],
                        "vi": [
                            "quay l\u1ea1i",
                            "tr\u1edf l\u1ea1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tourner d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wenden",
                            "umwenden"
                        ],
                        "en": [
                            "flip",
                            "turn over"
                        ],
                        "ca": [
                            "tombar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03b3\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "virar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retrait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abhebung",
                            "Ausstieg"
                        ],
                        "en": [
                            "withdrawal",
                            "retreat"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrakteso"
                        ],
                        "ia": [
                            "retiro",
                            "retiramento"
                        ],
                        "oc": [
                            "retirada",
                            "retirament"
                        ],
                        "pl": [
                            "emerytura",
                            "wycofanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "retraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retraite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marche que fait une arm\u00e9e pour s\u2019\u00e9loigner de l\u2019ennemi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckzug"
                        ],
                        "en": [
                            "retreat"
                        ],
                        "ca": [
                            "retirada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03b8\u03bf\u03c7\u03ce\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "ritirata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0433\u0456\u043d\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "retirada",
                            "desbranda"
                        ],
                        "pt": [
                            "retirada"
                        ],
                        "ro": [
                            "retragere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9riode \u00e0 laquelle un salari\u00e9 s\u2019est retir\u00e9 de la vie active",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruhestand"
                        ],
                        "en": [
                            "retirement"
                        ],
                        "eu": [
                            "erretiro"
                        ],
                        "ca": [
                            "jubilaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "jubilaci\u00f3n",
                            "retiro"
                        ],
                        "it": [
                            "pensionamento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u0439\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "pensioen"
                        ],
                        "oc": [
                            "retirada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pension per\u00e7ue apr\u00e8s s\u2019\u00eatre retir\u00e9 de la vie active",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pensioen"
                        ],
                        "de": [
                            "Rente"
                        ],
                        "en": [
                            "annuity"
                        ],
                        "ca": [
                            "pensi\u00f3",
                            "jubilaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "jubilaci\u00f3n",
                            "pensi\u00f3n",
                            "retiro"
                        ],
                        "eo": [
                            "pensio"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4ke"
                        ],
                        "id": [
                            "pensiun"
                        ],
                        "it": [
                            "pensione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u0439\u043d\u0435\u0442\u0430\u049b\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "pensioen"
                        ],
                        "oc": [
                            "retirada",
                            "pension"
                        ],
                        "pt": [
                            "pens\u00e3o",
                            "aposentadoria"
                        ],
                        "ro": [
                            "pensie"
                        ],
                        "sv": [
                            "pension"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retraite": [
                    "Singulier"
                ],
                "retraites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retrait\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "retired"
                        ],
                        "ca": [
                            "jubilat"
                        ],
                        "es": [
                            "jubilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "emerita"
                        ],
                        "io": [
                            "pensionata"
                        ],
                        "oc": [
                            "retirat"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fchodov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retrait\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "retrait\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "retrait\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "retrait\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rentner",
                            "Rentnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "retiree",
                            "pensioner"
                        ],
                        "ca": [
                            "jubilat"
                        ],
                        "da": [
                            "folkepensionist"
                        ],
                        "es": [
                            "jubilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "emerito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d4\u10dc\u10e1\u10d8\u10dd\u10dc\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u0439\u043d\u0435\u0442\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gepensioneerde"
                        ],
                        "oc": [
                            "retirat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fchodce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retrait\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "retrait\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retrancher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 v\u00e9rifier et \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aftrek",
                            "beneem",
                            "afsny",
                            "afsteek",
                            "aftel"
                        ],
                        "de": [
                            "abziehen",
                            "subtrahieren",
                            "abr\u00e4umen",
                            "fortnehmen",
                            "entziehen",
                            "wegnehmen",
                            "abschneiden",
                            "abholen",
                            "abnehmen",
                            "abrechnen"
                        ],
                        "en": [
                            "subtract",
                            "abstract",
                            "take away",
                            "remove",
                            "seize",
                            "take",
                            "cut off",
                            "cut",
                            "curtail",
                            "slash",
                            "truncate",
                            "deduct",
                            "count down",
                            "write off"
                        ],
                        "ca": [
                            "restar",
                            "sostreure",
                            "sostraure",
                            "amputar",
                            "cercenar",
                            "truncar",
                            "deduir",
                            "descomptar",
                            "atrinxerar",
                            "retallar",
                            "suprimir"
                        ],
                        "da": [
                            "fradrage",
                            "tage bort"
                        ],
                        "es": [
                            "sustraer",
                            "arrebatar",
                            "amputar",
                            "cercenar",
                            "truncar",
                            "restar",
                            "quitar",
                            "deducir",
                            "descontar",
                            "arrancar",
                            "atrincherar"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtrahi",
                            "forpreni",
                            "detran\u0109i",
                            "depreni",
                            "dekalkuli"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka av"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fnimme",
                            "\u00f4fsnije",
                            "\u00f4fstekke",
                            "poffe"
                        ],
                        "io": [
                            "detranchar"
                        ],
                        "it": [
                            "ritirare"
                        ],
                        "la": [
                            "abdo",
                            "adimo",
                            "trunco"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftrekken",
                            "afnemen",
                            "afpakken",
                            "weghalen",
                            "wegnemen",
                            "afsnijden",
                            "afsteken",
                            "afhalen",
                            "ritsen",
                            "aftellen",
                            "inhouden",
                            "korten"
                        ],
                        "pl": [
                            "odejmowa\u0107",
                            "zabra\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "subtrair",
                            "arrancar",
                            "tomar",
                            "trinchar",
                            "truncar",
                            "decepar",
                            "recortar",
                            "descontar",
                            "tirar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9tr\u00e9cir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre plus \u00e9troit.",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "hertsitu",
                            "hertu"
                        ],
                        "br": [
                            "enkaat"
                        ],
                        "da": [
                            "krympe",
                            "krybe"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaventaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernauwen",
                            "versmallen"
                        ],
                        "pt": [
                            "estreitar"
                        ],
                        "sv": [
                            "krympa",
                            "ta in",
                            "l\u00e4gga in"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Devenir plus \u00e9troit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enger werden",
                            "eingehen",
                            "einlaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "shrink"
                        ],
                        "br": [
                            "strishaat",
                            "enkaat"
                        ],
                        "nl": [
                            "krimpen",
                            "vernauwen",
                            "versmallen"
                        ],
                        "pt": [
                            "encolher"
                        ],
                        "sv": [
                            "smalna",
                            "bli tr\u00e4ngre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9tribution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9mun\u00e9ration",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verg\u00fctung",
                            "Entlohnung"
                        ],
                        "en": [
                            "compensation"
                        ],
                        "es": [
                            "retribuci\u00f3n",
                            "paga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bf\u03b9\u03b2\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "retribuzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "retributie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9tribution": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9tributions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retriever": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apportierhunde"
                        ],
                        "en": [
                            "retriever"
                        ],
                        "es": [
                            "perro cobrador"
                        ],
                        "it": [
                            "retriever"
                        ],
                        "no": [
                            "labrador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retriever": [
                    "Singulier"
                ],
                "retrievers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9tro-ing\u00e9nierie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Activit\u00e9 consistant \u00e0 d\u00e9terminer le fonctionnement interne ou la m\u00e9thode de fabrication\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reverse Engineering",
                            "Nachkonstruktion"
                        ],
                        "en": [
                            "reverse engineering"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9006\u5411\u5de5\u7a0b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ac\ubc84\uc2a4 \uc5d4\uc9c0\ub2c8\uc5b4\ub9c1",
                            "\uc5ed\uacf5\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "ingenier\u00eda inversa",
                            "retroingenier\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "reingegnerizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30d0\u30fc\u30b9\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "reverse engineering"
                        ],
                        "sv": [
                            "reverse engineering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9tro-ing\u00e9nierie": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9tro-ing\u00e9nieries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9troactif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00fcckwirkend"
                        ],
                        "en": [
                            "retroactive"
                        ],
                        "it": [
                            "retroattivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugwerkend"
                        ],
                        "pl": [
                            "retroaktywny"
                        ],
                        "sv": [
                            "retroaktiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9troactif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9troactifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9troactive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9troactives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9trodiffusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9flexion de particules \u00e0 plus de 90\u00b0",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckstreuung",
                            "Backscatter"
                        ],
                        "en": [
                            "backscatter",
                            "scattering",
                            "backscattering"
                        ],
                        "da": [
                            "backscatter"
                        ],
                        "es": [
                            "retrodispersi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03b8\u03bf\u03c3\u03ba\u03ad\u03b4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "retrodiffusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugverstrooiing"
                        ],
                        "pt": [
                            "retrodifus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "retrodifuzie"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terspridning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9trodiffusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9trodiffusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9tro\u00e9clairage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "backlight"
                        ],
                        "ca": [
                            "luminaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\ub77c\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "retroiluminaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "retroilluminazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30c3\u30af\u30e9\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "pt": [
                            "retroilumina\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9tro\u00e9clairage": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9tro\u00e9clairages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9troflexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "retroflexer"
                        ],
                        "en": [
                            "retroflex"
                        ],
                        "es": [
                            "retrofleja"
                        ],
                        "eo": [
                            "retrofleksa"
                        ],
                        "it": [
                            "retroflessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "retroflex"
                        ],
                        "cs": [
                            "kakumin\u00e1ln\u00ed",
                            "cerebr\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9troflexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9troflexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "retroflex"
                        ],
                        "en": [
                            "retroflex"
                        ],
                        "es": [
                            "retrofleja"
                        ],
                        "eo": [
                            "retroflekso"
                        ],
                        "it": [
                            "retroflesse"
                        ],
                        "nl": [
                            "retroflex"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9troflexe": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9troflexes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9tronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retronym"
                        ],
                        "en": [
                            "retronym"
                        ],
                        "es": [
                            "retr\u00f3nimo"
                        ],
                        "fi": [
                            "retronyymi"
                        ],
                        "it": [
                            "retronimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u518d\u547d\u540d",
                            "\u30ec\u30c8\u30ed\u30cb\u30e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "retronym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9tronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9tronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9troprojecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tageslichtprojektor"
                        ],
                        "br": [
                            "kilvanner"
                        ],
                        "en": [
                            "overhead"
                        ],
                        "fi": [
                            "takaprojektio"
                        ],
                        "it": [
                            "retroproiettore"
                        ],
                        "oc": [
                            "retroprojector"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9troprojecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9troprojecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9trospective": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exposition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retrospektive"
                        ],
                        "en": [
                            "retrospective"
                        ],
                        "br": [
                            "kilsell"
                        ],
                        "it": [
                            "retrospettiva"
                        ],
                        "nl": [
                            "overzichtstentoonstelling"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Retour en arri\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckschau"
                        ],
                        "en": [
                            "flashback"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a",
                            "\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "kilsell"
                        ],
                        "nl": [
                            "flashback"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9trospective": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9trospectives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retrousser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00fcrzen",
                            "hochkrempeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to turn up",
                            "to curl back"
                        ],
                        "es": [
                            "arremangar",
                            "arregazar",
                            "regazar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuspi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja saman \u00f8vutan veg"
                        ],
                        "io": [
                            "trusar"
                        ],
                        "id": [
                            "bersimbah"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprollen"
                        ],
                        "ro": [
                            "sufleca"
                        ],
                        "wa": [
                            "ritross\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "retrouvaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9union",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reunion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0642\u0627\u0621"
                        ],
                        "es": [
                            "reencuentro"
                        ],
                        "mg": [
                            "fifankahitana"
                        ],
                        "nl": [
                            "re\u00fcnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "reencontro"
                        ],
                        "cs": [
                            "shled\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "retrouvaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "retrouvailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "retrouver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trouver de nouveau / Recouvrer, r\u00e9cup\u00e9rer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "finden",
                            "auffinden"
                        ],
                        "en": [
                            "refind",
                            "rediscover"
                        ],
                        "eo": [
                            "retrovi"
                        ],
                        "nl": [
                            "hervinden",
                            "terugvinden"
                        ],
                        "pt": [
                            "reachar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terfinna",
                            "\u00e5terkomma p\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Recouvrer, r\u00e9cup\u00e9rer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "finden",
                            "auffinden"
                        ],
                        "en": [
                            "recover"
                        ],
                        "eo": [
                            "retrovi"
                        ],
                        "nl": [
                            "hervinden",
                            "terugvinden"
                        ],
                        "pt": [
                            "reachar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terf\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "nalezen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9troviseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif sur certains v\u00e9hicules\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckspiegel",
                            "Au\u00dfenspiegel"
                        ],
                        "en": [
                            "view mirror"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzeraispilu"
                        ],
                        "br": [
                            "kilseller",
                            "kilvelezour"
                        ],
                        "da": [
                            "bakspejl",
                            "sidespejl"
                        ],
                        "es": [
                            "retrovisor"
                        ],
                        "eo": [
                            "retrospegulo"
                        ],
                        "it": [
                            "retrovisore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9troviseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9troviseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9unification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reunification"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\ud1b5\uc77c"
                        ],
                        "es": [
                            "reunificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "riunificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u518d\u7d71\u4e00"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9unification": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9unifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9union": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vergadering"
                        ],
                        "de": [
                            "Versammlung",
                            "Zusammenkunft",
                            "Besprechung"
                        ],
                        "en": [
                            "gathering",
                            "meeting",
                            "assembly",
                            "reunion",
                            "union"
                        ],
                        "eu": [
                            "bilerak"
                        ],
                        "bs": [
                            "sastanka"
                        ],
                        "br": [
                            "bodadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "reuni\u00f3",
                            "sessi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "forsamling",
                            "m\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "entrevista"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunveno"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokous"
                        ],
                        "fy": [
                            "gearkomste"
                        ],
                        "gd": [
                            "coinneamh"
                        ],
                        "io": [
                            "asemblo"
                        ],
                        "it": [
                            "convegno"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u518d\u8054\u5408",
                            "\u518d\u7ed3\u5408",
                            "\u518d\u4f1a\u5408",
                            "\u91cd\u805a"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijeenkomst",
                            "meeting",
                            "vergadering",
                            "samenkomst"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8te"
                        ],
                        "pl": [
                            "zebranie",
                            "konwent"
                        ],
                        "pt": [
                            "reuni\u00e3o",
                            "assembleia"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsamling",
                            "m\u00f6te",
                            "sammankomst",
                            "sammantr\u00e4de"
                        ],
                        "tr": [
                            "toplant\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assembl\u00e9e de personnes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versammlung"
                        ],
                        "en": [
                            "meeting"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639"
                        ],
                        "es": [
                            "reuni\u00f3n"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b\u0441"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f1a\u8bae"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergadering",
                            "bijeenkomst",
                            "samenkomst"
                        ],
                        "pt": [
                            "reuni\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "sch\u016fze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9union": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9unions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9unir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rejoindre ce qui est d\u00e9suni, s\u00e9par\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gather"
                        ],
                        "br": [
                            "boda\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "forsamle"
                        ],
                        "it": [
                            "riunire"
                        ],
                        "vi": [
                            "coai"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "saamgaan",
                            "verbind",
                            "aaneenbind"
                        ],
                        "de": [
                            "sich treffen",
                            "sich versammeln",
                            "zusammenkommen",
                            "zusammentreffen",
                            "verbinden",
                            "verkn\u00fcpfen"
                        ],
                        "ca": [
                            "adunar",
                            "aplegar",
                            "congregar",
                            "reunir"
                        ],
                        "da": [
                            "forsamles"
                        ],
                        "es": [
                            "reunir",
                            "reunificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunveni",
                            "kunligi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hittast",
                            "koma saman",
                            "binda saman",
                            "kn\u00fdta saman"
                        ],
                        "fy": [
                            "gearkomme",
                            "ferbine",
                            "gearbine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03c1\u03bf\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "rijuntar"
                        ],
                        "la": [
                            "coire",
                            "copulare"
                        ],
                        "ln": [
                            "kosangisa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijeenkomen",
                            "samenkomen",
                            "vergaderen",
                            "bijeenbinden",
                            "samenbinden",
                            "verbinden"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0639 \u0634\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwi\u0105za\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rena"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9ussir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir une bonne ou une mauvaise issue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaag"
                        ],
                        "en": [
                            "succeed",
                            "manage",
                            "pass",
                            "make it",
                            "come through"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreusitu"
                        ],
                        "ca": [
                            "aconseguir",
                            "aprovar",
                            "reexir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\uacf5\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "lykkes",
                            "best\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "acertar",
                            "lograr"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukcesi"
                        ],
                        "fo": [
                            "eydnast"
                        ],
                        "fi": [
                            "menesty\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "slagje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03b3\u03c7\u03ac\u03bd\u03c9",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "siker\u00fcl"
                        ],
                        "io": [
                            "sucesar"
                        ],
                        "id": [
                            "berhasil"
                        ],
                        "it": [
                            "riuscire",
                            "succedere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6210\u529f\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorkomen",
                            "klaarspelen",
                            "slagen",
                            "slagen voor",
                            "erin slagen",
                            "lukken"
                        ],
                        "pl": [
                            "powodzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conseguir",
                            "lograr",
                            "ser bem sucedido",
                            "ter bom \u00eaxito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "lyckas",
                            "utfalla",
                            "ha framg\u00e5ng",
                            "utf\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9ussissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Possible, faisable, qui peut \u00eatre r\u00e9ussi",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "arritsh\u00ebm"
                        ],
                        "en": [
                            "achievable",
                            "attainable",
                            "doable",
                            "feasible"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u884c\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "alcanzable",
                            "factible"
                        ],
                        "eo": [
                            "atingebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahdollinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "alcanz\u00e1bel"
                        ],
                        "it": [
                            "fattibile",
                            "realizzabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "bereikbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ussissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9ussissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ussite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bon succ\u00e8s.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erfolg",
                            "Gelingen"
                        ],
                        "en": [
                            "success"
                        ],
                        "da": [
                            "succes"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9xito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6210\u529f"
                        ],
                        "nl": [
                            "slagen",
                            "succes"
                        ],
                        "oc": [
                            "re\u00fcssida",
                            "succ\u00e8s",
                            "capitada"
                        ],
                        "ro": [
                            "reu\u0219it\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ussite": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ussites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9utilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reuse",
                            "reutilization",
                            "reutilisation"
                        ],
                        "es": [
                            "reutilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "riutilizzazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5teranv\u00e4ndning"
                        ],
                        "cs": [
                            "znovupou\u017eitelnost",
                            "znovupou\u017eit\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9utilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9utilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9utiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reuse"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrerabili"
                        ],
                        "es": [
                            "reutilizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "hergebruiken"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5teranv\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "revanche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action par laquelle on reprend sur quelqu\u2019un l\u2019avantage qu\u2019il avait pris sur vous",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rache",
                            "Vergeltung",
                            "Revanche"
                        ],
                        "en": [
                            "revenge",
                            "vengeance",
                            "retribution",
                            "repayment",
                            "reimbursement"
                        ],
                        "es": [
                            "revancha"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011do"
                        ],
                        "id": [
                            "balas dendam"
                        ],
                        "it": [
                            "rivincita"
                        ],
                        "oc": [
                            "revenge"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4mnd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vergelding"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6gift"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6vn"
                        ],
                        "fy": [
                            "wrek"
                        ],
                        "io": [
                            "revancho"
                        ],
                        "it": [
                            "vendetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "wraak",
                            "restituering",
                            "terugbetaling",
                            "vergelding",
                            "wedervergelding"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4mnd"
                        ],
                        "cs": [
                            "revan\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "revanche": [
                    "Singulier"
                ],
                "revanches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "revanchisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "revanchism"
                        ],
                        "es": [
                            "revanchismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "revanchismo"
                        ],
                        "it": [
                            "revanscismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "revanchismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "revan\u0161ismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "revanchisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "revanchismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00eavasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Penser vaguement \u00e0 quelque chose, s\u2019abandonner \u00e0 des r\u00eaveries.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "daydream",
                            "woolgather"
                        ],
                        "es": [
                            "so\u00f1ar despierto"
                        ],
                        "fi": [
                            "haaveilla"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasticare",
                            "sognare ad occhi aperti"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagdromen"
                        ],
                        "sv": [
                            "dagdr\u00f6mma"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayallere dalmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00eave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Songe",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "droom"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00ebnd\u00ebrr"
                        ],
                        "de": [
                            "Traum"
                        ],
                        "en": [
                            "dream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0561\u0566"
                        ],
                        "eu": [
                            "amets"
                        ],
                        "br": [
                            "hunvre"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043d",
                            "\u0431\u043b\u044f\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "somni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68a6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uafc8"
                        ],
                        "co": [
                            "sognu",
                            "sonniu"
                        ],
                        "hr": [
                            "san"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00f8m"
                        ],
                        "es": [
                            "sue\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "son\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "unen\u00e4gu"
                        ],
                        "fo": [
                            "dreymur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uni"
                        ],
                        "ga": [
                            "briongl\u00f3id"
                        ],
                        "gl": [
                            "so\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "breuddwyd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10d6\u10db\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bd\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05dc\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lom",
                            "\u00e1br\u00e1ndk\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "sonjo",
                            "revo"
                        ],
                        "id": [
                            "impi",
                            "impian",
                            "mimpi"
                        ],
                        "is": [
                            "draumur"
                        ],
                        "it": [
                            "sogno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5922"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "xewn"
                        ],
                        "la": [
                            "somnium"
                        ],
                        "lv": [
                            "sapnis"
                        ],
                        "lt": [
                            "sapnas"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127olma"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "droom"
                        ],
                        "no": [
                            "dr\u00f8m",
                            "draum"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2mi",
                            "pantais",
                            "raive"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0628",
                            "\u0631\u0624\u06cc\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "sen"
                        ],
                        "pt": [
                            "sonho",
                            "devaneio"
                        ],
                        "ro": [
                            "vis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043d",
                            "\u043c\u0435\u0447\u0442\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "sen"
                        ],
                        "sl": [
                            "sanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00f6m"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndoto"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "sen"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u015f",
                            "r\u00fcya"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u00fd\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00eave": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00eaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rev\u00eache": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "acid",
                            "sour",
                            "tart",
                            "cantankerous",
                            "irascible",
                            "surly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0634\u0646",
                            "\u0634\u0631\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0cid"
                        ],
                        "da": [
                            "sur"
                        ],
                        "es": [
                            "agrio",
                            "\u00e1cido"
                        ],
                        "eo": [
                            "acida"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03c2",
                            "\u03be\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "savany\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "desafabla"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acido",
                            "agro",
                            "acre"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerbo",
                            "\u00e1cido",
                            "azedo"
                        ],
                        "tl": [
                            "ma\u00e1sim"
                        ],
                        "tr": [
                            "buruk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rev\u00eache": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rev\u00eaches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9veil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de se r\u00e9veiller",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wekker"
                        ],
                        "de": [
                            "Aufwachen",
                            "Erwachen"
                        ],
                        "en": [
                            "waking up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0641\u0627\u0642\u0629",
                            "\u0625\u0633\u062a\u064a\u0642\u0627\u0638"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6kkeur"
                        ],
                        "es": [
                            "despertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "veki\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "her\u00e4ys"
                        ],
                        "fro": [
                            "resveillement"
                        ],
                        "io": [
                            "veko"
                        ],
                        "it": [
                            "sveglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "wekker"
                        ],
                        "no": [
                            "vekkerur",
                            "vekkerklokke"
                        ],
                        "oc": [
                            "revelh"
                        ],
                        "pt": [
                            "despertar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "budilnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ckning"
                        ],
                        "cs": [
                            "probuzen\u00ed",
                            "probouzen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "r\u00e9veil-matin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wecker"
                        ],
                        "en": [
                            "alarm clock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "br": [
                            "dihuner"
                        ],
                        "es": [
                            "despertador"
                        ],
                        "it": [
                            "sveglia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95f9\u949f"
                        ],
                        "pl": [
                            "budzik"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ckarklocka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9veil": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9veils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9veil-matin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite pendule",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alarm clock"
                        ],
                        "br": [
                            "dihuner"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95f9\u949f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uba85\uc885"
                        ],
                        "eo": [
                            "vekhorlo\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "her\u00e4tyskello"
                        ],
                        "it": [
                            "sveglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ee\u899a\u307e\u3057\u6642\u8a08"
                        ],
                        "pl": [
                            "budzik"
                        ],
                        "cs": [
                            "bud\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng h\u1ed3h\u1ed3 b\u00e1o th\u1ee9c",
                            "\u0111\u1ed3ng h\u1ed3 b\u00e1o th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9veill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "awake"
                        ],
                        "ca": [
                            "despert"
                        ],
                        "es": [
                            "despierto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03cd\u03c0\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "jaga"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u044f\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "desrevelhat",
                            "revelhat",
                            "despertat",
                            "espertat",
                            "desvelhat",
                            "desp\u00e8rt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9veill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9veill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9veill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9veill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9veille-matin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wekker"
                        ],
                        "de": [
                            "Wecker"
                        ],
                        "en": [
                            "alarm clock"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uba85\uc885",
                            "\uc54c\ub78c \uc2dc\uacc4"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6kkeur"
                        ],
                        "es": [
                            "despertador"
                        ],
                        "eo": [
                            "vekhorlo\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "her\u00e4tyskello"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03c5\u03c0\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "sveglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ee\u899a\u307e\u3057\u6642\u8a08"
                        ],
                        "no": [
                            "vekkerklokke"
                        ],
                        "pt": [
                            "despertador"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219tept\u0103tor",
                            "ceas de\u0219tept\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ckarur"
                        ],
                        "cs": [
                            "bud\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7alar saat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9veille-matin": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9veille-matins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9veiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer du sommeil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wecken",
                            "aufwecken",
                            "erwecken"
                        ],
                        "en": [
                            "wake up",
                            "awaken",
                            "wake",
                            "awake"
                        ],
                        "eu": [
                            "iratzartu",
                            "itzartu",
                            "atzartu",
                            "iratzarri"
                        ],
                        "br": [
                            "dihuni\u00f1",
                            "divorfila\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "despertar",
                            "desvetllar",
                            "llevar"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "despertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "veki"
                        ],
                        "fi": [
                            "her\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u044f\u0442\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "ji xew\u00ea rakirin"
                        ],
                        "la": [
                            "evigilare",
                            "expergisci",
                            "excit\u014d"
                        ],
                        "ln": [
                            "kolamuka"
                        ],
                        "nl": [
                            "wekken",
                            "opwekken",
                            "wakker maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "desrevelhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "despertar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0438",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4cka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuamsha"
                        ],
                        "cs": [
                            "budit",
                            "probudit",
                            "probouzet"
                        ],
                        "tr": [
                            "uyand\u0131rmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sortir du sommeil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufwachen"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae68\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "despertarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "her\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "risvegliarsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ee\u899a\u3081\u308b",
                            "\u76ee\u304c\u899a\u3081\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ji xew\u00ea rab\u00fbn"
                        ],
                        "la": [
                            "excito"
                        ],
                        "oc": [
                            "se desrevelhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "trezi"
                        ],
                        "cs": [
                            "budit se"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "vekja"
                        ],
                        "io": [
                            "vekigar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d77\u3053\u3059"
                        ],
                        "ms": [
                            "membanguni"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5kne",
                            "vekke"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9veillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repas qui se fait en famille ou...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festessen",
                            "Silvesternacht",
                            "Silvesterparty"
                        ],
                        "en": [
                            "Christmas eve dinner",
                            "s eve dinner"
                        ],
                        "br": [
                            "adkoan",
                            "askoan",
                            "fiskoan"
                        ],
                        "es": [
                            "Nochevieja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03b2\u03b5\u03b3\u03b9\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0fangadagur"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e9spera"
                        ],
                        "ro": [
                            "revelion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9veillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9veillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9v\u00e9lateur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entwickler"
                        ],
                        "en": [
                            "developer"
                        ],
                        "es": [
                            "revelador"
                        ],
                        "it": [
                            "rivelatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "revelador"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdvojka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9v\u00e9lateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9v\u00e9lateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9v\u00e9lation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enth\u00fcllung"
                        ],
                        "en": [
                            "revelation",
                            "disclosure"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5benbaring",
                            "\u00e5benbarelse"
                        ],
                        "gl": [
                            "revelaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "revelo"
                        ],
                        "it": [
                            "revelazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "openbaren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9v\u00e9lation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9v\u00e9lations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9v\u00e9ler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9voiler",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontwikkel"
                        ],
                        "en": [
                            "reveal",
                            "uncover",
                            "unearth",
                            "divulge"
                        ],
                        "eu": [
                            "erazagutu"
                        ],
                        "br": [
                            "dezrevella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "revelar"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5benbare"
                        ],
                        "es": [
                            "revelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "riveli"
                        ],
                        "gl": [
                            "revelar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "revelar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengungkap",
                            "membeberkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthullen",
                            "ontwikkelen",
                            "openbaren",
                            "ontpoppen"
                        ],
                        "no": [
                            "fremkalle"
                        ],
                        "pt": [
                            "revelar"
                        ],
                        "cs": [
                            "odhalit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "revendication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action en revendication.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herausgabeklage",
                            "Eigentumsklage",
                            "Vindikationsklage"
                        ],
                        "en": [
                            "rei vindicatio"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreibindikazio"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n reivindicatoria",
                            "reivindicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "rivendicazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "revindicatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "reivendicacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "reivindica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "revendication": [
                    "Singulier"
                ],
                "revendications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "revendiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demander \u00e0 \u00eatre reconnu comme l'auteur d'une action, d'une parole, d'un \u00e9crit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urheberrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "claim"
                        ],
                        "ca": [
                            "reivindicar"
                        ],
                        "es": [
                            "reivindicar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opeisen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9clamer une chose que l'on consid\u00e8re nous appartenir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fordern",
                            "verlangen",
                            "beanspruchen"
                        ],
                        "en": [
                            "claim"
                        ],
                        "ca": [
                            "reivindicar"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaatia"
                        ],
                        "nl": [
                            "opeisen"
                        ],
                        "pt": [
                            "reivindicar"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4vda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "revenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Venir une autre fois, venir de nouveau. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0639"
                        ],
                        "de": [
                            "wiederkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "come again"
                        ],
                        "es": [
                            "volver"
                        ],
                        "fi": [
                            "palata",
                            "tulla takaisin"
                        ],
                        "io": [
                            "rivenar"
                        ],
                        "it": [
                            "rivenire"
                        ],
                        "ku": [
                            "veger\u00een"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u06af\u0634\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "powraca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "retornar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Retourner au lieu d\u2019o\u00f9 l\u2019on \u00e9tait parti\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckkommen",
                            "zur\u00fcckkehren",
                            "wiederkommen",
                            "wiederkehren",
                            "zur\u00fcckgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "come back",
                            "return"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0639"
                        ],
                        "az": [
                            "qay\u0131tmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "itzuli"
                        ],
                        "fi": [
                            "palata",
                            "tulla takaisin"
                        ],
                        "it": [
                            "rivenire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043b\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugkomen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "revenu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1) entr\u00e9es d'argent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkommen",
                            "Rente"
                        ],
                        "en": [
                            "income",
                            "return",
                            "revenue",
                            "yield",
                            "allowance",
                            "annuity"
                        ],
                        "br": [
                            "leve"
                        ],
                        "ca": [
                            "renda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6536\u5165"
                        ],
                        "da": [
                            "indkomst"
                        ],
                        "es": [
                            "renta"
                        ],
                        "eo": [
                            "rento"
                        ],
                        "fo": [
                            "renta"
                        ],
                        "fi": [
                            "korko"
                        ],
                        "io": [
                            "revenuo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rente"
                        ],
                        "oc": [
                            "revengut"
                        ],
                        "pt": [
                            "juro",
                            "provento",
                            "renda"
                        ],
                        "sw": [
                            "duhuli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "revenu": [
                    "Singulier"
                ],
                "revenus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00eaver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire des r\u00eaves en dormant",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00ebnd\u00ebrroj"
                        ],
                        "de": [
                            "tr\u00e4umen"
                        ],
                        "en": [
                            "dream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062d\u0644\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "sua\u00f1ar"
                        ],
                        "br": [
                            "hunvreal"
                        ],
                        "ca": [
                            "somiar",
                            "somniar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uafb8\ub2e4",
                            "\uafc8\uafb8\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "sunni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00f8mme",
                            "h\u00e5be"
                        ],
                        "es": [
                            "so\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "son\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "droyma"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4hd\u00e4",
                            "unta"
                        ],
                        "fy": [
                            "dreame"
                        ],
                        "cy": [
                            "breuddwydio"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lmodik"
                        ],
                        "io": [
                            "sonjar"
                        ],
                        "it": [
                            "sognare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5922\u3092\u898b\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441 \u043a\u04e9\u0440\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "mimpi",
                            "bermimpi"
                        ],
                        "nl": [
                            "dromen",
                            "zich wanen"
                        ],
                        "nrm": [
                            "r\u00eavaer"
                        ],
                        "oc": [
                            "somiar",
                            "pantaissar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sonhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0628 \u0644\u0647\u06bb"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00f6mma"
                        ],
                        "cs": [
                            "zd\u00e1t se",
                            "sn\u00edt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019absorber dans un d\u00e9sir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dream"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uafc8\uafb8\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "so\u00f1ar"
                        ],
                        "fi": [
                            "unelmoida",
                            "uneksia",
                            "haaveilla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5922\u898b\u308b"
                        ],
                        "pl": [
                            "marzy\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0447\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9verb\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lanterne contenant une lampe munie d\u2019un ou de plusieurs r\u00e9flecteurs\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stra\u00dfenlampe"
                        ],
                        "en": [
                            "streetlight"
                        ],
                        "da": [
                            "gadelampe"
                        ],
                        "es": [
                            "farola"
                        ],
                        "it": [
                            "lampione"
                        ],
                        "nl": [
                            "straatlantaarn",
                            "lantaarnpaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "poste de luz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "gatlykta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9verb\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9verb\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9v\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbeugung"
                        ],
                        "en": [
                            "reverence",
                            "bow"
                        ],
                        "hr": [
                            "visoko po\u0161tovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "reverencia"
                        ],
                        "io": [
                            "reverenco"
                        ],
                        "oc": [
                            "rever\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "rever\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9v\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9v\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "revers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 d\u2019une chose oppos\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 principal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckseite",
                            "Kehrseite",
                            "Hinterseite"
                        ],
                        "en": [
                            "reverse",
                            "flipside"
                        ],
                        "eu": [
                            "ifrentzu",
                            "atzealde"
                        ],
                        "br": [
                            "kil"
                        ],
                        "ca": [
                            "revers"
                        ],
                        "io": [
                            "reverso"
                        ],
                        "id": [
                            "belakang"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88cf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430",
                            "\u0440\u0435\u0432\u0435\u0440\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "reverz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coup d\u2019arri\u00e8re-main",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "backhand"
                        ],
                        "eu": [
                            "errebes"
                        ],
                        "ca": [
                            "rev\u00e9s"
                        ],
                        "es": [
                            "rev\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "rovescio"
                        ],
                        "cs": [
                            "bekhend"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un v\u00eatement repli\u00e9e en dessus",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lapel"
                        ],
                        "ca": [
                            "solapa"
                        ],
                        "es": [
                            "solapa"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nne",
                            "takink\u00e4\u00e4nne"
                        ],
                        "it": [
                            "risvolto"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "no": [
                            "jakkeslag"
                        ],
                        "pt": [
                            "lapela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9versible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reversible"
                        ],
                        "it": [
                            "reversibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u9006"
                        ],
                        "nl": [
                            "reversibel",
                            "omkeerbaar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "reversibel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9versible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9versibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rev\u00eatir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar",
                            "klee",
                            "pas",
                            "beklee",
                            "bekleed",
                            "beklee",
                            "bekleed",
                            "aansit",
                            "aantrek",
                            "omsit",
                            "opsit",
                            "bepleister"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in",
                            "anziehen",
                            "kleiden",
                            "ankleiden",
                            "bekleiden",
                            "beziehen",
                            "\u00fcberziehen",
                            "antun",
                            "anziehen",
                            "auflegen",
                            "anlegen",
                            "in Stuck arbeiten"
                        ],
                        "en": [
                            "accept",
                            "receive",
                            "accredit",
                            "admit",
                            "clothe",
                            "dress",
                            "fit",
                            "suit",
                            "array",
                            "attire",
                            "cover",
                            "overlay",
                            "lag",
                            "plate",
                            "protect",
                            "coat",
                            "back",
                            "put on",
                            "apply",
                            "plaster",
                            "stucco",
                            "don"
                        ],
                        "br": [
                            "gwiska\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "revestir"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage"
                        ],
                        "es": [
                            "revestir",
                            "enfundar",
                            "poner",
                            "sobreponer",
                            "revocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti",
                            "vesti",
                            "tegi",
                            "surmeti",
                            "stuki"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna",
                            "lata \u00ed",
                            "kl\u00e6\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme",
                            "de klean oandwaan",
                            "oanklaaie",
                            "oandwaan"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuirt ort"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad",
                            "r\u00e1tesz"
                        ],
                        "io": [
                            "vestizar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare",
                            "accogliere",
                            "vestire"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere",
                            "vestire"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima"
                        ],
                        "mg": [
                            "manafy",
                            "manarona"
                        ],
                        "nl": [
                            "accepteren",
                            "aannemen",
                            "ontvangen",
                            "kleden",
                            "aankleden",
                            "omkleden",
                            "staan",
                            "bekleden",
                            "overtrekken",
                            "aandoen",
                            "aantrekken",
                            "opleggen",
                            "opbrengen",
                            "aanbrengen",
                            "pleisteren",
                            "bepleisteren",
                            "stukadoren"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjmowa\u0107",
                            "ubiera\u0107",
                            "na\u0142o\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar",
                            "cobrir",
                            "vestir",
                            "revestir",
                            "cobrir",
                            "encapar",
                            "enfronhar",
                            "chapear",
                            "capear",
                            "aplicar",
                            "apor",
                            "vestir",
                            "estucar",
                            "rebocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "accepta",
                            "primi",
                            "\u00eembr\u0103ca",
                            "se \u00eenc\u0103l\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0434\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tacka ja till"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ijmouti"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "kabul etmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00eaveur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui marque, qui exprime la r\u00eaverie\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vertr\u00e4umt"
                        ],
                        "en": [
                            "dreamy"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00f8mmende"
                        ],
                        "it": [
                            "sognatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "sonhador"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u00edlek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00eaveur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00eaveurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00eaveuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00eaveuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui r\u00eave\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tr\u00e4umer",
                            "Tr\u00e4umerin",
                            "Phantast",
                            "Schw\u00e4rmer",
                            "Tagtr\u00e4umer"
                        ],
                        "en": [
                            "dreamer"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00f8mmer"
                        ],
                        "es": [
                            "so\u00f1ador"
                        ],
                        "fi": [
                            "uneksija",
                            "haaveilija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c0\u03cc\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "pemimpi"
                        ],
                        "it": [
                            "sognatore"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0641\u06a9\u0631",
                            "\u062e\u06cc\u0627\u0644\u0628\u0627\u0641"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00eaveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00eaveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9viseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revisorin"
                        ],
                        "en": [
                            "reviser",
                            "checker"
                        ],
                        "es": [
                            "revisora"
                        ],
                        "it": [
                            "riveditrice",
                            "revisora"
                        ],
                        "pt": [
                            "revisora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9viseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9viseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9visionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9marche pr\u00f4nant la r\u00e9vision d\u2019une doctrine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revisionismus"
                        ],
                        "en": [
                            "revisionism"
                        ],
                        "it": [
                            "revisionismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "rewizjonizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "revisionismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "revizionismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9visionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9visionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "revivre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "revive",
                            "resuscitate"
                        ],
                        "eu": [
                            "bizi berriro"
                        ],
                        "br": [
                            "adveva\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "revivir"
                        ],
                        "eo": [
                            "revivi"
                        ],
                        "io": [
                            "rinaskar"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u017cywiaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "reviver"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u017e\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "dirilmek",
                            "canlanmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ressusciter, revenir \u00e0 la vie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wieder leben"
                        ],
                        "en": [
                            "live again"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03bd\u03b1\u03b6\u03c9\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "weer leven"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuishi tena"
                        ],
                        "tr": [
                            "dirilmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9vocation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abberufung"
                        ],
                        "en": [
                            "revocation"
                        ],
                        "fi": [
                            "peruutus"
                        ],
                        "io": [
                            "revoko"
                        ],
                        "it": [
                            "revocazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "revocation"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terkallande",
                            "upph\u00e4vande",
                            "avs\u00e4ttning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9vocation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9vocations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "revoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiedersehen"
                        ],
                        "en": [
                            "review",
                            "revise",
                            "see again"
                        ],
                        "br": [
                            "adwelet",
                            "adwelout"
                        ],
                        "es": [
                            "revisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "revidi"
                        ],
                        "io": [
                            "rividar"
                        ],
                        "it": [
                            "rivedere"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugzien",
                            "reviseren",
                            "weerzien",
                            "herzien"
                        ],
                        "pt": [
                            "rever"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terse",
                            "se \u00f6ver",
                            "ompr\u00f6va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9volte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufruhr",
                            "Aufstand",
                            "Revolte"
                        ],
                        "en": [
                            "mutiny",
                            "rebellion",
                            "revolt",
                            "insurrection",
                            "uprising"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bch"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobuna",
                            "revolt",
                            "ustanak"
                        ],
                        "da": [
                            "mytteri",
                            "opstand",
                            "opr\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "rebeli\u00f3n",
                            "revuelta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ribelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppreistur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapina",
                            "meteli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "felkel\u00e9s",
                            "l\u00e1zad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "revolto"
                        ],
                        "it": [
                            "ribellione",
                            "rivolta"
                        ],
                        "nl": [
                            "muiterij",
                            "onlusten",
                            "opstand"
                        ],
                        "no": [
                            "oppr\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "bunt",
                            "powstanie",
                            "rewolta"
                        ],
                        "pt": [
                            "rebeli\u00e3o",
                            "revolta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043d\u0442",
                            "\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppror",
                            "upplopp",
                            "resning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzpoura",
                            "revolta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9volte": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9voltes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9volter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "se r\u00e9volter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "revoltieren"
                        ],
                        "en": [
                            "revolt"
                        ],
                        "br": [
                            "en em sevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "revoltar"
                        ],
                        "es": [
                            "poner malo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03b3\u03b5\u03af\u03c1\u03c9",
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "revoltar"
                        ],
                        "id": [
                            "berontak",
                            "memberontak"
                        ],
                        "nl": [
                            "rebelleren"
                        ],
                        "pt": [
                            "revoltar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "revoltera"
                        ],
                        "cs": [
                            "povstat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9volution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. (Astronomie) Retour d\u2019une plan\u00e8te, d\u2019un astre au m\u00eame point.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umlauf"
                        ],
                        "en": [
                            "revolution"
                        ],
                        "eu": [
                            "itzuli"
                        ],
                        "hr": [
                            "revolucija"
                        ],
                        "es": [
                            "revoluci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "omwenteling"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. (Figur\u00e9) Changement important dans la soci\u00e9t\u00e9, les opinions, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revolution",
                            "Umsturz"
                        ],
                        "en": [
                            "revolution"
                        ],
                        "hr": [
                            "revolucija"
                        ],
                        "es": [
                            "revoluci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "revolutie",
                            "omwenteling"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "5. Renversement brusque d\u2019un r\u00e9gime politique par la force.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revolution",
                            "Umsturz"
                        ],
                        "en": [
                            "revolution"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraultza"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9769\u547d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud601\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "revolucija"
                        ],
                        "es": [
                            "revoluci\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9769\u547d"
                        ],
                        "nl": [
                            "revolutie"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1ch m\u1ea1ng",
                            "c\u00e1ch m\u1ec7nh",
                            "cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "revolucion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0565\u0572\u0561\u0583\u0578\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "inqilab"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u044d\u0432\u0430\u043b\u044e\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "revoluci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "revolucija",
                            "prevrat",
                            "okret"
                        ],
                        "da": [
                            "revolution"
                        ],
                        "eo": [
                            "revolucio"
                        ],
                        "et": [
                            "revolutsioon"
                        ],
                        "fo": [
                            "kollvelting"
                        ],
                        "fi": [
                            "vallankumous"
                        ],
                        "fy": [
                            "revol\u00fasje"
                        ],
                        "cy": [
                            "chwyldro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10d5\u10dd\u10da\u10e3\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "forradalom"
                        ],
                        "id": [
                            "revolusi"
                        ],
                        "it": [
                            "rivoluzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6539\u9769"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "res novae"
                        ],
                        "lv": [
                            "revol\u016bcija"
                        ],
                        "lt": [
                            "revoliucija"
                        ],
                        "ms": [
                            "revolusi"
                        ],
                        "mt": [
                            "rivoluzzjoni"
                        ],
                        "no": [
                            "revolusjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "revolucion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "rewolucja"
                        ],
                        "pt": [
                            "revolu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "revolu\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "revol\u00facia"
                        ],
                        "sl": [
                            "revolucija"
                        ],
                        "sv": [
                            "revolution"
                        ],
                        "cs": [
                            "revoluce"
                        ],
                        "tr": [
                            "devrim",
                            "ihtilal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9volution": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9volutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9volutionnaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux r\u00e9volutions politiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "revolution\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "revolutionary"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraultzaile"
                        ],
                        "da": [
                            "revolution\u00e6rt"
                        ],
                        "es": [
                            "revolucionario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "rivoluzionario"
                        ],
                        "nl": [
                            "baanbrekend"
                        ],
                        "no": [
                            "revolusjon\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "rewolucyjny",
                            "rewolucyjny"
                        ],
                        "pt": [
                            "revolucion\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "revolution\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "revolu\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9volutionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9volutionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revolution\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "revolutionary",
                            "revolutionist"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraultzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bcher"
                        ],
                        "da": [
                            "revolution\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "rivoluzionario",
                            "rivoluzionaria"
                        ],
                        "pl": [
                            "rewolucjonista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "omst\u00f6rtningsman",
                            "revolutionsman"
                        ],
                        "cs": [
                            "revolucion\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9volutionnaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9volutionnaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9volutionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Bouleverser.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "revolutionize",
                            "ou revolutionise"
                        ],
                        "es": [
                            "revolucionar"
                        ],
                        "it": [
                            "rivoluzionare"
                        ],
                        "oc": [
                            "revolucionar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bringa",
                            "revolutionera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9volver": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "revolver"
                        ],
                        "ca": [
                            "rev\u00f2lver"
                        ],
                        "da": [
                            "revolver"
                        ],
                        "es": [
                            "rev\u00f3lver"
                        ],
                        "nl": [
                            "revolver"
                        ],
                        "pt": [
                            "rev\u00f3lver"
                        ],
                        "ro": [
                            "revolver"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440",
                            "\u043d\u0430\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "revolver"
                        ],
                        "tr": [
                            "revolver"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9volver": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9volvers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9voquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "destituer\u00a0; \u00f4ter \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entlassen"
                        ],
                        "eo": [
                            "revoki",
                            "nuligi"
                        ],
                        "fi": [
                            "peruuttaa"
                        ],
                        "pt": [
                            "revogar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terkalla",
                            "upph\u00e4va",
                            "avs\u00e4tta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "revue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gazette, p\u00e9riodique\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tydskrif"
                        ],
                        "de": [
                            "Revue",
                            "Zeitschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "magazine",
                            "periodical",
                            "revue",
                            "journal",
                            "review"
                        ],
                        "eu": [
                            "errebista"
                        ],
                        "ca": [
                            "revista"
                        ],
                        "hr": [
                            "revija"
                        ],
                        "da": [
                            "tidskrift"
                        ],
                        "es": [
                            "revista"
                        ],
                        "eo": [
                            "revuo"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed\u00f0arrit",
                            "yvirlit"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikakauslehti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10df\u10e3\u10e0\u10dc\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "rivido"
                        ],
                        "it": [
                            "rivista"
                        ],
                        "nl": [
                            "periodiek",
                            "revue",
                            "tijdschrift",
                            "magazine"
                        ],
                        "no": [
                            "tidsskrift"
                        ],
                        "pl": [
                            "czasopismo",
                            "rewia"
                        ],
                        "pt": [
                            "revista"
                        ],
                        "ro": [
                            "revist\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "revue"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea1p ch\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "revue": [
                    "Singulier"
                ],
                "revues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rez-de-chauss\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tage d\u2019un b\u00e2timent, au niveau du terrain\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benedeverdieping",
                            "grondverdieping"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdgeschoss",
                            "Parterre"
                        ],
                        "en": [
                            "ground floor",
                            "first floor"
                        ],
                        "eu": [
                            "beheko solairua",
                            "etxabe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u697c",
                            "\u5e95\u5c64"
                        ],
                        "ko": [
                            "1\uce35"
                        ],
                        "hr": [
                            "prizemlje"
                        ],
                        "da": [
                            "stueetage"
                        ],
                        "es": [
                            "piso bajo",
                            "planta baja"
                        ],
                        "eo": [
                            "tereta\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohjakerros"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05de\u05ea \u05e7\u05e8\u05e7\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldszint"
                        ],
                        "io": [
                            "etajo"
                        ],
                        "id": [
                            "lantai dasar"
                        ],
                        "it": [
                            "pianterreno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u968e"
                        ],
                        "nl": [
                            "begane grond",
                            "benedenverdieping",
                            "parterre",
                            "gelijkvloers"
                        ],
                        "pl": [
                            "parter"
                        ],
                        "pt": [
                            "ch\u00e3o",
                            "t\u00e9rreo"
                        ],
                        "ro": [
                            "parter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u0436",
                            "\u0446\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "bottenv\u00e5ning"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edzem\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rhabdomancie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dowsing",
                            "rhabdomancy"
                        ],
                        "br": [
                            "rabdoma\u00f1s"
                        ],
                        "hr": [
                            "rabdomancija"
                        ],
                        "eo": [
                            "rabdismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03b2\u03b4\u03bf\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "rabdomanzia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rhabdomancie": [
                    "Singulier"
                ],
                "rhabdomancies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rhabdomancien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00fcnschelruteng\u00e4nger",
                            "W\u00fcnschelruteng\u00e4ngerin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0642\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "rabdomant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "rabdomante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rhabdomancien": [
                    "Singulier"
                ],
                "rhabdomanciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rhapsode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rhapsodist",
                            "rhapsode"
                        ],
                        "eo": [
                            "rapsodo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03c8\u03c9\u03b4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "rapsodo"
                        ],
                        "pl": [
                            "rapsod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rhapsode": [
                    "Singulier"
                ],
                "rhapsodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rhebuck": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pelea capreolus"
                        ],
                        "de": [
                            "Rehantilope"
                        ],
                        "en": [
                            "grey rhebok"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edlope cabr\u00edo"
                        ],
                        "it": [
                            "antilope capriolo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rh\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rhema"
                        ],
                        "en": [
                            "comment",
                            "rheme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a55\u8a00"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "remat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rh\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "rh\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rh\u00e9nan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rheinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Rhenish",
                            "Rhinish"
                        ],
                        "ca": [
                            "ren\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "renano"
                        ],
                        "it": [
                            "renano"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijns"
                        ],
                        "pl": [
                            "re\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "renano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rh\u00e9nan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "rh\u00e9nans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "rh\u00e9nane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "rh\u00e9nanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rh\u00e9nium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rhenium"
                        ],
                        "en": [
                            "rhenium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "rhenium"
                        ],
                        "es": [
                            "renio"
                        ],
                        "eo": [
                            "renio"
                        ],
                        "et": [
                            "reenium"
                        ],
                        "fi": [
                            "renium"
                        ],
                        "gl": [
                            "renio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ae\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9nium"
                        ],
                        "it": [
                            "renio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "r\u0113nijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "renis"
                        ],
                        "mt": [
                            "renju"
                        ],
                        "gv": [
                            "rainium"
                        ],
                        "nl": [
                            "renium"
                        ],
                        "pl": [
                            "ren"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "reniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "r\u00e9nium"
                        ],
                        "sl": [
                            "renij"
                        ],
                        "sv": [
                            "rhenium"
                        ],
                        "cs": [
                            "rhenium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rh\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tude de l'\u00e9coulement sous contrainte d'un mat\u00e9riau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rheologie"
                        ],
                        "en": [
                            "rheology"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u53d8\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "reolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "reologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "reologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rh\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "rh\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}