{
    "safran": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Safran"
                        ],
                        "en": [
                            "saffron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0639\u0641\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "co": [
                            "zifaranu"
                        ],
                        "da": [
                            "safran"
                        ],
                        "es": [
                            "azafr\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "safrano"
                        ],
                        "fi": [
                            "sahrami"
                        ],
                        "gl": [
                            "azafr\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "safrano"
                        ],
                        "it": [
                            "zafferano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30d5\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "gv": [
                            "saffron"
                        ],
                        "nl": [
                            "saffraan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0639\u0641\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "szafran"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7afr\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ofran"
                        ],
                        "sv": [
                            "saffran"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161afr\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "safran": [
                    "Singulier"
                ],
                "safrans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rudder blade",
                            "rudder",
                            "rudderhead"
                        ],
                        "ca": [
                            "tim\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "ror"
                        ],
                        "fi": [
                            "per\u00e4sin"
                        ],
                        "is": [
                            "st\u00fdri"
                        ],
                        "no": [
                            "ror"
                        ],
                        "pl": [
                            "ster"
                        ],
                        "sv": [
                            "roder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "safran": [
                    "Singulier"
                ],
                "safrans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "saga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u062c\u0627"
                        ],
                        "eo": [
                            "sagao"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ac\u03b3\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d0\u05d2\u05d4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saga": [
                    "Singulier"
                ],
                "sagas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sagacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weisheit"
                        ],
                        "en": [
                            "sagacity"
                        ],
                        "ca": [
                            "sagacitat"
                        ],
                        "es": [
                            "sagacidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "sagaceco"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f6lcsess\u00e9g"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherpzinnigheid",
                            "inzicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "sagacitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "roztropno\u015b\u0107",
                            "m\u0105dro\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sagacidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "moudrost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sagacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sagacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sagaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assegai"
                        ],
                        "en": [
                            "assegai",
                            "assagai"
                        ],
                        "an": [
                            "sagailla"
                        ],
                        "eu": [
                            "azagaia"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzagaia"
                        ],
                        "es": [
                            "azagaya"
                        ],
                        "fi": [
                            "assegai"
                        ],
                        "gl": [
                            "azagaia"
                        ],
                        "it": [
                            "zagaglia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0435\u0433\u0430\u0439",
                            "\u0430\u0441\u0441\u0430\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "lt": [
                            "asegajus"
                        ],
                        "mg": [
                            "lefona"
                        ],
                        "nl": [
                            "assegaai",
                            "assagaai"
                        ],
                        "pl": [
                            "assagaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "azagaia",
                            "zagaia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0435\u0433\u0430\u0439",
                            "\u0430\u0441\u0441\u0430\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "assegaj"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i lao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sagaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sagaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sage": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est prudent, circonspect, judicieux; qui a un sentiment juste des choses. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wys"
                        ],
                        "de": [
                            "weise",
                            "klug"
                        ],
                        "en": [
                            "wise"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5723\u8d24\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "prudente",
                            "sensato"
                        ],
                        "eo": [
                            "sa\u011da"
                        ],
                        "gd": [
                            "glic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "saja"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u044d\u0446\u044d\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijs",
                            "verstandig"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105dry"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui est prudente, circonspecte, judicieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weise",
                            "Sachverst\u00e4ndige"
                        ],
                        "en": [
                            "sage"
                        ],
                        "hr": [
                            "mudrac"
                        ],
                        "da": [
                            "vismand"
                        ],
                        "es": [
                            "sabio"
                        ],
                        "eo": [
                            "sa\u011dulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c6\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0119drzec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sage": [
                    "Singulier"
                ],
                "sages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sage-femme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui aide \u00e0 l\u2019accouchement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geburtshelferin",
                            "Hebamme"
                        ],
                        "en": [
                            "midwife"
                        ],
                        "eu": [
                            "emagin"
                        ],
                        "br": [
                            "amiegez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "llevadora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u59e5\u59e5",
                            "\u63a5\u751f\u5458",
                            "\u63a5\u751f\u5a46"
                        ],
                        "co": [
                            "cuglidora",
                            "mammana",
                            "parturitora"
                        ],
                        "hr": [
                            "babica",
                            "primalja"
                        ],
                        "da": [
                            "jordemor"
                        ],
                        "es": [
                            "comadrona"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015digistino"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferloskundige",
                            "hoarnwiif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "ha": [
                            "ungozoma"
                        ],
                        "id": [
                            "bidan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u14c2\u14f1\u1483\u14f0\u1528"
                        ],
                        "it": [
                            "ostetrica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u7523\u5e2b",
                            "\u52a9\u7523\u5a66",
                            "\u7523\u5a46"
                        ],
                        "la": [
                            "obstetrix",
                            "iatromea"
                        ],
                        "ln": [
                            "mob\u00f3tisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vroedvrouw",
                            "verloskundige",
                            "accoucheuse"
                        ],
                        "oc": [
                            "levaira",
                            "levairitz",
                            "levandi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cna",
                            "akuszerka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackusch\u00f6rska",
                            "barnmorska"
                        ],
                        "cs": [
                            "porodn\u00ed b\u00e1ba"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6bek ene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sage-femme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sages-femmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sagement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "with wisdom",
                            "wisely",
                            "sagely"
                        ],
                        "es": [
                            "sabiamente",
                            "cuerdamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sa\u011de"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00edsiliga"
                        ],
                        "it": [
                            "saggiamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijselijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105drze"
                        ],
                        "pt": [
                            "sabiamente",
                            "prudentemente"
                        ],
                        "wa": [
                            "saedjmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sagesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rede"
                        ],
                        "de": [
                            "Klugheit",
                            "Weisheit",
                            "Vernunft",
                            "Verstand"
                        ],
                        "en": [
                            "wisdom",
                            "good sense"
                        ],
                        "br": [
                            "furnez"
                        ],
                        "ca": [
                            "seny"
                        ],
                        "da": [
                            "fornuft"
                        ],
                        "es": [
                            "sabidur\u00eda",
                            "raz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "prudento",
                            "sa\u011deco",
                            "sa\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "hikima"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05db\u05de\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "sajeso"
                        ],
                        "id": [
                            "kebijaksanaan"
                        ],
                        "it": [
                            "saggezza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ce2\u660e\u3055",
                            "\u77e5\u6075",
                            "\u5206\u5225"
                        ],
                        "la": [
                            "sapientia"
                        ],
                        "ln": [
                            "bwanya"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijsheid",
                            "rede",
                            "verstand",
                            "gezond verstand"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u06a9\u0645\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "sabedoria",
                            "ju\u00edzo",
                            "prud\u00eancia",
                            "raz\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "visdom"
                        ],
                        "tr": [
                            "akl\u0131selim",
                            "hikmet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sagesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "sagesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sagittaire": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sagittaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfeilkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "arrowhead"
                        ],
                        "ca": [
                            "sagit\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "sagitaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "sagitario"
                        ],
                        "el": [
                            "t\u03bf\u03be\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sagitario"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijlkruid",
                            "slangetong"
                        ],
                        "pl": [
                            "strza\u0142ka"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103geat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sagittaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "sagittaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sagittaire": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "Sagittarius"
                        ],
                        "ca": [
                            "Sagitari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u9a6c\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad81\uc218\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Skytten"
                        ],
                        "es": [
                            "Sagitario"
                        ],
                        "gl": [
                            "Saxitario"
                        ],
                        "ia": [
                            "Sagittario"
                        ],
                        "it": [
                            "Sagittario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u3066\u5ea7",
                            "\u5c04\u624b\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041c\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "Sagittarius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sch\u00ebtz"
                        ],
                        "pl": [
                            "Strzelec"
                        ],
                        "pt": [
                            "Sagit\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yay"
                        ],
                        "vi": [
                            "Nh\u00e2n M\u00e3"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "Sagittarius"
                        ],
                        "ca": [
                            "sagitari"
                        ],
                        "da": [
                            "skytte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c04\u624b\u5ea7",
                            "\u3044\u3066\u5ea7"
                        ],
                        "pt": [
                            "sagitariano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sagittaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Sagittaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sagou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sago"
                        ],
                        "en": [
                            "sago"
                        ],
                        "es": [
                            "sag\u00fa"
                        ],
                        "pt": [
                            "sagu"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1go"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sagou": [
                    "Singulier"
                ],
                "sagous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saharien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au Sahara",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Saharan"
                        ],
                        "es": [
                            "sahariano",
                            "sah\u00e1rico"
                        ],
                        "gl": [
                            "sahariano"
                        ],
                        "it": [
                            "sahariano"
                        ],
                        "pl": [
                            "saharyjski"
                        ],
                        "cs": [
                            "saharsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saharien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sahariens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "saharienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sahariennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sa\u00efga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Saiga tatarica"
                        ],
                        "de": [
                            "Saiga"
                        ],
                        "en": [
                            "saiga"
                        ],
                        "es": [
                            "saiga"
                        ],
                        "it": [
                            "saiga"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0438\u0456\u043a",
                            "\u0430\u049b\u0431\u04e9\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "suhak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0439\u0433\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sajga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sa\u00efga": [
                    "Singulier"
                ],
                "sa\u00efgas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saignement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blutung"
                        ],
                        "en": [
                            "bleeding"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuoto"
                        ],
                        "it": [
                            "sanguinamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00f6dning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saignement": [
                    "Singulier"
                ],
                "saignements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bluten"
                        ],
                        "en": [
                            "to bleed"
                        ],
                        "br": [
                            "diwada\u00f1",
                            "diwadi\u00f1",
                            "gwada\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "pulz\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "sangrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sangeltiri",
                            "sangadi"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla veress\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "sanguinare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "sanguino"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloeden"
                        ],
                        "pl": [
                            "krwawi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sangrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00f6da"
                        ],
                        "cs": [
                            "krv\u00e1cet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "saillie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Didactique\u00a0: \u00e9minence, bosse, qui avance du plan de surface d\u2019un objet quelconque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protuberanz",
                            "Vorsprung"
                        ],
                        "en": [
                            "protrusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "sortint"
                        ],
                        "es": [
                            "protuberancia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulkonema",
                            "uloke",
                            "kieleke"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4",
                            "\u05d8",
                            "\u05d6\u05d9\u05d6"
                        ],
                        "it": [
                            "protuberanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitsteeksel"
                        ],
                        "pt": [
                            "proje\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u0443\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utspr\u00e5ng",
                            "utbuktning"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fd\u010dn\u011blek",
                            "v\u00fdstupek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saillie": [
                    "Singulier"
                ],
                "saillies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fiks",
                            "gesond"
                        ],
                        "de": [
                            "gesund",
                            "heil"
                        ],
                        "en": [
                            "healthy",
                            "well",
                            "wholesome"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062d\u064a",
                            "\u064a",
                            "\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "seder"
                        ],
                        "ca": [
                            "sa",
                            "bo"
                        ],
                        "co": [
                            "sanu",
                            "sanu"
                        ],
                        "da": [
                            "rask",
                            "sund"
                        ],
                        "es": [
                            "sano"
                        ],
                        "eo": [
                            "sana"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00edskur",
                            "heilsug\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "terve"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00fbn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b3\u03b9\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eg\u00e9sz\u00e9ges"
                        ],
                        "io": [
                            "sana"
                        ],
                        "la": [
                            "sanus"
                        ],
                        "ms": [
                            "sehat"
                        ],
                        "nl": [
                            "fit",
                            "gezond",
                            "valide"
                        ],
                        "no": [
                            "frisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdr\u00f3w",
                            "zdrowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "bom",
                            "s\u00e3o",
                            "sadio",
                            "saud\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sund"
                        ],
                        "tl": [
                            "malus\u00f3g"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdrav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131hhatl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "saine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "saines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "saindoux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Graisse de porc fondue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweineschmalz"
                        ],
                        "en": [
                            "lard"
                        ],
                        "nds": [
                            "Schmalt"
                        ],
                        "br": [
                            "bloneg",
                            "lard teuz",
                            "sein",
                            "senell"
                        ],
                        "ca": [
                            "llard"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u732a\u6cb9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ub4dc"
                        ],
                        "co": [
                            "sdruttu"
                        ],
                        "es": [
                            "manteca de cerdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dmalco"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszn\u00f3zs\u00edr",
                            "sert\u00e9szs\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "strutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "la": [
                            "arvina"
                        ],
                        "nl": [
                            "reuzel",
                            "smout"
                        ],
                        "no": [
                            "smult"
                        ],
                        "pl": [
                            "smalec"
                        ],
                        "pt": [
                            "banha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u043e",
                            "\u0441\u043c\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "ister"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1dlo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sainfoin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Onobrychis"
                        ],
                        "de": [
                            "Esparsette"
                        ],
                        "en": [
                            "sainfoin"
                        ],
                        "ca": [
                            "trepadella",
                            "esparceta"
                        ],
                        "co": [
                            "lupinella"
                        ],
                        "es": [
                            "pipirigallo",
                            "esparceta"
                        ],
                        "io": [
                            "esparseto"
                        ],
                        "oc": [
                            "esparcet",
                            "esparc\u00e8u",
                            "garrossin"
                        ],
                        "cs": [
                            "vi\u010denec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sainfoin": [
                    "Singulier"
                ],
                "sainfoins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saint": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shenjt\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "heilig"
                        ],
                        "ang": [
                            "halig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u062f\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0582\u0580\u0562"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcq\u0259dd\u0259s"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "santel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "sagrat",
                            "sant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u5723",
                            "\u5723"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\ub8e9\ud55c",
                            "\uc2e0\uc131\ud55c"
                        ],
                        "hr": [
                            "svet"
                        ],
                        "da": [
                            "hellig"
                        ],
                        "es": [
                            "santo",
                            "sagrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sankta"
                        ],
                        "et": [
                            "puh\u00e4"
                        ],
                        "fo": [
                            "heilagur",
                            "halgur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyh\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "hillich"
                        ],
                        "gl": [
                            "santo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10db\u10d8\u10dc\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szent"
                        ],
                        "io": [
                            "santa"
                        ],
                        "id": [
                            "kudus",
                            "keramat"
                        ],
                        "is": [
                            "heilagur"
                        ],
                        "it": [
                            "santo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u795e\u8056"
                        ],
                        "la": [
                            "sacer",
                            "sacratus",
                            "sanctus"
                        ],
                        "lv": [
                            "sv\u0113ts"
                        ],
                        "ln": [
                            "santu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ventas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "suci"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewijd",
                            "heilig",
                            "geheiligd",
                            "sacraal"
                        ],
                        "no": [
                            "hellig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0642\u062f\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwi\u0119ty"
                        ],
                        "pt": [
                            "sacro",
                            "sagrado",
                            "santo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sf\u00e2nt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "sv\u00e4t\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "svet"
                        ],
                        "sv": [
                            "helig"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtakatifu"
                        ],
                        "cs": [
                            "svat\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kutsal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1nh",
                            "th\u1ea7n th\u00e1nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saint": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "saints": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sainte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "saintes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shenjtori"
                        ],
                        "de": [
                            "Heiliger",
                            "Heilige"
                        ],
                        "en": [
                            "saint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f\u064a\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0582\u0580\u0562"
                        ],
                        "eu": [
                            "santu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "sant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "sant"
                        ],
                        "hr": [
                            "svetac"
                        ],
                        "da": [
                            "helgen"
                        ],
                        "es": [
                            "san",
                            "santo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanktulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyhimys"
                        ],
                        "gd": [
                            "naobh"
                        ],
                        "ga": [
                            "naoibh"
                        ],
                        "gl": [
                            "santo"
                        ],
                        "cy": [
                            "sant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10db\u10d8\u10dc\u10d3\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szent"
                        ],
                        "ia": [
                            "sancto"
                        ],
                        "it": [
                            "santo",
                            "san"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0443\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "sv\u0113ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ventasis"
                        ],
                        "nl": [
                            "heilige"
                        ],
                        "no": [
                            "helgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwi\u0119ty"
                        ],
                        "pt": [
                            "santo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sf\u00e2nt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "sv\u00e4tec"
                        ],
                        "sl": [
                            "svetnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "helgon"
                        ],
                        "tl": [
                            "santo"
                        ],
                        "cs": [
                            "svat\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "az\u00eez"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saint": [
                    "Singulier"
                ],
                "saints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saint-bernard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bernhardiner"
                        ],
                        "en": [
                            "Bernard"
                        ],
                        "es": [
                            "san bernardo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e8\u05d3"
                        ],
                        "it": [
                            "cane di San Bernardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "bernard"
                        ],
                        "pl": [
                            "bernardyn d\u0142ugow\u0142osy"
                        ],
                        "pt": [
                            "S\u00e3o Bernardo"
                        ],
                        "ro": [
                            "Bernard"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "Sankt Bernhardshund"
                        ],
                        "cs": [
                            "bernard\u00fdn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saint-bernard": [
                    "Singulier"
                ],
                "saint-bernardsaint-bernards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Saint-\u00c9tienne": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saint-\u00c9tienne (Loire)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "en": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0646\u062a \u0625\u062a\u064a\u0627\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0421\u0435\u043d\u0442 \u0415\u0442\u0438\u0435\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5723\u827e\u8482\u5b89"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "eo": [
                            "Stefano",
                            "Stefano"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "id": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "it": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "oc": [
                            "Sant Est\u00e8ve"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "qu": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u042d\u0442\u044c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00c9tienne"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00c9tienne"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Saint-Marin": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat italien",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "sq": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "de": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "en": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ang": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0648"
                        ],
                        "an": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u054d\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0580\u056b\u0576\u0578"
                        ],
                        "ast": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "az": [
                            "Marino"
                        ],
                        "nds": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "eu": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "br": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0421\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5723\u9a6c\u529b\u8bfa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ub9c8\ub9ac\ub178"
                        ],
                        "kw": [
                            "Sen Marin"
                        ],
                        "hr": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "da": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "es": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "eo": [
                            "Marino"
                        ],
                        "et": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "fi": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "fy": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "gd": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ga": [
                            "San Mair\u00edne"
                        ],
                        "gl": [
                            "San Mari\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d8\u10dc\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "hsb": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05df \u05de\u05e8\u05d9\u05e0\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "io": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "id": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ia": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ie": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "is": [
                            "San Mar\u00edn\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30f3\u30de\u30ea\u30ce"
                        ],
                        "jv": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "csb": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "San Mar\u00eeno"
                        ],
                        "la": [
                            "Res publica Sancti Marini"
                        ],
                        "lv": [
                            "Sanmar\u012bno"
                        ],
                        "li": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ln": [
                            "Santu Marino"
                        ],
                        "lt": [
                            "San Marinas"
                        ],
                        "lb": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0421\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "gv": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "nch": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "nl": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "no": [
                            "San Marino",
                            "San Marino"
                        ],
                        "oc": [
                            "Sant Marin"
                        ],
                        "ug": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u06cc\u0646\u0648"
                        ],
                        "uz": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0633\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u06cc\u0646\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "pt": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "qu": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ro": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0421\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "scn": [
                            "San Marinu"
                        ],
                        "sk": [
                            "San Mar\u00edno"
                        ],
                        "sl": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "sv": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "sw": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "cs": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "tr": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "vec": [
                            "San Marin"
                        ],
                        "vi": [
                            "San Marino"
                        ],
                        "vo": [
                            "Sanmarin\u00e4n"
                        ],
                        "wo": [
                            "San Marino"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "saint-pierre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zeus faber",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Zeus faber",
                            "Zeus ocellata"
                        ],
                        "en": [
                            "John Dory",
                            "John dory"
                        ],
                        "br": [
                            "vor"
                        ],
                        "ca": [
                            "gall"
                        ],
                        "hr": [
                            "kova\u010d"
                        ],
                        "oc": [
                            "gal"
                        ],
                        "tr": [
                            "dulger"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saint-pierre": [
                    "Singulier"
                ],
                "saint-pierres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sainte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme ayant v\u00e9cu une vie pure et g\u00e9n\u00e9ralement reconnue comme telle par une religion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heilige"
                        ],
                        "en": [
                            "saint",
                            "saintess"
                        ],
                        "ca": [
                            "santa"
                        ],
                        "es": [
                            "santa"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanktulino"
                        ],
                        "cy": [
                            "santes"
                        ],
                        "it": [
                            "santa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sainte": [
                    "Singulier"
                ],
                "saintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sainte-nitouche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prude"
                        ],
                        "es": [
                            "mosquita muerta"
                        ],
                        "eo": [
                            "prudulo",
                            "prudulino"
                        ],
                        "hu": [
                            "erk\u00f6lcscs\u0151sz"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijnheilige"
                        ],
                        "oc": [
                            "meca",
                            "catamiaula",
                            "catafaleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0442\u0440\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "svatou\u0161ek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "saintet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heiligkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "holiness",
                            "Holiness",
                            "sanctity"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcq\u0259dd\u0259slik"
                        ],
                        "eu": [
                            "deuntasun",
                            "santutasun"
                        ],
                        "da": [
                            "hellighed"
                        ],
                        "es": [
                            "santidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "sankteco"
                        ],
                        "it": [
                            "santit\u00e0",
                            "Santit\u00e0"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahamasinana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saintet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "saintet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saisine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entr\u00e9e en possession d\u2019un h\u00e9ritage sans autorisation de justice.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbinbesitznahme"
                        ],
                        "it": [
                            "adizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "saisine"
                        ],
                        "oc": [
                            "sasina"
                        ],
                        "pt": [
                            "saisine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saisine": [
                    "Singulier"
                ],
                "saisines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saisir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre vivement.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ergreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "take hold of"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarttua"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangrijpen"
                        ],
                        "pt": [
                            "agarrar",
                            "entender"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre une chose de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir la tenir, la porter, \u00e0 ne pas la laisser \u00e9chapper.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grasp",
                            "seize"
                        ],
                        "br": [
                            "paka\u00f1"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarttua"
                        ],
                        "nl": [
                            "grijpen"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Discerner, comprendre.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstehen",
                            "begreifen",
                            "erfassen",
                            "wahrnehmen",
                            "auffassen"
                        ],
                        "en": [
                            "grasp",
                            "get"
                        ],
                        "da": [
                            "forst\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "captar",
                            "comprender"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompreni"
                        ],
                        "id": [
                            "apal",
                            "hafal"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewaar worden",
                            "merken",
                            "bemerken",
                            "vernemen",
                            "waarnemen",
                            "begrijpen"
                        ],
                        "pt": [
                            "entender"
                        ],
                        "wa": [
                            "saizi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Cuisine) Br\u00fbler mod\u00e9r\u00e9ment la partie ext\u00e9rieure\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbraten"
                        ],
                        "en": [
                            "to sear"
                        ],
                        "eo": [
                            "brogi"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbraden"
                        ],
                        "wa": [
                            "edoirmi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Arr\u00eater, retenir par voie de saisie.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschlagnahmen",
                            "Beschlag",
                            "ergreifen",
                            "konfiszieren",
                            "erbeuten",
                            "kapern"
                        ],
                        "en": [
                            "to seize"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfiski"
                        ],
                        "fi": [
                            "takavarikoida"
                        ],
                        "id": [
                            "beslah",
                            "membeslah"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanslaan",
                            "confisqueren",
                            "in beslag nemen",
                            "verbeurd verklaren"
                        ],
                        "wa": [
                            "saizi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vang"
                        ],
                        "sq": [
                            "kap"
                        ],
                        "de": [
                            "packen",
                            "greifen",
                            "fangen",
                            "fassen",
                            "erwischen"
                        ],
                        "en": [
                            "seize",
                            "grab",
                            "grasp",
                            "grapple",
                            "take hold",
                            "nab",
                            "snatch"
                        ],
                        "ang": [
                            "gripan"
                        ],
                        "ca": [
                            "atrapar",
                            "captivar",
                            "capturar",
                            "copsar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a1\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "fange",
                            "gribe"
                        ],
                        "es": [
                            "asir",
                            "agarrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafi",
                            "kapti"
                        ],
                        "fo": [
                            "fanga"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyydyst\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fange"
                        ],
                        "gd": [
                            "glac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c7\u03bc\u03b1\u03bb\u03c9\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "megfog"
                        ],
                        "io": [
                            "sizar",
                            "embargar",
                            "atrapar"
                        ],
                        "id": [
                            "menangkap",
                            "meraih",
                            "meraup"
                        ],
                        "it": [
                            "colpire",
                            "prendere",
                            "afferrare"
                        ],
                        "la": [
                            "capio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vatten",
                            "grijpen",
                            "halen",
                            "inslaan",
                            "teisteren",
                            "beetkrijgen",
                            "beetnemen",
                            "pakken",
                            "vangen",
                            "vastpakken",
                            "bemachtigen",
                            "aangrijpen",
                            "vastgrijpen"
                        ],
                        "no": [
                            "fange",
                            "gripe"
                        ],
                        "pl": [
                            "trafi\u0107",
                            "\u0142apa\u0107",
                            "chwyta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acertar",
                            "capturar",
                            "escaldar",
                            "escalfar"
                        ],
                        "ro": [
                            "apuca",
                            "prinde",
                            "captura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5nga"
                        ],
                        "cs": [
                            "chopit"
                        ],
                        "tr": [
                            "alg\u0131lamak"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecbn"
                        ],
                        "wa": [
                            "apic\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "saison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jahreszeit",
                            "Saison",
                            "Staffel"
                        ],
                        "en": [
                            "season"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0635\u0644",
                            "\u0645\u0648\u0633\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtaro",
                            "sasoi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "amzer",
                            "bloaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "estaci\u00f3",
                            "temporada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b63\u8282"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uc808"
                        ],
                        "hr": [
                            "doba"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rstid",
                            "s\u00e6son"
                        ],
                        "es": [
                            "estaci\u00f3n",
                            "temporada",
                            "temporado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sezono"
                        ],
                        "et": [
                            "aastaaeg"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1rst\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuodenaika"
                        ],
                        "fy": [
                            "seizoen",
                            "jiertiid"
                        ],
                        "gd": [
                            "r\u00e0idh"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00e9as\u00far"
                        ],
                        "gl": [
                            "estaci\u00f3n",
                            "tempada"
                        ],
                        "cy": [
                            "tymor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e0\u10dd",
                            "\u10ee\u10d0\u10dc\u10d0",
                            "\u10d3\u10e0\u10dd",
                            "\u10de\u10d4\u10e0\u10d8\u10dd\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9vszak",
                            "\u00e9vad"
                        ],
                        "io": [
                            "sezono"
                        ],
                        "id": [
                            "musim"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1rst\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "stagione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b63\u7bc0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0443\u0441\u044b\u043c"
                        ],
                        "rw": [
                            "he"
                        ],
                        "ku": [
                            "demsal"
                        ],
                        "la": [
                            "tempus"
                        ],
                        "lv": [
                            "gadalaiks",
                            "sezona"
                        ],
                        "lt": [
                            "met\u0173 laikas",
                            "sezonas"
                        ],
                        "ms": [
                            "musim"
                        ],
                        "mg": [
                            "tonontaona",
                            "vanintaona"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaargetijde",
                            "seizoen"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5rstid"
                        ],
                        "oc": [
                            "sason"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0633\u0645",
                            "\u0641\u0635\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "pora roku",
                            "sezon"
                        ],
                        "pt": [
                            "esta\u00e7\u00e3o",
                            "temporada"
                        ],
                        "qu": [
                            "pacha mit\u02bca"
                        ],
                        "ro": [
                            "anotimp",
                            "sezon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430",
                            "\u0441\u0435\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "obdobie",
                            "ro\u010dn\u00e9 obdobie"
                        ],
                        "sl": [
                            "sezona",
                            "letni \u010das"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4song",
                            "\u00e5rstid"
                        ],
                        "cs": [
                            "sez\u00f3na",
                            "ro\u010dn\u00ed obdob\u00ed",
                            "obdob\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "mevsim",
                            "sezon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430 \u0440\u043e\u043a\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9a"
                        ],
                        "vo": [
                            "s\u00e4sun"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00e5jhon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saison": [
                    "Singulier"
                ],
                "saisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sak\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sake"
                        ],
                        "en": [
                            "sak\u00e9",
                            "sake"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ubcf8\uc8fc",
                            "\uc77c\ubcf8\uc220",
                            "\uc0ac\ucf00"
                        ],
                        "it": [
                            "sak\u00e8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u672c\u9152",
                            "\u6e05\u9152",
                            "\u9152"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043a\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sak\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sak\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sakmarien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sakmarium"
                        ],
                        "en": [
                            "Sakmarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Sakmari\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Sakmariense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Szakmarai"
                        ],
                        "it": [
                            "Sakmariano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sakmarien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Sakmar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "salade": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mets \u00e0 base d\u2019herbes potag\u00e8res, ou de certains l\u00e9gumes, assaisonn\u00e9 d\u2019une vinaigrette et parfois agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019autres ingr\u00e9dients. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaai"
                        ],
                        "de": [
                            "Salat"
                        ],
                        "en": [
                            "salad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "entsalada"
                        ],
                        "br": [
                            "saladenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "amanida",
                            "ensalada"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0d0\ub7ec\ub4dc"
                        ],
                        "co": [
                            "insalata"
                        ],
                        "da": [
                            "salat"
                        ],
                        "es": [
                            "ensalada"
                        ],
                        "eo": [
                            "salato"
                        ],
                        "fy": [
                            "slaad"
                        ],
                        "gl": [
                            "ensalada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "sal\u00e1ta"
                        ],
                        "io": [
                            "salado"
                        ],
                        "id": [
                            "selada"
                        ],
                        "it": [
                            "insalata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30e9\u30c0"
                        ],
                        "nl": [
                            "salade",
                            "slaatje"
                        ],
                        "no": [
                            "salat"
                        ],
                        "pl": [
                            "sa\u0142ata"
                        ],
                        "pt": [
                            "salada"
                        ],
                        "ro": [
                            "salat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sallad",
                            "sallat"
                        ],
                        "tl": [
                            "insal\u00e1da"
                        ],
                        "cs": [
                            "sal\u00e1t"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilisaladi",
                            "isaladi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Herbes potag\u00e8res destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre ainsi assaisonn\u00e9es.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "enciam",
                            "lletuga"
                        ],
                        "eo": [
                            "laktuko"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00ea\u015f\u00eenay\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "sla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salade": [
                    "Singulier"
                ],
                "salades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saladier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "contenant \u00e0 salade",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salatsch\u00fcssel",
                            "R\u00fchrsch\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "salad bowl",
                            "mixing bowl"
                        ],
                        "ca": [
                            "amanidor"
                        ],
                        "es": [
                            "ensaladera"
                        ],
                        "eo": [
                            "salatujo"
                        ],
                        "io": [
                            "saladuyo"
                        ],
                        "it": [
                            "insalatiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "slakom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "saladj\u00e4r"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1t tr\u1ed9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saladier": [
                    "Singulier"
                ],
                "saladiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salafisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Salafism"
                        ],
                        "eo": [
                            "salafismo"
                        ],
                        "it": [
                            "salafismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "salafisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "salafizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salafisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "salafismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "salaris"
                        ],
                        "de": [
                            "Gage",
                            "Gehalt",
                            "Sal\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "salary",
                            "wage",
                            "wages",
                            "pay",
                            "remuneration",
                            "stipend"
                        ],
                        "br": [
                            "pae"
                        ],
                        "ca": [
                            "salari",
                            "sou"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de5\u8d44",
                            "\u85aa\u8d44",
                            "\u85aa\u916c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d4\uae09"
                        ],
                        "da": [
                            "gage",
                            "l\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "salario",
                            "sueldo"
                        ],
                        "eo": [
                            "salajro"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8n"
                        ],
                        "fi": [
                            "palkka"
                        ],
                        "fy": [
                            "fertsjinst",
                            "gaazje",
                            "lean"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "albashi"
                        ],
                        "io": [
                            "salario"
                        ],
                        "id": [
                            "gaji",
                            "upah"
                        ],
                        "is": [
                            "laun"
                        ],
                        "it": [
                            "paga",
                            "salario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cc3\u91d1",
                            "\u7d66\u6599"
                        ],
                        "ku": [
                            "mea\u015f",
                            "miz",
                            "mu\u00e7e",
                            "mehane"
                        ],
                        "la": [
                            "aes",
                            "merces"
                        ],
                        "ms": [
                            "gaji",
                            "salaris"
                        ],
                        "nl": [
                            "salaris",
                            "bezoldiging",
                            "gage",
                            "loon",
                            "traktement",
                            "verdienste",
                            "wedde"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142aca"
                        ],
                        "pt": [
                            "sal\u00e1rio",
                            "ordenado"
                        ],
                        "ro": [
                            "salariu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0442\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0440\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "arvode",
                            "avl\u00f6ning",
                            "l\u00f6n",
                            "sold"
                        ],
                        "sw": [
                            "mshahara"
                        ],
                        "cs": [
                            "mzda"
                        ],
                        "tr": [
                            "maa\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9mun\u00e9ration pour un travail\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lohn"
                        ],
                        "eu": [
                            "lansari"
                        ],
                        "br": [
                            "pae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0430\u049b\u044b",
                            "\u0430\u0439\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u85aa\u6c34"
                        ],
                        "ro": [
                            "salariu"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6n"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdplata",
                            "mzda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "salaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salamandre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Batracien (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Salamandra"
                        ],
                        "de": [
                            "Salamander"
                        ],
                        "en": [
                            "salamander",
                            "newt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0646\u062f\u0644",
                            "\u0633\u0645\u0646\u062f\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u056c\u0561\u0574\u0561\u0576\u0564\u0580"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u877e\u8788"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ub871\ub1fd"
                        ],
                        "co": [
                            "catellu muntagninu"
                        ],
                        "es": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "fi": [
                            "salamanteri"
                        ],
                        "gl": [
                            "p\u00edntega",
                            "urodelo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10db\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e2\u05dc\u05d9 \u05d6\u05e0\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalamandra"
                        ],
                        "io": [
                            "salamandro"
                        ],
                        "ia": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "it": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30e9\u30de\u30f3\u30c0\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "salamander"
                        ],
                        "pl": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "pt": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "salamandr",
                            "mlok"
                        ],
                        "tr": [
                            "semender"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cr\u00e9ature alchimique (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "salamander"
                        ],
                        "es": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "fi": [
                            "salamanteri"
                        ],
                        "ia": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "it": [
                            "salamandra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30e9\u30de\u30f3\u30c0\u30fc",
                            "\u30b5\u30e9\u30de\u30f3\u30c9\u30e9",
                            "\u706b\u30c8\u30ab\u30b2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salamandre": [
                    "Singulier"
                ],
                "salamandres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salami"
                        ],
                        "da": [
                            "salami"
                        ],
                        "eo": [
                            "salamo"
                        ],
                        "hu": [
                            "szal\u00e1mi"
                        ],
                        "it": [
                            "salame"
                        ],
                        "nl": [
                            "salami"
                        ],
                        "pt": [
                            "salame"
                        ],
                        "ro": [
                            "salam"
                        ],
                        "sv": [
                            "salami"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salami": [
                    "Singulier"
                ],
                "salamis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salar": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Salar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6492\u62c9\u8bed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0421\u0430\u043b\u0430\u0440 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u0627\u0644\u0627\u0631 \u062a\u0649\u0644\u0649"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0440 \u0442\u0435\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "salari\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besch\u00e4ftigter",
                            "Angestellter",
                            "Arbeitnehmer"
                        ],
                        "en": [
                            "wage earner",
                            "salary"
                        ],
                        "br": [
                            "goprad"
                        ],
                        "ca": [
                            "assalariat"
                        ],
                        "es": [
                            "asalariado"
                        ],
                        "pt": [
                            "assalariado"
                        ],
                        "ro": [
                            "salariat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salari\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "salari\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salaud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qelbanik"
                        ],
                        "de": [
                            "Dreckskerl",
                            "Mistkerl",
                            "Hundsfott"
                        ],
                        "en": [
                            "asshole",
                            "wretch",
                            "louse",
                            "lowlife",
                            "pervert",
                            "bastard"
                        ],
                        "ca": [
                            "malparit"
                        ],
                        "da": [
                            "slambert",
                            "slubbert"
                        ],
                        "es": [
                            "cabr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109ulo",
                            "fiulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "renttu"
                        ],
                        "id": [
                            "bajingan",
                            "bangsat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u04a3\u0431\u0430\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Drecksak"
                        ],
                        "nl": [
                            "lammeling",
                            "kerel",
                            "lamstraal",
                            "stinkerd",
                            "vuilik"
                        ],
                        "oc": [
                            "sal\u00f2p"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u043b\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "namussuz",
                            "pis herif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salaud": [
                    "Singulier"
                ],
                "salauds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salbutamol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salbutamol"
                        ],
                        "en": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "eu": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "ca": [
                            "salbutamol",
                            "albuterol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c99\u4e01\u80fa\u9187"
                        ],
                        "hr": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "es": [
                            "salbutamol",
                            "albuterol"
                        ],
                        "fi": [
                            "salbutamoli"
                        ],
                        "ga": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "cy": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d0\u05dc\u05d1\u05d5\u05d8\u05d0\u05de\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalbutamol"
                        ],
                        "id": [
                            "salbutamol",
                            "albuterol"
                        ],
                        "it": [
                            "salbutamolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30eb\u30d6\u30bf\u30e2\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "no": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "pt": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044c\u0431\u0443\u0442\u0430\u043c\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "sh": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "sl": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "sv": [
                            "salbutamol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044c\u0431\u0443\u0442\u0430\u043c\u043e\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "salbutamol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est malpropre, qui n\u2019est pas net, en parlant des personnes ou des choses. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmutzig",
                            "dreckig",
                            "verdreckt"
                        ],
                        "en": [
                            "dirty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0648\u062b"
                        ],
                        "eu": [
                            "zikin"
                        ],
                        "br": [
                            "loudourek",
                            "lous"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub354\ub7fd\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "bruttu",
                            "brutta"
                        ],
                        "es": [
                            "sucio"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpura"
                        ],
                        "fi": [
                            "likainen"
                        ],
                        "io": [
                            "sordida"
                        ],
                        "id": [
                            "kotor"
                        ],
                        "it": [
                            "sporco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c5a\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u0441",
                            "\u043a\u0456\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "sordidus"
                        ],
                        "nl": [
                            "smerig",
                            "vuil",
                            "besmeurd"
                        ],
                        "no": [
                            "flekket"
                        ],
                        "pt": [
                            "sujo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "smutsig",
                            "snuskig"
                        ],
                        "tk": [
                            "hapa",
                            "kirli"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5ss\u00ee",
                            "mannet",
                            "niche",
                            "swasse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sal\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient du sel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "salzig"
                        ],
                        "en": [
                            "salted",
                            "salty",
                            "savory"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54b8"
                        ],
                        "da": [
                            "salt",
                            "saltet"
                        ],
                        "fo": [
                            "saltur"
                        ],
                        "fi": [
                            "suolainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "salgado"
                        ],
                        "io": [
                            "salizita"
                        ],
                        "id": [
                            "asin",
                            "bergaram"
                        ],
                        "is": [
                            "saltur"
                        ],
                        "it": [
                            "salato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0437\u0434\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zout"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142ony"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "salt"
                        ],
                        "cs": [
                            "slan\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "tuzlu"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sal\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sal\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sal\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sal\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "salement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dirty",
                            "dirtily"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03cc\u03bc\u03b9\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sporcamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pinav\u011b",
                            "hrozn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "salep": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salep"
                        ],
                        "en": [
                            "salep"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03ad\u03c0\u03b9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062b\u0639\u0644\u0628"
                        ],
                        "cs": [
                            "salep"
                        ],
                        "tr": [
                            "salep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salep": [
                    "Singulier"
                ],
                "saleps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assaisonner avec du sel.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "salzen"
                        ],
                        "en": [
                            "salt"
                        ],
                        "eu": [
                            "gazitu"
                        ],
                        "br": [
                            "salla\u00f1",
                            "salli\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "salar"
                        ],
                        "da": [
                            "salte"
                        ],
                        "es": [
                            "salar",
                            "salar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sali"
                        ],
                        "fo": [
                            "salta"
                        ],
                        "gl": [
                            "salgar"
                        ],
                        "io": [
                            "salizar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggarami"
                        ],
                        "it": [
                            "salare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0437\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u0437\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "zouten"
                        ],
                        "no": [
                            "salte"
                        ],
                        "oc": [
                            "salar"
                        ],
                        "pl": [
                            "soli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "salgar"
                        ],
                        "sr": [
                            "so"
                        ],
                        "sv": [
                            "salta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "duzlamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre du sel sur des aliments pour les conserver",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "p\u00f6keln",
                            "einsalzen"
                        ],
                        "en": [
                            "pickle",
                            "corn"
                        ],
                        "br": [
                            "salla\u00f1",
                            "salli\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "salar"
                        ],
                        "es": [
                            "adobar",
                            "salar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pekli"
                        ],
                        "gl": [
                            "salgar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengasamkan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0437\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "inleggen",
                            "inmaken",
                            "pekelen",
                            "in het zout leggen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zasoli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "salgar"
                        ],
                        "sv": [
                            "salta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Salernitain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Salernitan"
                        ],
                        "es": [
                            "Salernitano"
                        ],
                        "it": [
                            "Salernitano"
                        ],
                        "oc": [
                            "Salernitan",
                            "Salernitana"
                        ],
                        "scn": [
                            "Salernitanu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Salernitain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Salernitains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est sale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niedertr\u00e4chtigkeit",
                            "Zote",
                            "Gemeinheit",
                            "Schund",
                            "Ramsch",
                            "Gelump",
                            "Schmutz"
                        ],
                        "en": [
                            "dirtiness",
                            "filth"
                        ],
                        "br": [
                            "hudurnez",
                            "mastar"
                        ],
                        "es": [
                            "suciedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpureco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03c9\u03bc\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "sordideso"
                        ],
                        "it": [
                            "sporcizia"
                        ],
                        "la": [
                            "squalitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "euveldaad",
                            "ploertenstreek",
                            "rotstreek"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161p\u00edna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "salet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salicaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lythrum"
                        ],
                        "en": [
                            "purple loosestrife"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "ca": [
                            "salic\u00e0ria"
                        ],
                        "co": [
                            "salicella"
                        ],
                        "es": [
                            "arroyuella",
                            "arroyuela"
                        ],
                        "it": [
                            "salicaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "kattestaart"
                        ],
                        "sv": [
                            "fackelblomster",
                            "fackelros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salicaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "salicaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salicine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salicin"
                        ],
                        "ca": [
                            "salicina"
                        ],
                        "es": [
                            "salicina"
                        ],
                        "it": [
                            "salicina"
                        ],
                        "sv": [
                            "salicin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salicine": [
                    "Singulier"
                ],
                "salicines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salicorne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Salicornia"
                        ],
                        "de": [
                            "Queller"
                        ],
                        "en": [
                            "samphire"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0634\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "salicorn"
                        ],
                        "co": [
                            "arbasoda"
                        ],
                        "es": [
                            "salicornia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salicorne": [
                    "Singulier"
                ],
                "salicornes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sali\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "salt shaker",
                            "salt cellar"
                        ],
                        "da": [
                            "saltb\u00f8sse"
                        ],
                        "eo": [
                            "salujo"
                        ],
                        "pl": [
                            "solniczka"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00e5rlete",
                            "s\u00e5n\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sali\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "sali\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to dirty",
                            "to besmirch"
                        ],
                        "ca": [
                            "embrutar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f04\u810f"
                        ],
                        "da": [
                            "snavse",
                            "tilsvine"
                        ],
                        "es": [
                            "ensuciar",
                            "manchar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpurigi",
                            "kompromiti",
                            "kompromiti\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "desnetigar"
                        ],
                        "it": [
                            "sporcare",
                            "insudiciare",
                            "lordare"
                        ],
                        "mg": [
                            "mandoto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezoedelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "embrutar",
                            "lordejar",
                            "solhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sujar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre sale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmutzen",
                            "verschmutzen"
                        ],
                        "br": [
                            "lousaat",
                            "mastara\u00f1",
                            "mastari\u00f1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u0441\u0442\u0430\u0443",
                            "\u043a\u0456\u0440\u043b\u0435\u0442\u0443",
                            "\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0433\u043e\u043e",
                            "\u043a\u0438\u0440\u0434\u0435\u0442\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuil maken",
                            "bevuilen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u044b\u0447\u0440\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "kirletmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "hapalamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "salive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speichel"
                        ],
                        "en": [
                            "saliva",
                            "spittle"
                        ],
                        "br": [
                            "halo",
                            "halv"
                        ],
                        "ca": [
                            "saliva"
                        ],
                        "da": [
                            "savl",
                            "spyt"
                        ],
                        "es": [
                            "saliva"
                        ],
                        "eo": [
                            "salivo"
                        ],
                        "fy": [
                            "flibe",
                            "spui"
                        ],
                        "io": [
                            "salivo"
                        ],
                        "id": [
                            "air lidah",
                            "air liur"
                        ],
                        "it": [
                            "saliva"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u0435\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "tif"
                        ],
                        "la": [
                            "saliva"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwijl",
                            "speeksel",
                            "zever"
                        ],
                        "no": [
                            "spytt"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blina"
                        ],
                        "pt": [
                            "saliva"
                        ],
                        "sv": [
                            "spott",
                            "saliv"
                        ],
                        "cs": [
                            "slina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salive": [
                    "Singulier"
                ],
                "salives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pi\u00e8ce d\u2019un b\u00e2timent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kamer",
                            "vertrek"
                        ],
                        "sq": [
                            "dhom\u00eb",
                            "od\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zimmer",
                            "Gemach",
                            "Stube",
                            "Raum",
                            "Kammer"
                        ],
                        "en": [
                            "room"
                        ],
                        "ang": [
                            "rum"
                        ],
                        "eu": [
                            "gela",
                            "areto"
                        ],
                        "br": [
                            "sal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cambra",
                            "habitaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6relse"
                        ],
                        "es": [
                            "cuarto",
                            "habitaci\u00f3n",
                            "c\u00e1mara",
                            "aula"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ambro"
                        ],
                        "fo": [
                            "stova",
                            "r\u00fam",
                            "kamar"
                        ],
                        "fi": [
                            "huone"
                        ],
                        "fy": [
                            "keamer"
                        ],
                        "gd": [
                            "se\u00f2mar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b8\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szoba"
                        ],
                        "io": [
                            "chambro"
                        ],
                        "it": [
                            "camera",
                            "sala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9593",
                            "\u307e"
                        ],
                        "la": [
                            "cella"
                        ],
                        "ln": [
                            "lombul\u00fa",
                            "lobul\u00fa"
                        ],
                        "ms": [
                            "bilik",
                            "ruang",
                            "kamar"
                        ],
                        "mt": [
                            "sala"
                        ],
                        "nl": [
                            "kamer",
                            "lokaal",
                            "vertrek",
                            "zaal"
                        ],
                        "no": [
                            "rom",
                            "v\u00e6relse"
                        ],
                        "pl": [
                            "pok\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "aposento",
                            "c\u00e2mara",
                            "quarto",
                            "sala"
                        ],
                        "ro": [
                            "camer\u0103",
                            "sal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430",
                            "\u0437\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemak",
                            "kammare"
                        ],
                        "sw": [
                            "chumba"
                        ],
                        "tl": [
                            "sil\u00edd"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokoj"
                        ],
                        "tr": [
                            "oda"
                        ],
                        "zu": [
                            "indawo",
                            "ikamelo",
                            "ilikamelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salle": [
                    "Singulier"
                ],
                "salles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salmonelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salmonelle"
                        ],
                        "en": [
                            "salmonella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c99\u95e8\u6c0f\u83cc"
                        ],
                        "es": [
                            "salmonela"
                        ],
                        "fi": [
                            "salmonella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03bc\u03bf\u03bd\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "salmonella"
                        ],
                        "ms": [
                            "salmonela"
                        ],
                        "mi": [
                            "haramonera"
                        ],
                        "pl": [
                            "salmonella"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b",
                            "\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salmonelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "salmonelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "living room",
                            "parlour",
                            "parlor",
                            "sitting room"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "areto"
                        ],
                        "ca": [
                            "firo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ba2\u5385"
                        ],
                        "es": [
                            "sal\u00f3n",
                            "living"
                        ],
                        "eo": [
                            "salono"
                        ],
                        "io": [
                            "salono"
                        ],
                        "ia": [
                            "salon"
                        ],
                        "it": [
                            "salotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c45\u9593"
                        ],
                        "nl": [
                            "woonkamer",
                            "zitkamer",
                            "huiskamer",
                            "living"
                        ],
                        "no": [
                            "stue"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "sal\u00f3n",
                            "salon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toutes sortes d\u2019expositions",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "salon",
                            "exhibit",
                            "show",
                            "exposition",
                            "exhibition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0631\u0636"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c99\u9f99"
                        ],
                        "it": [
                            "salone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "salon"
                        ],
                        "pl": [
                            "salon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salon": [
                    "Singulier"
                ],
                "salons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salope": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9bauch\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slet"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlampe"
                        ],
                        "en": [
                            "slut",
                            "tramp",
                            "slag",
                            "whore"
                        ],
                        "ca": [
                            "bandarra"
                        ],
                        "es": [
                            "piruja",
                            "zorra"
                        ],
                        "ga": [
                            "abarlach"
                        ],
                        "mg": [
                            "makorela"
                        ],
                        "oc": [
                            "soira",
                            "gossa"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziwka",
                            "zdzira",
                            "\u015bwintucha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u044e\u0445\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "kurva"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lundra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme m\u00e9prisable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sau",
                            "Luder"
                        ],
                        "en": [
                            "bitch",
                            "cow"
                        ],
                        "ca": [
                            "porca",
                            "marrana"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109ulino",
                            "fiulino"
                        ],
                        "oc": [
                            "sal\u00f2pa",
                            "gossa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "salopes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "salopette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement de travail port\u00e9 par-dessus les v\u00eatements.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Overall"
                        ],
                        "en": [
                            "overalls",
                            "dungarees"
                        ],
                        "da": [
                            "kedeldragt"
                        ],
                        "eo": [
                            "supertuto"
                        ],
                        "it": [
                            "salopette"
                        ],
                        "nl": [
                            "overall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pantalon \u00e0 bretelles et \u00e0 plastron.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Latzhose"
                        ],
                        "en": [
                            "dungarees"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc810\ud504\uc218\ud2b8"
                        ],
                        "da": [
                            "overall"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delkpantalono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "celana monyet"
                        ],
                        "it": [
                            "salopette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30aa\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "tuinbroek",
                            "werkpak"
                        ],
                        "ro": [
                            "salopet\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salopette": [
                    "Singulier"
                ],
                "salopettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salp\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salpeter"
                        ],
                        "en": [
                            "saltpetre",
                            "ou saltpeter"
                        ],
                        "es": [
                            "salitre"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalia nitrato"
                        ],
                        "it": [
                            "salnitro"
                        ],
                        "pl": [
                            "saletra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salp\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "salp\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salsa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Musique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "salsa"
                        ],
                        "ca": [
                            "salsa"
                        ],
                        "es": [
                            "salsa"
                        ],
                        "it": [
                            "salsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "salsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salsa": [
                    "Singulier"
                ],
                "salsas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salsepareille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sarsaparilla",
                            "Smilax",
                            "Stechwinde"
                        ],
                        "en": [
                            "sarsaparilla",
                            "rough bindweed"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkasatza",
                            "endalar",
                            "hausbero",
                            "endalar"
                        ],
                        "ca": [
                            "ar\u00edtjol",
                            "ar\u00ednjol",
                            "sarsa",
                            "sarsaparella",
                            "aritja",
                            "banya de bou"
                        ],
                        "co": [
                            "reza"
                        ],
                        "es": [
                            "zarzaparrilla",
                            "zarza morisca"
                        ],
                        "it": [
                            "salsapariglia"
                        ],
                        "oc": [
                            "sali\u00e8ge"
                        ],
                        "scn": [
                            "smilace",
                            "strappabrache",
                            "edera spinosa"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159estup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salsepareille": [
                    "Singulier"
                ],
                "salsepareilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salsifis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Salsifis blanc (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tragopogon porrifolius"
                        ],
                        "en": [
                            "salsify"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "skorzonero"
                        ],
                        "co": [
                            "scorzubiancu"
                        ],
                        "da": [
                            "sukkerroe"
                        ],
                        "it": [
                            "scorzobianca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "kozibr\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "salsifi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "saltation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Saltation"
                        ],
                        "en": [
                            "saltation"
                        ],
                        "es": [
                            "saltaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "saltatsioon"
                        ],
                        "it": [
                            "saltazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "saltatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "saltacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saltation": [
                    "Singulier"
                ],
                "saltations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saltimbanque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateleur qui d\u00e9bite ses boniments et fait ses exercices sur les places publiques, dans les foires.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaukler",
                            "Taschenspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "entertainer",
                            "acrobat",
                            "saltimbanque"
                        ],
                        "es": [
                            "saltimbanqui"
                        ],
                        "it": [
                            "saltimbanco"
                        ],
                        "lb": [
                            "mountebank"
                        ],
                        "pl": [
                            "skomoroch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saltimbanque": [
                    "Singulier"
                ],
                "saltimbanques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saluer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groet",
                            "begroet"
                        ],
                        "de": [
                            "gr\u00fc\u00dfen",
                            "begr\u00fc\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "greet",
                            "salute",
                            "hail"
                        ],
                        "ang": [
                            "gretan"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "saluda\u00f1",
                            "saludi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "saludar"
                        ],
                        "da": [
                            "hilse",
                            "sige goddag"
                        ],
                        "es": [
                            "saludar"
                        ],
                        "eo": [
                            "saluti"
                        ],
                        "fo": [
                            "heilsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "tervehti\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "begroetsje",
                            "groetsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6sz\u00f6nt"
                        ],
                        "io": [
                            "salutar"
                        ],
                        "is": [
                            "heilsa"
                        ],
                        "it": [
                            "salutare"
                        ],
                        "la": [
                            "salutare"
                        ],
                        "lb": [
                            "gr\u00e9issen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044d\u043d\u0434\u043b\u044d\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeten",
                            "begroeten",
                            "salueren"
                        ],
                        "no": [
                            "hilse"
                        ],
                        "pl": [
                            "wita\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cumprimentar",
                            "saudar"
                        ],
                        "ro": [
                            "saluta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4lsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozdravit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Donner \u00e0 quelqu\u2019un une marque ext\u00e9rieure de civilit\u00e9, de d\u00e9f\u00e9rence ou de respect, en l\u2019abordant, en le rencontrant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrshendetem"
                        ],
                        "de": [
                            "gr\u00fc\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "greet"
                        ],
                        "eu": [
                            "agurtu"
                        ],
                        "br": [
                            "saluda\u00f1",
                            "saludi\u00f1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0441\u0443",
                            "\u0441\u04d9\u043b\u0435\u043c\u0434\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeten",
                            "begroeten",
                            "salueren"
                        ],
                        "wa": [
                            "dire bondjo\u00fb",
                            "f\u00e9 sene bondjo\u00fb",
                            "salouwer",
                            "adegn\u00ee",
                            "mwin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "salut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 de la mort, d\u2019un danger, d\u2019\u00e9chapper \u00e0 une situation d\u00e9sagr\u00e9able.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "salvation"
                        ],
                        "mg": [
                            "ambarakaly",
                            "manahoana",
                            "mbolatsara"
                        ],
                        "nl": [
                            "heil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "uzima"
                        ],
                        "cs": [
                            "blaho",
                            "blahobyt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Religion) Fait d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la damnation \u00e9ternelle\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erl\u00f6sung",
                            "Heil"
                        ],
                        "en": [
                            "salvation"
                        ],
                        "eu": [
                            "salbamen",
                            "salbazio"
                        ],
                        "ca": [
                            "salvaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "salvaci\u00f3n",
                            "salvaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "salvezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "heil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00e1sa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sens courant) Action de saluer, salutation\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salut"
                        ],
                        "en": [
                            "greeting"
                        ],
                        "eu": [
                            "agurrak",
                            "goraintziak",
                            "eskuminak"
                        ],
                        "br": [
                            "salud"
                        ],
                        "es": [
                            "saludo"
                        ],
                        "nl": [
                            "groet"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbawienie"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozdrav"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Marques de civilit\u00e9, de d\u00e9f\u00e9rence, de respect\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "salute"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "saluir"
                        ],
                        "nl": [
                            "begroeting"
                        ],
                        "pl": [
                            "salut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salut": [
                    "Singulier"
                ],
                "saluts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bonjour",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hallo"
                        ],
                        "de": [
                            "hallo"
                        ],
                        "en": [
                            "hello",
                            "hi"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062d\u0628\u0627",
                            "\u0627\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "hola"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaixo"
                        ],
                        "br": [
                            "salud"
                        ],
                        "ca": [
                            "hola"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f60\u597d"
                        ],
                        "da": [
                            "hej"
                        ],
                        "es": [
                            "hola"
                        ],
                        "eo": [
                            "saluton",
                            "bonan tagon"
                        ],
                        "fi": [
                            "moi",
                            "hei",
                            "terve"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1",
                            "\u03c7\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "szervusz"
                        ],
                        "iu": [
                            "ai"
                        ],
                        "is": [
                            "hall\u00f3",
                            "h\u00e6"
                        ],
                        "it": [
                            "ciao",
                            "salve"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u043b\u0435\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "ave",
                            "salve"
                        ],
                        "lt": [
                            "labas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sal\u00fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "hallo",
                            "hoi"
                        ],
                        "no": [
                            "hei",
                            "hallo"
                        ],
                        "oc": [
                            "adieu",
                            "adiu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "cze\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "oi",
                            "ol\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "salut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sg": [
                            "bala\u00f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "hall\u00e5",
                            "hej"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04d9\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "ahoj"
                        ],
                        "tr": [
                            "merhaba",
                            "esenlikler"
                        ],
                        "tk": [
                            "salam"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00e0o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au revoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tsch\u00fcss"
                        ],
                        "en": [
                            "bye"
                        ],
                        "da": [
                            "hej hej"
                        ],
                        "fi": [
                            "moi moi",
                            "hei hei"
                        ],
                        "it": [
                            "ciao"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0443 \u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00e4ddi"
                        ],
                        "nl": [
                            "tot ziens",
                            "tot kijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "tchau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ahoj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "salutation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de saluer; mot pour saluer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gru\u00df",
                            "Begr\u00fc\u00dfung"
                        ],
                        "en": [
                            "greeting",
                            "salutation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u0645"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uc0ac"
                        ],
                        "eo": [
                            "saluto"
                        ],
                        "io": [
                            "saluto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u3044\u3055\u3064",
                            "\u6328\u62f6"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiarahabana"
                        ],
                        "nl": [
                            "groet"
                        ],
                        "oc": [
                            "salutacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozdrowienie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozdrav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salutation": [
                    "Singulier"
                ],
                "salutations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "salve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salve"
                        ],
                        "en": [
                            "salvo",
                            "volley",
                            "salute",
                            "burst"
                        ],
                        "es": [
                            "salva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03b2\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "salva"
                        ],
                        "pl": [
                            "salwa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "salve": [
                    "Singulier"
                ],
                "salves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "samarium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samarium"
                        ],
                        "en": [
                            "samarium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub9c8\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "samarium"
                        ],
                        "es": [
                            "samario"
                        ],
                        "et": [
                            "samaarium"
                        ],
                        "fi": [
                            "samarium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szam\u00e1rium"
                        ],
                        "it": [
                            "samario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30de\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "sam\u0101rijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "samaris"
                        ],
                        "mt": [
                            "samarju"
                        ],
                        "gv": [
                            "samaarium"
                        ],
                        "nl": [
                            "samarium"
                        ],
                        "oc": [
                            "samari"
                        ],
                        "pl": [
                            "samar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sam\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "samariu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "sam\u00e1rium"
                        ],
                        "sl": [
                            "samarij"
                        ],
                        "sv": [
                            "samarium"
                        ],
                        "cs": [
                            "samarium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "samba": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samba"
                        ],
                        "en": [
                            "samba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\ubc14"
                        ],
                        "es": [
                            "samba"
                        ],
                        "eo": [
                            "sambo"
                        ],
                        "gl": [
                            "samba"
                        ],
                        "it": [
                            "samba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30f3\u30d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "samba"
                        ],
                        "pl": [
                            "samba"
                        ],
                        "pt": [
                            "samba"
                        ],
                        "sv": [
                            "samba"
                        ],
                        "tr": [
                            "samba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sambodrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samb\u00f3dromo"
                        ],
                        "en": [
                            "sambadrome"
                        ],
                        "es": [
                            "samb\u00f3dromo"
                        ],
                        "gl": [
                            "samb\u00f3dromo"
                        ],
                        "it": [
                            "sambodromo"
                        ],
                        "pt": [
                            "samb\u00f3dromo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sambodrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "sambodromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "samedi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Saterdag"
                        ],
                        "de": [
                            "Samstag"
                        ],
                        "en": [
                            "Saturday"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a"
                        ],
                        "an": [
                            "sabado"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u0562\u0561\u0569"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u04d9nb\u04d9"
                        ],
                        "eu": [
                            "larunbat",
                            "zapatu"
                        ],
                        "bs": [
                            "subota"
                        ],
                        "br": [
                            "Sadorn",
                            "sadornvezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dissabte"
                        ],
                        "shy": [
                            "sad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f\u516d",
                            "\u5468\u516d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1a0\uc694\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "subota"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8rdag"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e1bado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sabato"
                        ],
                        "et": [
                            "laup\u00e4ev"
                        ],
                        "fi": [
                            "lauantai"
                        ],
                        "gd": [
                            "Disathairne"
                        ],
                        "ga": [
                            "Satharn"
                        ],
                        "gl": [
                            "s\u00e1bado"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03ac\u03b2\u03b2\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "Asabar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05ea",
                            "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e9\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "saturdio"
                        ],
                        "id": [
                            "hari sabtu"
                        ],
                        "ia": [
                            "sabbato"
                        ],
                        "is": [
                            "laugardagur"
                        ],
                        "it": [
                            "sabato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u571f\u66dc\u65e5"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0431\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "kwagatandatu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0448\u0435\u043d\u0431\u0438"
                        ],
                        "lv": [
                            "sestdiena"
                        ],
                        "li": [
                            "zaoterdig"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161e\u0161tadienis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Samschdeg",
                            "Samschden"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044f\u043c\u0431\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaterdag"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8rdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "dissabte",
                            "diss\u00e0te"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "sobota"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e1bado"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u00e2mb\u0103t\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00e2p\u00f6s\u00f6",
                            "l\u00e2p\u00f4so"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0441\u0443\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sobota"
                        ],
                        "sl": [
                            "sobota"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6rdag"
                        ],
                        "tl": [
                            "Sabado"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0438\u043c\u0431\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "sobota"
                        ],
                        "tr": [
                            "cumartesi"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fenbe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee9 B\u1ea3y"
                        ],
                        "wa": [
                            "semdi"
                        ],
                        "wo": [
                            "gaawu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "samedi": [
                    "Singulier"
                ],
                "samedis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "on Saturday"
                        ],
                        "br": [
                            "disadorn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0"
                        ],
                        "eo": [
                            "sabate"
                        ],
                        "ga": [
                            "D\u00e9 Sathairn"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u571f\u66dc\u65e5",
                            "\u571f\u66dc\u65e5\u306b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u2019am\u00e9liorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "improve"
                        ],
                        "br": [
                            "gwellaat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d8\u5f97\u66f4\u597d"
                        ],
                        "es": [
                            "mejorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pliboni\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03c4\u03b9\u03ce\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u0441\u0430\u0440\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "samizdat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9crit dissident, publi\u00e9 clandestinement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u4e0b\u51fa\u7248"
                        ],
                        "hu": [
                            "szamizdat"
                        ],
                        "it": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0432\u0438\u0434\u0430\u0432"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 classer selon le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samisdat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ubbf8\uc988\ub2e4\ud2b8"
                        ],
                        "da": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "es": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "eo": [
                            "samizdato"
                        ],
                        "et": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "fi": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d0\u05de\u05d9\u05d6\u05d3\u05d0\u05d8"
                        ],
                        "lt": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "nl": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydawnictwo podziemne"
                        ],
                        "pt": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "sr": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "sh": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "sk": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "sv": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "cs": [
                            "samizdat"
                        ],
                        "tr": [
                            "samizdat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "samizdat": [
                    "Singulier"
                ],
                "samizdats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "samoan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Samoan"
                        ],
                        "es": [
                            "samoano"
                        ],
                        "eo": [
                            "samoa"
                        ],
                        "it": [
                            "samoano"
                        ],
                        "pt": [
                            "samoano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "samojsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "samoan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "samoans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "samoane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "samoanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Samoan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samoaner",
                            "Samoanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Samoan"
                        ],
                        "ca": [
                            "samo\u00e0",
                            "samoana"
                        ],
                        "es": [
                            "samoano",
                            "samoana"
                        ],
                        "eo": [
                            "samoano"
                        ],
                        "fi": [
                            "samoalainen"
                        ],
                        "it": [
                            "samoano",
                            "samoana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30e2\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Samoaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "samoano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "samoan"
                        ],
                        "tr": [
                            "Samoal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Samoan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Samoans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Samoane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samoanerin"
                        ],
                        "es": [
                            "samoana"
                        ],
                        "eo": [
                            "samoanino"
                        ],
                        "it": [
                            "samoana"
                        ],
                        "pt": [
                            "samoana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Samoane": [
                    "Singulier"
                ],
                "Samoanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "samogitien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schemaitisch",
                            "Samogitisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Samogitian"
                        ],
                        "es": [
                            "samogitiano",
                            "samogitio"
                        ],
                        "it": [
                            "samogitico"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u017eemai\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eemai\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Samogitisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cmudzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "samog\u00edcio"
                        ],
                        "sv": [
                            "samogitiska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "samoura\u00ef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "samoerai"
                        ],
                        "de": [
                            "Samurai"
                        ],
                        "en": [
                            "samurai"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u0648\u0631\u0627\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u0561\u0575"
                        ],
                        "ast": [
                            "samur\u00e1i"
                        ],
                        "az": [
                            "samuray"
                        ],
                        "eu": [
                            "samurai"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0987"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "samuraj"
                        ],
                        "br": [
                            "samourai"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "samurai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b66\u58eb",
                            "\u4f8d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ubb34\ub77c\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "samuraji"
                        ],
                        "da": [
                            "samurai"
                        ],
                        "es": [
                            "samur\u00e1i"
                        ],
                        "eo": [
                            "samurajo"
                        ],
                        "et": [
                            "samurai"
                        ],
                        "fi": [
                            "samurai"
                        ],
                        "gd": [
                            "samurai"
                        ],
                        "ga": [
                            "sam\u00fara\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "samurai"
                        ],
                        "cy": [
                            "samwrai"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a87"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05de\u05d5\u05e8\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "hu": [
                            "szamur\u00e1j"
                        ],
                        "io": [
                            "samurai"
                        ],
                        "id": [
                            "samurai"
                        ],
                        "ia": [
                            "samurai"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00far\u00e6i"
                        ],
                        "it": [
                            "samurai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f8d",
                            "\u6b66\u58eb"
                        ],
                        "jv": [
                            "samurai"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "samuray"
                        ],
                        "la": [
                            "samuraeus"
                        ],
                        "lv": [
                            "samuraji"
                        ],
                        "ln": [
                            "samurai"
                        ],
                        "lt": [
                            "samurajus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0458"
                        ],
                        "ms": [
                            "samurai"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "samoerai"
                        ],
                        "no": [
                            "samurai",
                            "samurai"
                        ],
                        "oc": [
                            "samorai"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0627\u0645\u0648\u0631\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a08"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0633\u06cc\u0645\u0648\u0631\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0645\u0648\u0631\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "samuraj"
                        ],
                        "pt": [
                            "samurai"
                        ],
                        "ro": [
                            "samurai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0458"
                        ],
                        "sh": [
                            "samuraj"
                        ],
                        "sk": [
                            "samuraj"
                        ],
                        "sl": [
                            "samuraj"
                        ],
                        "su": [
                            "samurai"
                        ],
                        "sv": [
                            "samuraj"
                        ],
                        "tl": [
                            "samurai"
                        ],
                        "cs": [
                            "samuraj"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "samuray"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "samurai",
                            "v\u00f5 s\u0129"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "samoura\u00ef": [
                    "Singulier"
                ],
                "samoura\u00efs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "samovar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samowar"
                        ],
                        "en": [
                            "samovar"
                        ],
                        "az": [
                            "samovar"
                        ],
                        "eo": [
                            "samovaro"
                        ],
                        "io": [
                            "samovaro"
                        ],
                        "it": [
                            "samovar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430\u0443\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "samowar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "samovar"
                        ],
                        "tr": [
                            "semaver"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "samovar": [
                    "Singulier"
                ],
                "samovars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "samoy\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samojede"
                        ],
                        "en": [
                            "Samoyed"
                        ],
                        "es": [
                            "samoyedo"
                        ],
                        "it": [
                            "samoiedo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0435\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "samojed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sa\u1e43s\u0101ra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samsara"
                        ],
                        "en": [
                            "Samsara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f6e\u56de"
                        ],
                        "da": [
                            "samsara"
                        ],
                        "es": [
                            "samsara"
                        ],
                        "fi": [
                            "samsara"
                        ],
                        "hu": [
                            "szansz\u00e1ra"
                        ],
                        "is": [
                            "samsara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f2a\u5efb"
                        ],
                        "nl": [
                            "samsara"
                        ],
                        "pl": [
                            "sansara"
                        ],
                        "pt": [
                            "samsara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sv": [
                            "samsara"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sanatorium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sanatorium"
                        ],
                        "en": [
                            "sanatorium",
                            "sanitarium"
                        ],
                        "es": [
                            "sanatorio"
                        ],
                        "it": [
                            "sanatorio"
                        ],
                        "oc": [
                            "sanat\u00f2ri"
                        ],
                        "cs": [
                            "sanatorium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sanatorium": [
                    "Singulier"
                ],
                "sanatoriums": [
                    "Pluriel"
                ],
                "sanatoria": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sanction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sanksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Sanktion"
                        ],
                        "en": [
                            "sanction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0648\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "sanci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "sanci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sankcio"
                        ],
                        "io": [
                            "sanciono"
                        ],
                        "id": [
                            "sanksi"
                        ],
                        "it": [
                            "sanzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "sanctie",
                            "strafmaatregel"
                        ],
                        "pt": [
                            "san\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "sankce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sanction": [
                    "Singulier"
                ],
                "sanctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sanctionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Approuver\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "billigen",
                            "guthei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "sanction"
                        ],
                        "es": [
                            "sancionar"
                        ],
                        "io": [
                            "sancionar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sancionar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sanctuaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heiligtum"
                        ],
                        "en": [
                            "sanctuary",
                            "shrine"
                        ],
                        "br": [
                            "neved"
                        ],
                        "kw": [
                            "neves"
                        ],
                        "eo": [
                            "adorejo",
                            "sanktejo"
                        ],
                        "cy": [
                            "nyfed"
                        ],
                        "io": [
                            "santuario"
                        ],
                        "it": [
                            "santuario"
                        ],
                        "la": [
                            "sanctuarium"
                        ],
                        "nl": [
                            "heiligdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "santuari"
                        ],
                        "pl": [
                            "sanktuarium"
                        ],
                        "pt": [
                            "santu\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sanctuaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "sanctuaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sandale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sandaal"
                        ],
                        "de": [
                            "Sandale"
                        ],
                        "en": [
                            "sandal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u062f\u0644",
                            "\u0646\u0639\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "sand\u00e0lia"
                        ],
                        "da": [
                            "sandal"
                        ],
                        "es": [
                            "sandalia"
                        ],
                        "eo": [
                            "sandalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sandaali"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "sandalo"
                        ],
                        "it": [
                            "sandalo"
                        ],
                        "la": [
                            "sandalium"
                        ],
                        "ms": [
                            "sandal"
                        ],
                        "nl": [
                            "sandaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpercata",
                            "sand\u00e1lia"
                        ],
                        "sv": [
                            "sandal"
                        ],
                        "cs": [
                            "sand\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "sandal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sandale": [
                    "Singulier"
                ],
                "sandales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sandbien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandbium"
                        ],
                        "en": [
                            "Sandbian"
                        ],
                        "hu": [
                            "Hirnanti"
                        ],
                        "it": [
                            "Sandbiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Sandb"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sandhi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandhi"
                        ],
                        "en": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u062f\u0647\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "ca": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fde\u97f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uc74c"
                        ],
                        "es": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "gl": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "id": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9023\u97f3",
                            "\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "jv": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "nl": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "no": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "oc": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "pl": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e2ndi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u0445\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "sv": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "cs": [
                            "sandhi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u0433\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sandhi": [
                    "Singulier"
                ],
                "sandhis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sandiniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sandinistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sandinista"
                        ],
                        "es": [
                            "sandinista"
                        ],
                        "it": [
                            "sandinista"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sandinistisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "sandinista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sandiniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sandinistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Sandinista"
                        ],
                        "es": [
                            "sandinista"
                        ],
                        "it": [
                            "sandinista"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sandinist"
                        ],
                        "pt": [
                            "sandinista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sandiniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "sandinistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sandjak": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandschak"
                        ],
                        "bs": [
                            "sand\u017eak"
                        ],
                        "es": [
                            "sanjak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bd\u03c4\u03b6\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "sand\u017cak"
                        ],
                        "ro": [
                            "sangeac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u0436\u0430\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "sancak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sandjak": [
                    "Singulier"
                ],
                "sandjaks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sandre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sander lucioperca"
                        ],
                        "de": [
                            "Zander"
                        ],
                        "en": [
                            "zander",
                            "perch",
                            "walleye"
                        ],
                        "ca": [
                            "lucioperca"
                        ],
                        "co": [
                            "lucciuperca"
                        ],
                        "es": [
                            "lucioperca"
                        ],
                        "eo": [
                            "sandro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuha"
                        ],
                        "io": [
                            "sandro"
                        ],
                        "it": [
                            "lucioperca"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoekbaars",
                            "zander"
                        ],
                        "pl": [
                            "sandacz"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219al\u0103u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "cand\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sandre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sandres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sandwich": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandwich"
                        ],
                        "en": [
                            "sandwich"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u0432\u0438\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrep\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u660e\u6cbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0cc\ub4dc\uc704\uce58"
                        ],
                        "da": [
                            "sandwich"
                        ],
                        "es": [
                            "bocadillo",
                            "emparedado",
                            "s\u00e1ndwich"
                        ],
                        "eo": [
                            "sandvi\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03b9\u03c4\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "panino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30f3\u30c9\u30a4\u30c3\u30c1",
                            "\u30b5\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sandwich"
                        ],
                        "nl": [
                            "sandwich",
                            "broodje"
                        ],
                        "oc": [
                            "entrepan"
                        ],
                        "pt": [
                            "sandu\u00edche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044d\u043d\u0434\u0432\u0438\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00f6rg\u00e5s"
                        ],
                        "tr": [
                            "sandvi\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111u\u00fdch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sandwich": [
                    "Singulier"
                ],
                "sandwichs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fluide corporel.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bloed"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjak"
                        ],
                        "de": [
                            "Blut"
                        ],
                        "en": [
                            "blood"
                        ],
                        "ang": [
                            "blod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "qan"
                        ],
                        "eu": [
                            "odol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u045e"
                        ],
                        "br": [
                            "gwad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u044a\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "sang"
                        ],
                        "shy": [
                            "idem"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8840\u6db2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud608\uc561",
                            "\ud53c"
                        ],
                        "kw": [
                            "goes",
                            "goos"
                        ],
                        "co": [
                            "sangue"
                        ],
                        "hr": [
                            "krv"
                        ],
                        "da": [
                            "blod"
                        ],
                        "es": [
                            "sangre"
                        ],
                        "eo": [
                            "sango"
                        ],
                        "et": [
                            "veri"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "veri"
                        ],
                        "fy": [
                            "bloed"
                        ],
                        "gl": [
                            "sangue"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwaed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e1\u10ee\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "sango"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1405\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "sangue"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8840",
                            "\u8840\u6db2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "raso"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "xw\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "sanguis",
                            "cruor"
                        ],
                        "lv": [
                            "asinis"
                        ],
                        "ln": [
                            "makil\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "kraujas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Blutt"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloed"
                        ],
                        "no": [
                            "blod"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0648\u064a\u0646\u0647"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "krew"
                        ],
                        "pt": [
                            "sangue"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u00e2nge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00ean\u00eb"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "krv"
                        ],
                        "sl": [
                            "kri"
                        ],
                        "sv": [
                            "blod"
                        ],
                        "sw": [
                            "damu"
                        ],
                        "tl": [
                            "dug\u00f4"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "krev"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "kan"
                        ],
                        "tk": [
                            "gan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05dc\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "zu": [
                            "igazi",
                            "iligazi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sang": [
                    "Singulier"
                ],
                "sangs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sang-froid": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cool",
                            "coolness",
                            "sangfroid",
                            "possession",
                            "control",
                            "imperturbability",
                            "poise",
                            "aplomb",
                            "unflappability",
                            "composure"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u044a\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "eo": [
                            "memregado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03c1\u03b1\u03b9\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sangue freddo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sanglant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blutig"
                        ],
                        "en": [
                            "bloody",
                            "gory"
                        ],
                        "br": [
                            "gwadek"
                        ],
                        "da": [
                            "blodig"
                        ],
                        "es": [
                            "sangriento"
                        ],
                        "eo": [
                            "sangema"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00f3\u00f0ugur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bc\u03cc\u03c6\u03c5\u03c1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00f3\u00f0ugur"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedend"
                        ],
                        "no": [
                            "blodig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "blodig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sanglant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sanglants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sanglante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sanglantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sangle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spanngurt",
                            "Zurrgurt"
                        ],
                        "en": [
                            "strap",
                            "ripcord",
                            "girth",
                            "cinch",
                            "webbing"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimeno"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzemie\u0144"
                        ],
                        "ro": [
                            "baier\u0103",
                            "ching\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u044c",
                            "\u043f\u043e\u044f\u0441"
                        ],
                        "tr": [
                            "tasma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sangle": [
                    "Singulier"
                ],
                "sangles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sanglier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sanglier commun \u2014 Sus scrofa scrofa\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sus scrofa"
                        ],
                        "af": [
                            "wilde vark"
                        ],
                        "de": [
                            "Eber",
                            "Wildschwein"
                        ],
                        "en": [
                            "boar",
                            "wild boar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0646\u0632\u064a\u0631",
                            "\u0639\u0641\u0631",
                            "\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "basurde"
                        ],
                        "br": [
                            "gouez",
                            "gouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "porc senglar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91ce\u732a",
                            "\u5c71\u732a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba67\ub3fc\uc9c0",
                            "\uc0b0\ub3fc\uc9c0"
                        ],
                        "co": [
                            "cignale"
                        ],
                        "da": [
                            "vildsvin"
                        ],
                        "es": [
                            "jabal\u00ed",
                            "cerdo de monte"
                        ],
                        "eo": [
                            "apro"
                        ],
                        "fo": [
                            "villsv\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "villisika"
                        ],
                        "fy": [
                            "everswyn"
                        ],
                        "gl": [
                            "xabar\u00edn",
                            "xabaril",
                            "porco bravo"
                        ],
                        "cy": [
                            "twrch",
                            "baedd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03b9\u03cc\u03c7\u03bf\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d6\u05d9\u05e8 \u05d1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "apro"
                        ],
                        "ia": [
                            "porco salvage"
                        ],
                        "it": [
                            "cinghiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u732a",
                            "\u30a4\u30ce\u30b7\u30b7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u04a3\u044b\u0437",
                            "\u049b\u0430\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "aper"
                        ],
                        "ln": [
                            "nsombo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "wild zwijn",
                            "ever",
                            "everzwijn"
                        ],
                        "no": [
                            "villsvin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzik"
                        ],
                        "pt": [
                            "javali",
                            "javardo",
                            "mont\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "vier",
                            "burlinc",
                            "mistre\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d",
                            "\u0432\u0435\u043f\u0440\u044c",
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432",
                            "\u0445\u0440\u044f\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "vildsvin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d \u0434\u0443\u04a3\u0433\u044b\u0437\u044b"
                        ],
                        "tr": [
                            "yabandomuzu"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdekegapan"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ee3n r\u1eebng"
                        ],
                        "vo": [
                            "saglied"
                        ],
                        "wa": [
                            "singl\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sanglier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sangliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}