{
    "sauvetage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de sauver\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "salvage",
                            "rescue"
                        ],
                        "da": [
                            "redning",
                            "bj\u00e6rgning"
                        ],
                        "io": [
                            "salvo"
                        ],
                        "it": [
                            "salvataggio"
                        ],
                        "la": [
                            "salvatio"
                        ],
                        "no": [
                            "berging"
                        ],
                        "pt": [
                            "salvamento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de sauver des hommes\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rettung"
                        ],
                        "en": [
                            "rescue"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreskate"
                        ],
                        "da": [
                            "redning",
                            "bj\u00e6rgning"
                        ],
                        "eo": [
                            "savo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b1",
                            "\u03c3\u03c9\u03c3\u03af\u03b2\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6551\u547d"
                        ],
                        "pt": [
                            "salvamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "livr\u00e4ddning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sauvetage": [
                    "Singulier"
                ],
                "sauvetages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sauveteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retter",
                            "Helfer",
                            "Ersthelfer",
                            "Laienhelfer"
                        ],
                        "en": [
                            "rescuer",
                            "lifeguard",
                            "rescue worker"
                        ],
                        "br": [
                            "salver"
                        ],
                        "da": [
                            "redningsmand",
                            "redder",
                            "redningsb\u00e5d"
                        ],
                        "it": [
                            "salvatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "redder"
                        ],
                        "pl": [
                            "ratownik"
                        ],
                        "cs": [
                            "zachr\u00e1nce",
                            "zachr\u00e1nkyn\u011b",
                            "z\u00e1chran\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sauveteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sauveteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sauveteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retterin",
                            "Helferin",
                            "Ersthelferin",
                            "Laienhelferin"
                        ],
                        "en": [
                            "rescuer",
                            "lifeguard",
                            "rescue worker"
                        ],
                        "br": [
                            "salverez"
                        ],
                        "it": [
                            "salvatrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "ratowniczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "zachr\u00e1nkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sauveteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "sauveteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sauveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui sauve, lib\u00e9rateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retter"
                        ],
                        "en": [
                            "savior"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0642\u0630"
                        ],
                        "br": [
                            "salver"
                        ],
                        "eo": [
                            "savisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "penyelamat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0442\u049b\u0430\u0440\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "salvaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbawca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sauveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sauveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sauveuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erl\u00f6serin",
                            "Retterin",
                            "Erretterin"
                        ],
                        "en": [
                            "saviouress",
                            "savioress"
                        ],
                        "ca": [
                            "salvadora"
                        ],
                        "es": [
                            "salvadora"
                        ],
                        "it": [
                            "redentrice",
                            "salvatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "salv\u0101tr\u012bx",
                            "serv\u0101tr\u012bx"
                        ],
                        "nl": [
                            "redster"
                        ],
                        "pt": [
                            "salvadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sauveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "sauveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "savane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Savanne"
                        ],
                        "en": [
                            "savanna"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "sav\u00e0na"
                        ],
                        "da": [
                            "savanne"
                        ],
                        "es": [
                            "sabana"
                        ],
                        "eo": [
                            "savano"
                        ],
                        "et": [
                            "avann"
                        ],
                        "fi": [
                            "savanni"
                        ],
                        "gl": [
                            "sabana"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05d5\u05d0\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szavanna"
                        ],
                        "io": [
                            "savano"
                        ],
                        "it": [
                            "savana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30d0\u30ca"
                        ],
                        "ln": [
                            "\u00fam\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "savanne"
                        ],
                        "no": [
                            "savanne"
                        ],
                        "pl": [
                            "sawanna"
                        ],
                        "pt": [
                            "savana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "savann"
                        ],
                        "cs": [
                            "savana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savane": [
                    "Singulier"
                ],
                "savanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "savant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui sait beaucoup en mati\u00e8re d\u2019\u00e9rudition ou de science.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gelehrt",
                            "sachkundig"
                        ],
                        "en": [
                            "educated",
                            "expert"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "jakintsu"
                        ],
                        "br": [
                            "gouiziek",
                            "anaoudek"
                        ],
                        "ca": [
                            "sabut",
                            "savi"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6rd",
                            "sagkyndig",
                            "ekspert"
                        ],
                        "es": [
                            "sabio"
                        ],
                        "eo": [
                            "klera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03be\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ciencoza"
                        ],
                        "id": [
                            "ilmiah",
                            "cendikia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u043b\u044b\u043c",
                            "\u043e\u049b\u044b\u043c\u044b\u0441\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "sciens"
                        ],
                        "nl": [
                            "geleerd"
                        ],
                        "oc": [
                            "saberut"
                        ],
                        "ro": [
                            "erudit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vzdelan\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualifie les ouvrages o\u00f9 il y a de la science, de l\u2019\u00e9rudition.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gebildet",
                            "gelehrt",
                            "wissenschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "erudite",
                            "learned"
                        ],
                        "br": [
                            "gouiziek"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u044b\u043b\u044b\u043c\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "geleerd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "savants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "savante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "savantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne savante.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Experte"
                        ],
                        "en": [
                            "scholar",
                            "scientist",
                            "savant",
                            "boffin"
                        ],
                        "eu": [
                            "jakintsu"
                        ],
                        "da": [
                            "videnskabsmand"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiedemies"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u043b\u044b\u043c",
                            "\u043e\u049b\u044b\u043c\u044b\u0441\u0442\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "geleerde",
                            "wetenschapper"
                        ],
                        "ro": [
                            "erudit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savant": [
                    "Singulier"
                ],
                "savants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "savate": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport de combat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "savate",
                            "French boxing",
                            "French footfighting",
                            "French kickboxing"
                        ],
                        "ca": [
                            "savate"
                        ],
                        "es": [
                            "savate"
                        ],
                        "eo": [
                            "savate"
                        ],
                        "it": [
                            "savate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "savetier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui dont le m\u00e9tier est de r\u00e9parer les souliers",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuhmacher",
                            "Schuster"
                        ],
                        "en": [
                            "cobbler",
                            "shoemaker"
                        ],
                        "eu": [
                            "oskigile"
                        ],
                        "co": [
                            "ripizzinu"
                        ],
                        "es": [
                            "zapatero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duriparisto"
                        ],
                        "it": [
                            "ciabattino"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoenmaker",
                            "schoenlapper"
                        ],
                        "ro": [
                            "cizmar",
                            "pantofar",
                            "ciubotar"
                        ],
                        "scn": [
                            "zavatteri"
                        ],
                        "hu": [
                            "varga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savetier": [
                    "Singulier"
                ],
                "savetiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschmack",
                            "W\u00fcrze"
                        ],
                        "en": [
                            "savor",
                            "flavor",
                            "taste"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0643\u0647\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "zapore"
                        ],
                        "ca": [
                            "savor"
                        ],
                        "es": [
                            "sabor"
                        ],
                        "fi": [
                            "maku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03cd\u03c3\u03b7",
                            "\u03ac\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "saporo"
                        ],
                        "it": [
                            "sapore"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaak"
                        ],
                        "pl": [
                            "smak"
                        ],
                        "pt": [
                            "sabor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u0443\u0441"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7e\u015fni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "saveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "savoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre inform\u00e9 d\u2019un fait, appr\u00e9hender par l\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wissen"
                        ],
                        "en": [
                            "know"
                        ],
                        "az": [
                            "bilm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "gouzout",
                            "gout"
                        ],
                        "ca": [
                            "saber"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77e5",
                            "\u77e5\u9053"
                        ],
                        "da": [
                            "vide"
                        ],
                        "es": [
                            "saber"
                        ],
                        "eo": [
                            "scii"
                        ],
                        "ga": [
                            "a fhios a bheith agat"
                        ],
                        "gl": [
                            "saber"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwybod"
                        ],
                        "it": [
                            "sapere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431i\u043b\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "zan\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "scio"
                        ],
                        "ln": [
                            "koy\u00e9ba"
                        ],
                        "mt": [
                            "taf"
                        ],
                        "nl": [
                            "weten"
                        ],
                        "oc": [
                            "saber",
                            "saupre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiedzie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "saber"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00eenga"
                        ],
                        "sv": [
                            "veta"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bd\u011bt"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir dans la m\u00e9moire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00f6nnen",
                            "beherrschen"
                        ],
                        "en": [
                            "know"
                        ],
                        "ca": [
                            "saber"
                        ],
                        "da": [
                            "vide"
                        ],
                        "es": [
                            "saber"
                        ],
                        "eo": [
                            "scipovi"
                        ],
                        "ga": [
                            "a fhios a bheith agat"
                        ],
                        "gl": [
                            "saber"
                        ],
                        "it": [
                            "conoscere"
                        ],
                        "la": [
                            "scire"
                        ],
                        "nl": [
                            "kennen"
                        ],
                        "oc": [
                            "saber"
                        ],
                        "pl": [
                            "zna\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "saber"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00eenga"
                        ],
                        "sv": [
                            "veta"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bd\u011bt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poss\u00e9der quelque science, quelque art, \u00eatre instruit, habile en quelque profession, en quelque exercice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00f6nnen"
                        ],
                        "en": [
                            "be able to"
                        ],
                        "az": [
                            "bilm\u0259k"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f1a"
                        ],
                        "es": [
                            "saber"
                        ],
                        "gl": [
                            "saber"
                        ],
                        "it": [
                            "sapere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "saber"
                        ],
                        "pl": [
                            "umie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "saber"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043c\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00eenga"
                        ],
                        "sw": [
                            "kujua"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi\u1ebft"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weet"
                        ],
                        "ang": [
                            "witan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0641",
                            "\u064a\u0639\u0631\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "jakin"
                        ],
                        "br": [
                            "anavezout",
                            "gouzout"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ub2e4"
                        ],
                        "et": [
                            "teadma"
                        ],
                        "fo": [
                            "vita"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiet\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "witte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tud"
                        ],
                        "io": [
                            "savo"
                        ],
                        "rw": [
                            "rongorana"
                        ],
                        "ku": [
                            "zan\u00een"
                        ],
                        "lv": [
                            "zin\u0101t"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017einoti"
                        ],
                        "ms": [
                            "tahu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0646"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ti",
                            "cunoa\u0219te"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "vedie\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "vedeti"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1laman"
                        ],
                        "zu": [
                            "azi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wissen"
                        ],
                        "en": [
                            "knowledge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "jakintza"
                        ],
                        "br": [
                            "gouiziegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "saber"
                        ],
                        "da": [
                            "viden"
                        ],
                        "es": [
                            "saber",
                            "sabidur\u00eda",
                            "ciencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "oppineisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "saber"
                        ],
                        "io": [
                            "savar"
                        ],
                        "it": [
                            "sapere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431i\u043bi\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "scientia"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahaizana",
                            "fahalalana"
                        ],
                        "nl": [
                            "kennis"
                        ],
                        "oc": [
                            "saber"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiedza"
                        ],
                        "pt": [
                            "saber"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bd\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilgi",
                            "bilim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "savoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "savoir-faire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habilet\u00e9 pour faire r\u00e9ussir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Routine"
                        ],
                        "en": [
                            "expertise",
                            "how",
                            "faire"
                        ],
                        "io": [
                            "habileso"
                        ],
                        "nl": [
                            "knowhow"
                        ],
                        "ro": [
                            "abilitate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "savon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "sapun"
                        ],
                        "de": [
                            "Seife",
                            "R\u00fcffel",
                            "Standpauke"
                        ],
                        "en": [
                            "soap"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0628\u0648\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "xab\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "xaboi"
                        ],
                        "br": [
                            "soavon"
                        ],
                        "ca": [
                            "sab\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80a5\u7682"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub204"
                        ],
                        "kw": [
                            "seban"
                        ],
                        "co": [
                            "savone",
                            "sapone"
                        ],
                        "hr": [
                            "sapun"
                        ],
                        "dlm": [
                            "sapaun"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6be"
                        ],
                        "es": [
                            "jab\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sapo"
                        ],
                        "et": [
                            "seep"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1pa"
                        ],
                        "fi": [
                            "saippua"
                        ],
                        "fy": [
                            "sjippe"
                        ],
                        "cy": [
                            "sebon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c0\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szappan"
                        ],
                        "io": [
                            "sapono"
                        ],
                        "id": [
                            "sabun"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u14a5\u1405\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e1pa"
                        ],
                        "it": [
                            "sapone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u9e78",
                            "\u305b\u3063\u3051\u3093"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u044b\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "sabuni"
                        ],
                        "ku": [
                            "sab\u00fbn"
                        ],
                        "la": [
                            "sapo"
                        ],
                        "ms": [
                            "sabun"
                        ],
                        "mg": [
                            "savony"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeep"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00e5pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "sabon"
                        ],
                        "pl": [
                            "myd\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "sab\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103pun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5pa",
                            "tv\u00e5l"
                        ],
                        "sw": [
                            "sabuni"
                        ],
                        "ss": [
                            "sesepa"
                        ],
                        "tl": [
                            "sab\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00fddlo"
                        ],
                        "tpi": [
                            "sop"
                        ],
                        "tr": [
                            "sabun"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00e0 ph\u00f2ng"
                        ],
                        "wo": [
                            "saabu"
                        ],
                        "zu": [
                            "insipho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savon": [
                    "Singulier"
                ],
                "savons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "savonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nettoyer avec du savon",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "insavun\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "jabonar",
                            "enjabonar"
                        ],
                        "gl": [
                            "enxaboar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "sabonar",
                            "sabonejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensaboar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "savourer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "go\u00fbter avec attention et avec plaisir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "naschen",
                            "schlecken",
                            "schmausen",
                            "schnabulieren"
                        ],
                        "br": [
                            "saouri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "assaborir"
                        ],
                        "es": [
                            "saborear"
                        ],
                        "it": [
                            "delibare"
                        ],
                        "oc": [
                            "saborar",
                            "saborejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "saborear"
                        ],
                        "sv": [
                            "avnjuta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jouir de quelque chose avec d\u00e9lectation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "savor",
                            "savour",
                            "relish"
                        ],
                        "ca": [
                            "assaborir"
                        ],
                        "da": [
                            "nyde"
                        ],
                        "es": [
                            "saborear",
                            "deleitarse"
                        ],
                        "io": [
                            "savurar"
                        ],
                        "id": [
                            "mereguk"
                        ],
                        "oc": [
                            "saborar",
                            "saborejar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avnjuta"
                        ],
                        "cs": [
                            "vychutn\u00e1vat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "frandi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleikja",
                            "nj\u00f3ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "herkutella"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoepen"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142akomi\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "saborear"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "savoureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "heerlik",
                            "kostelik",
                            "smaaklik"
                        ],
                        "de": [
                            "delikat",
                            "wohlschmeckend",
                            "schmackhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "delicious",
                            "nice",
                            "tasty",
                            "tasteful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0630\u064a\u0630"
                        ],
                        "br": [
                            "blazus",
                            "saourek",
                            "saourus",
                            "blasus"
                        ],
                        "ca": [
                            "ric"
                        ],
                        "da": [
                            "velsmagende"
                        ],
                        "es": [
                            "rico",
                            "sabroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "bongustega",
                            "bongusta"
                        ],
                        "fo": [
                            "smakkg\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03b3\u03b5\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "finom"
                        ],
                        "io": [
                            "saporoza"
                        ],
                        "it": [
                            "saporito"
                        ],
                        "la": [
                            "saporosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "heerlijk",
                            "kostelijk",
                            "overheerlijk",
                            "fijn",
                            "lekker",
                            "smakelijk",
                            "van goede smaak getuigend"
                        ],
                        "pl": [
                            "smaczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrad\u00e1vel ao paladar",
                            "saboroso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u043a\u0443\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4cker",
                            "smakfull",
                            "smaklig"
                        ],
                        "cs": [
                            "chutn\u00fd"
                        ],
                        "zu": [
                            "mnandi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savoureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "savoureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "savoyard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "savoyisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Savoyard"
                        ],
                        "es": [
                            "saboyano"
                        ],
                        "it": [
                            "savoiardo"
                        ],
                        "cs": [
                            "savojsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "savoyard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "savoyards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "savoyarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "savoyardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Savoyard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Savoyer"
                        ],
                        "en": [
                            "Savoyard"
                        ],
                        "es": [
                            "saboyano"
                        ],
                        "it": [
                            "Savoiardo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Savoyaard"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Savoyard": [
                    "Singulier"
                ],
                "Savoyards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saxhorn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcgelhorn",
                            "Saxhorn"
                        ],
                        "en": [
                            "saxhorn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0438\u0433\u043e\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "io": [
                            "saxhorno"
                        ],
                        "it": [
                            "flicorno"
                        ],
                        "pt": [
                            "corneta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saxhorn": [
                    "Singulier"
                ],
                "saxhorns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saxifrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Saxifraga"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinbrech"
                        ],
                        "en": [
                            "saxifrage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0631\u0633"
                        ],
                        "co": [
                            "sassifraca"
                        ],
                        "fi": [
                            "rikko"
                        ],
                        "pl": [
                            "skalnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "sax\u00edfraga"
                        ],
                        "cs": [
                            "lomik\u00e1men"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saxifrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "saxifrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saxon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00e4chsisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Saxon"
                        ],
                        "es": [
                            "saj\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sassone"
                        ],
                        "la": [
                            "Saxonicus"
                        ],
                        "cs": [
                            "sask\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saxon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "saxons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "saxonne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "saxonnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Saxon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sachse"
                        ],
                        "en": [
                            "Saxonian",
                            "Saxon"
                        ],
                        "es": [
                            "saj\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sassone"
                        ],
                        "pt": [
                            "sax\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "Sas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Saxon": [
                    "Singulier"
                ],
                "Saxons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saxophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "saxofoon"
                        ],
                        "de": [
                            "Saxophon"
                        ],
                        "en": [
                            "saxophone"
                        ],
                        "ast": [
                            "saxof\u00f3n"
                        ],
                        "az": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "eu": [
                            "saxofoi"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "bs": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "sax\u00f2fon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u85a9\u514b\u65af\u98a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "da": [
                            "saxofon"
                        ],
                        "es": [
                            "saxof\u00f3n",
                            "sax\u00f3fono"
                        ],
                        "eo": [
                            "saksofono"
                        ],
                        "et": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksofoni"
                        ],
                        "gd": [
                            "sacsaf\u00f2n"
                        ],
                        "ga": [
                            "sacsaf\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "saxof\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "sacsoffon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e5\u10e1\u10dd\u10e4\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03be\u03cc\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e7\u05e1\u05d5\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "szaxofon"
                        ],
                        "io": [
                            "saxofono"
                        ],
                        "id": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "is": [
                            "sax\u00f3f\u00f3nn"
                        ],
                        "it": [
                            "sassofono"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "nl": [
                            "saxofoon"
                        ],
                        "no": [
                            "saksofon",
                            "saksofon"
                        ],
                        "oc": [
                            "saxof\u00f2n"
                        ],
                        "uz": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u06a9\u0633\u0648\u0641\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "pt": [
                            "saxofone"
                        ],
                        "qu": [
                            "saksuphun"
                        ],
                        "ro": [
                            "saxofon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "scn": [
                            "sassofunu"
                        ],
                        "sk": [
                            "saxof\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "saksofon"
                        ],
                        "sv": [
                            "saxofon"
                        ],
                        "cs": [
                            "saxofon"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e0b\u0e01\u0e42\u0e0b\u0e42\u0e1f\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "saksafon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "vec": [
                            "sas\u00f2fono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saxophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "saxophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "saxophoniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "saxophonists"
                        ],
                        "da": [
                            "saxofonister"
                        ],
                        "es": [
                            "saxofonista"
                        ],
                        "eo": [
                            "saksofonisto",
                            "saksofonistino",
                            "saksofonistoj",
                            "saksofonistinoj"
                        ],
                        "gl": [
                            "saxofonista"
                        ],
                        "it": [
                            "sassofonista"
                        ],
                        "nl": [
                            "saxofonist",
                            "saxofoonspeler"
                        ],
                        "sv": [
                            "saxofonist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "saxophoniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "saxophonistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sbire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Histoire) Nom que l\u2019on donnait en Italie \u00e0 un archer, agent de la police.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scherge"
                        ],
                        "es": [
                            "esbirro"
                        ],
                        "eo": [
                            "sbiro"
                        ],
                        "io": [
                            "sbiro"
                        ],
                        "it": [
                            "sbirro"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbirro"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Homme \u00e0 tout faire, homme de main que l\u2019on emploie \u00e0 des op\u00e9rations de basse police.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scherge"
                        ],
                        "en": [
                            "henchman",
                            "grunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "esbirro"
                        ],
                        "es": [
                            "esbirro"
                        ],
                        "eo": [
                            "sbiro"
                        ],
                        "it": [
                            "scagnozzo"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbirro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sbire": [
                    "Singulier"
                ],
                "sbires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sbit\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sbiten"
                        ],
                        "en": [
                            "sbiten"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0431\u0456\u0446\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "es": [
                            "sbiten"
                        ],
                        "nl": [
                            "sbiten"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbite\u0144"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0431\u0438\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0431\u0438\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "sbiten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sbit\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "sbit\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scalaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "skalar"
                        ],
                        "en": [
                            "scalar"
                        ],
                        "es": [
                            "escalar"
                        ],
                        "eo": [
                            "skalara"
                        ],
                        "it": [
                            "scalare"
                        ],
                        "mg": [
                            "skalera"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u06a9\u0627\u0644\u0631"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scalaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "scalaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scalpel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skalpell"
                        ],
                        "en": [
                            "scalpel"
                        ],
                        "es": [
                            "escalpelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikkausveitsi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d6\u05de\u05dc"
                        ],
                        "id": [
                            "pisau bedah"
                        ],
                        "it": [
                            "bisturi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30b9"
                        ],
                        "sv": [
                            "skalpell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scalpel": [
                    "Singulier"
                ],
                "scalpels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scandale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanstoot",
                            "skandaal"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4rgernis",
                            "Skandal"
                        ],
                        "en": [
                            "scandal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u064a\u062d\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "esc\u00e0ndol"
                        ],
                        "es": [
                            "esc\u00e1ndalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "skandalo"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanstjit",
                            "skandaal"
                        ],
                        "io": [
                            "skandalo"
                        ],
                        "it": [
                            "scandalo"
                        ],
                        "la": [
                            "scandalum"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstoot",
                            "ergernis",
                            "schandaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "esc\u00e2ndalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "skandal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scandale": [
                    "Singulier"
                ],
                "scandales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scandaleusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appallingly",
                            "grossly"
                        ],
                        "ca": [
                            "escandalosament"
                        ],
                        "es": [
                            "escandalosamente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b1\u03bb\u03c9\u03b4\u03ce\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scandalosamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scandaleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anst\u00f6\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "scandalous"
                        ],
                        "ca": [
                            "escandal\u00f3s",
                            "escandalosa"
                        ],
                        "es": [
                            "escandaloso"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015doka"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4pe\u00e4llinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b1\u03bb\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scandaloso"
                        ],
                        "oc": [
                            "escandal\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "escandaloso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skandal\u00f6s",
                            "anst\u00f6tlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scandaleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "scandaleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "scandaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Plus courant) Choquer par l\u2019\u00e9clat du mauvais exemple\u00a0; causer, provoquer du scandale.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scandalize",
                            "ou scandalise"
                        ],
                        "ca": [
                            "escandalitzar"
                        ],
                        "io": [
                            "skandalar"
                        ],
                        "pt": [
                            "escandalizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "skandalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9composer un vers en ses \u00e9l\u00e9ments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "skandieren"
                        ],
                        "en": [
                            "scan"
                        ],
                        "ca": [
                            "escandir"
                        ],
                        "es": [
                            "escandir"
                        ],
                        "oc": [
                            "escandir"
                        ],
                        "pt": [
                            "escandir"
                        ],
                        "tr": [
                            "hecelemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scandinave": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "skandinavisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Scandinavian"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "sv": [
                            "skandinavisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "skandin\u00e1vsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scandinave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "scandinaves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Scandinave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skandinavier",
                            "Skandinavierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Scandinavian"
                        ],
                        "da": [
                            "skandinav"
                        ],
                        "es": [
                            "escandinavo"
                        ],
                        "eo": [
                            "skandinavo",
                            "skandinavino"
                        ],
                        "et": [
                            "skandinaavlane"
                        ],
                        "fo": [
                            "skandinavi"
                        ],
                        "fi": [
                            "skandinaavi"
                        ],
                        "gd": [
                            "Lochlannach"
                        ],
                        "ga": [
                            "Lochlannach"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05d1\u05d9"
                        ],
                        "is": [
                            "Skandinavi"
                        ],
                        "it": [
                            "scandinavo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Scandinaaf"
                        ],
                        "no": [
                            "skandinav"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432",
                            "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skandinav"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mskandinavi"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130skandinav",
                            "\u0130skandinavyal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Scandinave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Scandinaves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "scandium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scandium"
                        ],
                        "en": [
                            "scandium"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskandio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "escandi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94aa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\uce78\ub4d0"
                        ],
                        "da": [
                            "scandium"
                        ],
                        "es": [
                            "escandio"
                        ],
                        "eo": [
                            "skandio"
                        ],
                        "et": [
                            "skandium"
                        ],
                        "fi": [
                            "skandium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03bd\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szkandium"
                        ],
                        "it": [
                            "scandio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "skandijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "skandis"
                        ],
                        "mt": [
                            "skandju"
                        ],
                        "gv": [
                            "scandjum"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "scandium"
                        ],
                        "oc": [
                            "escandi"
                        ],
                        "pl": [
                            "skand"
                        ],
                        "pt": [
                            "esc\u00e2ndio"
                        ],
                        "ro": [
                            "scandiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "skandium"
                        ],
                        "sl": [
                            "skandij"
                        ],
                        "sv": [
                            "skandium"
                        ],
                        "cs": [
                            "skandium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scandium": [
                    "Singulier"
                ],
                "scandiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scanneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scanner",
                            "Abtaster"
                        ],
                        "en": [
                            "scanner"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056f\u0561\u0576\u0565\u0580"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u626b\u63cf\u5668"
                        ],
                        "es": [
                            "esc\u00e1ner"
                        ],
                        "eo": [
                            "skanilo"
                        ],
                        "et": [
                            "skanner"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvanlukija",
                            "skanneri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "skanni"
                        ],
                        "it": [
                            "lettore ottico",
                            "scanner"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ad\u30e3\u30ca\u30fc",
                            "\u30b9\u30ad\u30e3\u30ca"
                        ],
                        "no": [
                            "skanner"
                        ],
                        "pt": [
                            "esc\u00e2ner",
                            "digitalizador"
                        ],
                        "ro": [
                            "scaner"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "skener"
                        ],
                        "cs": [
                            "skener"
                        ],
                        "tr": [
                            "taray\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scanneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "scanneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scaphandre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Plong\u00e9e) Sorte d\u2019appareil herm\u00e9tiquement clos qui communique avec une pompe \u00e0 air et permet \u00e0 un plongeur de s\u00e9journer sous l\u2019eau.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diving suit"
                        ],
                        "da": [
                            "dykkerdragt"
                        ],
                        "eo": [
                            "skafandro"
                        ],
                        "io": [
                            "skafandro"
                        ],
                        "it": [
                            "scafandro"
                        ],
                        "nl": [
                            "duikerspak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scaphandre": [
                    "Singulier"
                ],
                "scaphandres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scapulaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skapulier"
                        ],
                        "en": [
                            "scapular"
                        ],
                        "io": [
                            "skapulario"
                        ],
                        "nl": [
                            "scapulier"
                        ],
                        "oc": [
                            "abiti"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkaplerz"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kapul\u00ed\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scapulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "scapulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scarab\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte col\u00e9opt\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Scarabaeidae"
                        ],
                        "sq": [
                            "brumbull"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "beetle",
                            "scarab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0646\u0641\u0633\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0566\u0565\u0566"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u0443\u043a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u044a\u043c\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarabat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7532\u866b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac11\ucda9"
                        ],
                        "da": [
                            "bille"
                        ],
                        "es": [
                            "escarabajo",
                            "mayate"
                        ],
                        "eo": [
                            "skarabo"
                        ],
                        "et": [
                            "mardikas"
                        ],
                        "fi": [
                            "kovakuoriainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10dd\u10ed\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b1\u03b8\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05e4\u05d5\u05e9\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "bog\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "skarabeo"
                        ],
                        "id": [
                            "kumbang"
                        ],
                        "is": [
                            "bjalla"
                        ],
                        "it": [
                            "coleottero",
                            "scarabeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7532\u866b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u04a3\u044b\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "coleopterum"
                        ],
                        "lv": [
                            "vabole"
                        ],
                        "lt": [
                            "vabalas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kumbang"
                        ],
                        "mg": [
                            "borera"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u043e\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "kever"
                        ],
                        "no": [
                            "bille"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaravat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0633\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrz\u0105szcz",
                            "\u017cuk"
                        ],
                        "pt": [
                            "escaravelho",
                            "besouro"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2ndac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0443\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0435\u0458"
                        ],
                        "sk": [
                            "chrob\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "hro\u0161\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "skalbagge"
                        ],
                        "cs": [
                            "brouk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e21\u0e25\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6cek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0443\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ecd c\u00e1nh c\u1ee9ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scarab\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "scarab\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scarificateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Instrument permettant d\u2019a\u00e9rer une culture\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subsoiler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0642\u0646",
                            "\u0645\u0633\u0644\u0641\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "escarificador"
                        ],
                        "it": [
                            "scarificatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "grondbreker",
                            "grondomwoeler"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scarificateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "scarificateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scarifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "skarifizieren",
                            "ritzen"
                        ],
                        "en": [
                            "scarify"
                        ],
                        "es": [
                            "escarificar"
                        ],
                        "it": [
                            "scarificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerven"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scarlatine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharlach"
                        ],
                        "en": [
                            "scarlet fever"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskarlatina"
                        ],
                        "br": [
                            "ruz"
                        ],
                        "es": [
                            "escarlatina"
                        ],
                        "et": [
                            "sarlakid"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulirokko"
                        ],
                        "hu": [
                            "skarl\u00e0t"
                        ],
                        "it": [
                            "scarlattina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0430\u043c\u044b\u049b",
                            "\u0436\u04d9\u043d\u0448\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "roodvonk"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142onica"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarlatina"
                        ],
                        "ro": [
                            "scarlatin\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00e1la"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131z\u0131l"
                        ],
                        "tk": [
                            "h\u00f6rezek",
                            "t\u00e4jihoraz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scarlatine": [
                    "Singulier"
                ],
                "scarlatines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scarole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escarole"
                        ],
                        "eu": [
                            "osterzuri"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarola"
                        ],
                        "es": [
                            "escarola",
                            "endivia"
                        ],
                        "eo": [
                            "skarolo",
                            "endivio"
                        ],
                        "io": [
                            "eskarolo"
                        ],
                        "it": [
                            "scarola"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scarole": [
                    "Singulier"
                ],
                "scaroles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scat"
                        ],
                        "en": [
                            "scat singing"
                        ],
                        "es": [
                            "scat"
                        ],
                        "eo": [
                            "skatkantado"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e8\u05ea \u05e1\u05e7\u05d0\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "scat"
                        ],
                        "nl": [
                            "scat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u0627\u062e\u0648\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "scats\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "scat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scat": [
                    "Singulier"
                ],
                "scats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cachet officiel grav\u00e9 en creux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siegel",
                            "Siegelstempel"
                        ],
                        "en": [
                            "seal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u7ae0",
                            "\u5b98\u5370",
                            "\u5c01\u5370"
                        ],
                        "da": [
                            "stempel",
                            "signet"
                        ],
                        "es": [
                            "sello"
                        ],
                        "eo": [
                            "sigelilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "cap"
                        ],
                        "it": [
                            "sigillo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stempel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0647\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142ok piecz\u0119tny"
                        ],
                        "pt": [
                            "selo",
                            "sinete"
                        ],
                        "sv": [
                            "sigillstamp",
                            "sigill"
                        ],
                        "sw": [
                            "muhuri"
                        ],
                        "cs": [
                            "typ\u00e1\u0159",
                            "pe\u010detn\u00ed typ\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Empreinte de cire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siegel"
                        ],
                        "en": [
                            "seal"
                        ],
                        "da": [
                            "segl"
                        ],
                        "es": [
                            "sello"
                        ],
                        "eo": [
                            "sigelo"
                        ],
                        "id": [
                            "lak"
                        ],
                        "it": [
                            "sigillo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stempel",
                            "zegel"
                        ],
                        "pl": [
                            "piecz\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "selo",
                            "sinete"
                        ],
                        "sv": [
                            "sigill"
                        ],
                        "cs": [
                            "pe\u010de\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "siell"
                        ],
                        "ca": [
                            "segell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\uac1c"
                        ],
                        "et": [
                            "paik",
                            "pitsat",
                            "h\u00fcljes",
                            "kinni pitseerima"
                        ],
                        "fo": [
                            "innsigli"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05ea\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "sigluro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5370"
                        ],
                        "oc": [
                            "sag\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "piecz\u0119\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "sigiliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "pe\u010dat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "sceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sc\u00e9dasticit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skedastisiteit"
                        ],
                        "de": [
                            "Skedastizit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "scedasticity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0634\u062a\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0628\u0627\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "escedasticitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9 \u5dee \u6027"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uc0b0\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "escedasticidad"
                        ],
                        "et": [
                            "skedastsus"
                        ],
                        "fi": [
                            "skedastisuus",
                            "j\u00e4\u00e4nn\u00f6svarianssin vakioisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szkedaszticit\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "schedasicit\u00e0"
                        ],
                        "lt": [
                            "skedasti\u0161kumas"
                        ],
                        "nl": [
                            "scedasticiteit"
                        ],
                        "pl": [
                            "scedastyczno\u015b\u0107",
                            "dyspersja mierzona za pomoc\u0105 wariancji"
                        ],
                        "pt": [
                            "cedasticidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u0435\u0434\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "skedasticitet"
                        ],
                        "tr": [
                            "varyans"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0435\u0434\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9dasticit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sc\u00e9dasticit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sc\u00e9l\u00e9rat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui est capable de commettre de grands crimes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schurke"
                        ],
                        "en": [
                            "evil",
                            "villainous"
                        ],
                        "br": [
                            "fallakr"
                        ],
                        "es": [
                            "malvado",
                            "vil"
                        ],
                        "io": [
                            "kriminanta"
                        ],
                        "it": [
                            "scellerato"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaadaardig",
                            "misdadig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9l\u00e9rat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sc\u00e9l\u00e9rats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sc\u00e9l\u00e9rate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sc\u00e9l\u00e9rates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scoundrel",
                            "villain",
                            "scelerat"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "ia": [
                            "scelerato"
                        ],
                        "it": [
                            "scellerato",
                            "furfante"
                        ],
                        "nl": [
                            "schurk",
                            "boef"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142otr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9l\u00e9rat": [
                    "Singulier"
                ],
                "sc\u00e9l\u00e9rats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sceller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marquer d\u2019un sceau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bese\u00ebl"
                        ],
                        "de": [
                            "siegeln",
                            "versiegeln"
                        ],
                        "en": [
                            "seal",
                            "stamp"
                        ],
                        "ca": [
                            "segellar"
                        ],
                        "es": [
                            "sellar",
                            "lacrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sigeli"
                        ],
                        "gl": [
                            "selar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "siglar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengelak"
                        ],
                        "it": [
                            "sigillare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezegelen",
                            "verzegelen"
                        ],
                        "no": [
                            "forsegle"
                        ],
                        "pt": [
                            "lacrar",
                            "selar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pecetlui"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsegla"
                        ],
                        "cs": [
                            "pe\u010detit",
                            "zape\u010detit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sc\u00e9nario": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Description des sc\u00e8nes d\u2019une \u0153uvre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Szenario",
                            "Szenarium"
                        ],
                        "en": [
                            "scenario"
                        ],
                        "ca": [
                            "gui\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "gui\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "scenaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "cenaro"
                        ],
                        "id": [
                            "skenario"
                        ],
                        "it": [
                            "sceneggiatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "draaiboek",
                            "scenario",
                            "script"
                        ],
                        "oc": [
                            "scenari"
                        ],
                        "pl": [
                            "scenariusz"
                        ],
                        "ro": [
                            "scenariu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "scen\u00e1r"
                        ],
                        "cs": [
                            "sc\u00e9n\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9roulement pr\u00e9\u00e9tabli d\u2019une action\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scenario"
                        ],
                        "es": [
                            "ritual"
                        ],
                        "pl": [
                            "scenariusz"
                        ],
                        "ro": [
                            "scenariu"
                        ],
                        "cs": [
                            "sc\u00e9n\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9nario": [
                    "Singulier"
                ],
                "sc\u00e9narios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sc\u00e9nariste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drehbuchautor",
                            "Drehbuchautorin"
                        ],
                        "en": [
                            "scriptwriter",
                            "screenwriter",
                            "scenarist"
                        ],
                        "ca": [
                            "guionista"
                        ],
                        "es": [
                            "guionista"
                        ],
                        "eo": [
                            "scenaristo",
                            "scenaristino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bd\u03b1\u03c1\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sceneggiatore",
                            "sceneggiatrice",
                            "scenarista"
                        ],
                        "lv": [
                            "scen\u0101rists",
                            "scen\u0101riste"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e9ibuchautor",
                            "Dr\u00e9ibuchautorin"
                        ],
                        "nl": [
                            "scenarioschrijfer",
                            "scenarioschrijfster"
                        ],
                        "pl": [
                            "scenarzysta",
                            "scenarzystka"
                        ],
                        "pt": [
                            "roteirista"
                        ],
                        "ro": [
                            "scenarist",
                            "scenarist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "scenarist",
                            "scenaristka"
                        ],
                        "sv": [
                            "manusf\u00f6rfattare",
                            "manusf\u00f6rfattarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "scen\u00e1rista",
                            "scen\u00e1ristka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9nariste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sc\u00e9naristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sc\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 les acteurs jouent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fchne"
                        ],
                        "en": [
                            "scene",
                            "stage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0647\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "jokaleku"
                        ],
                        "es": [
                            "escena",
                            "escenario"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "scena",
                            "palcoscenico"
                        ],
                        "la": [
                            "scaena"
                        ],
                        "oc": [
                            "sc\u00e8na"
                        ],
                        "pl": [
                            "scena",
                            "podium"
                        ],
                        "pt": [
                            "cena",
                            "palco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sc\u00e9na"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu de l\u2019action qu\u2019on repr\u00e9sente sur le th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auff\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "scene",
                            "stage"
                        ],
                        "es": [
                            "escena"
                        ],
                        "it": [
                            "scena"
                        ],
                        "oc": [
                            "sc\u00e8na"
                        ],
                        "pt": [
                            "cena"
                        ],
                        "cs": [
                            "sc\u00e9na"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sous-partie d\u2019un acte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Szene"
                        ],
                        "en": [
                            "scene"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uba74",
                            "\uc2e0"
                        ],
                        "id": [
                            "adegan"
                        ],
                        "it": [
                            "scena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5834\u9762",
                            "\u30b7\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "scena"
                        ],
                        "pt": [
                            "cena",
                            "quadro"
                        ],
                        "cs": [
                            "sc\u00e9na"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Spectacle qui s\u2019offre \u00e0 la vue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Szene"
                        ],
                        "en": [
                            "scene"
                        ],
                        "la": [
                            "scaena"
                        ],
                        "pl": [
                            "scena"
                        ],
                        "cs": [
                            "sc\u00e9na"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toneel"
                        ],
                        "ca": [
                            "escena",
                            "cadafal"
                        ],
                        "da": [
                            "sc\u00e8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "escena",
                            "estrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sceno"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilbur\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtaus"
                        ],
                        "io": [
                            "ceno"
                        ],
                        "id": [
                            "panggung"
                        ],
                        "nl": [
                            "sc\u00e8ne",
                            "tableau",
                            "tafereel",
                            "toneel"
                        ],
                        "oc": [
                            "sc\u00e8na"
                        ],
                        "pt": [
                            "cena",
                            "quadro"
                        ],
                        "ro": [
                            "scen\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "scen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "sc\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sc\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "szenisch"
                        ],
                        "en": [
                            "scenic"
                        ],
                        "es": [
                            "esc\u00e9nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scenico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sc\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sc\u00e9nographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scenography"
                        ],
                        "ca": [
                            "escenografia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b7\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "scenografia"
                        ],
                        "oc": [
                            "sc\u00e9nographia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9nographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sc\u00e9nographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sc\u00e9nographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scenographisch"
                        ],
                        "en": [
                            "scenographic"
                        ],
                        "ca": [
                            "escenogr\u00e0fic",
                            "escenogr\u00e0fica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b7\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scenografico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sc\u00e9nographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sc\u00e9nographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "scepticisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skepsis"
                        ],
                        "en": [
                            "scepticism",
                            "ou skepticism"
                        ],
                        "ca": [
                            "escepticisme"
                        ],
                        "es": [
                            "escepticismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "skeptikeso"
                        ],
                        "it": [
                            "scetticismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "scepticisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "ceticismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "skepticismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scepticisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "scepticismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sceptique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "skeptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sceptical",
                            "skeptical"
                        ],
                        "ca": [
                            "esc\u00e8ptic",
                            "esc\u00e8ptica"
                        ],
                        "da": [
                            "skeptisk"
                        ],
                        "es": [
                            "esc\u00e9ptico"
                        ],
                        "eo": [
                            "skeptika"
                        ],
                        "fo": [
                            "illtr\u00fagvin",
                            "ivandi"
                        ],
                        "gl": [
                            "esc\u00e9ptico"
                        ],
                        "io": [
                            "skeptika"
                        ],
                        "it": [
                            "scettico"
                        ],
                        "nl": [
                            "sceptisch",
                            "twijfelzuchtig"
                        ],
                        "no": [
                            "skeptisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9ptico"
                        ],
                        "sv": [
                            "klentrogen"
                        ],
                        "cs": [
                            "skeptick\u00fd",
                            "pochybova\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sceptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sceptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sceptre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zepter"
                        ],
                        "en": [
                            "sceptre",
                            "scepter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0635\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643",
                            "\u0635\u0648\u0644\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eezlo"
                        ],
                        "da": [
                            "scepter"
                        ],
                        "es": [
                            "cetro"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtikka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ae\u03c0\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "jogar"
                        ],
                        "io": [
                            "ceptro"
                        ],
                        "ia": [
                            "sceptro"
                        ],
                        "it": [
                            "scettro"
                        ],
                        "nl": [
                            "scepter"
                        ],
                        "no": [
                            "septer"
                        ],
                        "pl": [
                            "ber\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "cetro",
                            "ceptro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0437\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "spira"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eezlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sceptre": [
                    "Singulier"
                ],
                "sceptres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "schadenfreude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schadenfreude"
                        ],
                        "en": [
                            "schadenfreude",
                            "epicaricacy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "difekto\u011dojo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03ba\u03b1\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "leedvermaak"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kodolibost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schadenfreude": [
                    "Singulier"
                ],
                "schadenfreudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sch\u00e9ma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trac\u00e9 figurant d\u2019une fa\u00e7on simplifi\u00e9e la disposition d\u2019un b\u00e2timent, d\u2019un appareil, d\u2019un organe, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skema"
                        ],
                        "de": [
                            "Schema"
                        ],
                        "en": [
                            "diagram",
                            "pattern",
                            "scheme"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquema"
                        ],
                        "da": [
                            "skema"
                        ],
                        "es": [
                            "esquema"
                        ],
                        "eo": [
                            "skemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "skeema",
                            "kaava"
                        ],
                        "fy": [
                            "skema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03ae\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "skemo"
                        ],
                        "id": [
                            "bagan"
                        ],
                        "nl": [
                            "schema"
                        ],
                        "oc": [
                            "esqu\u00e8ma"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0445\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "schema"
                        ],
                        "cs": [
                            "sch\u00e9ma"
                        ],
                        "wa": [
                            "adjin\u00e7na"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sch\u00e9ma": [
                    "Singulier"
                ],
                "sch\u00e9mas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sch\u00e9matique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schematisch"
                        ],
                        "en": [
                            "schematic"
                        ],
                        "es": [
                            "esquem\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "schematico"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquematic"
                        ],
                        "sv": [
                            "schematisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "schematick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sch\u00e9matique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sch\u00e9matiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sch\u00e9matiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "schematize"
                        ],
                        "es": [
                            "esquematizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "schematizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquematizar",
                            "eschematizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "schematizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "schisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schisma"
                        ],
                        "en": [
                            "schism"
                        ],
                        "eu": [
                            "zisma"
                        ],
                        "es": [
                            "cisma"
                        ],
                        "it": [
                            "scisma"
                        ],
                        "nl": [
                            "schisma"
                        ],
                        "oc": [
                            "cisma",
                            "esquisma"
                        ],
                        "pl": [
                            "schizma"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisma"
                        ],
                        "sv": [
                            "schism"
                        ],
                        "cs": [
                            "schizma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "schismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "schiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiefer"
                        ],
                        "en": [
                            "shale",
                            "slate",
                            "schist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "esquisto"
                        ],
                        "io": [
                            "skisto"
                        ],
                        "it": [
                            "scisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "leisteen"
                        ],
                        "no": [
                            "skifer"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159idlice",
                            "svor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "schistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "schizophr\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "schizophrenic"
                        ],
                        "es": [
                            "esquizofr\u00e9nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "skizofreniulo"
                        ],
                        "it": [
                            "schizofrenico"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquizofr\u00eanico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schizophr\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "schizophr\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "schizophr\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skisofrenie"
                        ],
                        "sq": [
                            "skizofrenia"
                        ],
                        "de": [
                            "Schizophrenie"
                        ],
                        "en": [
                            "schizophrenia"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u056b\u0566\u0578\u0586\u0580\u0565\u0576\u056b\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fizofreniya"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskizofrenia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u044b\u0437\u0430\u0444\u0440\u044d\u043d\u0456\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0438\u0437\u043e\u0444\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquizofr\u00e8nia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cbe\u795e\u5206\u88c2\u75c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc2e0\ubd84\uc5f4\uc99d"
                        ],
                        "hr": [
                            "shizofrenija"
                        ],
                        "da": [
                            "skizofreni"
                        ],
                        "es": [
                            "esquizofrenia"
                        ],
                        "eo": [
                            "skizofrenio"
                        ],
                        "et": [
                            "skisofreenia"
                        ],
                        "fi": [
                            "skitsofrenia"
                        ],
                        "gl": [
                            "esquizofrenia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d8\u10d6\u10dd\u10e4\u10e0\u10d4\u10dc\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b9\u03b6\u03bf\u03c6\u03c1\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05db\u05d9\u05d6\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "skizofr\u00e9nia"
                        ],
                        "io": [
                            "skizofrenio"
                        ],
                        "id": [
                            "skizofrenia"
                        ],
                        "is": [
                            "ge\u00f0klofi"
                        ],
                        "it": [
                            "schizofrenia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d71\u5408\u5931\u8abf\u75c7"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161izofr\u0113nija"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161izofrenija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0438\u0437\u043e\u0444\u0440\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "skizofrenia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schizofrenie"
                        ],
                        "no": [
                            "schizofreni",
                            "schizofreni"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u06a9\u06cc\u0632\u0648\u0641\u0631\u0646\u06cc",
                            "\u0634\u06cc\u0632\u0648\u0641\u0631\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "schizofrenia"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquizofrenia"
                        ],
                        "ro": [
                            "schizofrenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0437\u043e\u0444\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0445\u0438\u0437\u043e\u0444\u0440\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0448\u0438\u0437\u043e\u0444\u0440\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "schizofr\u00e9nia"
                        ],
                        "sl": [
                            "shizofrenija"
                        ],
                        "sv": [
                            "schizofreni"
                        ],
                        "tl": [
                            "eskizoprenya"
                        ],
                        "cs": [
                            "schizofrenie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e40\u0e20\u0e17"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fizofreni"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u0437\u043e\u0444\u0440\u0435\u043d\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e2m th\u1ea7n ph\u00e2n li\u1ec7t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schizophr\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "schizophr\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "schnaps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau-de-vie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnaps"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dnapso"
                        ],
                        "pl": [
                            "schnapps"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043d\u0430\u043f\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161naps"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043d\u0430\u043f\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "schnauzer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnauzer"
                        ],
                        "en": [
                            "schnauzer"
                        ],
                        "es": [
                            "schnauzer"
                        ],
                        "it": [
                            "schnauzer"
                        ],
                        "pl": [
                            "brodacz"
                        ],
                        "cs": [
                            "kn\u00edra\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "schnitzel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sp\u00e9cialit\u00e9 culinaire autrichienne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnitzel"
                        ],
                        "en": [
                            "schnitzel"
                        ],
                        "es": [
                            "schnitzel"
                        ],
                        "pl": [
                            "sznycel"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00edzek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schnitzel": [
                    "Singulier"
                ],
                "schnitzels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "schofar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schofar",
                            "Schofarhorn"
                        ],
                        "en": [
                            "shofar"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0578\u0586\u0561\u0580"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u0444\u0430\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u043e\u0444\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "xofar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ofar"
                        ],
                        "da": [
                            "shofar"
                        ],
                        "es": [
                            "shofar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dofaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u0161ofar",
                            "shofar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05e4\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3f\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "shofar"
                        ],
                        "it": [
                            "shofar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e7\u30d5\u30a1\u30fc"
                        ],
                        "ms": [
                            "shofar"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjofar"
                        ],
                        "no": [
                            "sjofar",
                            "sjof\u00e1r"
                        ],
                        "oc": [
                            "shofar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szofar"
                        ],
                        "pt": [
                            "shofar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043e\u0444\u0430\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ofar"
                        ],
                        "sv": [
                            "shofar"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ofar"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fofar"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fofar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043e\u0444\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schofar": [
                    "Singulier"
                ],
                "schofars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "schtroumpf": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "smurf"
                        ],
                        "br": [
                            "schtroumpf"
                        ],
                        "es": [
                            "pitufo"
                        ],
                        "eo": [
                            "umulo"
                        ],
                        "it": [
                            "Puffo"
                        ],
                        "nl": [
                            "smurf"
                        ],
                        "sl": [
                            "smrkec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schtroumpf": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "schtroumpfs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Schtroumpf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite cr\u00e9ature imaginaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Smurfie"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlumpf"
                        ],
                        "am": [
                            "ashangulit"
                        ],
                        "en": [
                            "Smurf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0641\u0648\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015firin"
                        ],
                        "eu": [
                            "Pottokiak"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u0160trumpf"
                        ],
                        "br": [
                            "Chmarf",
                            "Schtroumpf"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0421\u043c\u044a\u0440\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "barrufet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u84dd\u7cbe\u7075"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\uba38\ud504"
                        ],
                        "co": [
                            "schifo"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0160trumpf"
                        ],
                        "da": [
                            "Sm\u00f8lf"
                        ],
                        "es": [
                            "Pitufo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Smurfo"
                        ],
                        "fi": [
                            "Smurfii"
                        ],
                        "gl": [
                            "Pitufo"
                        ],
                        "cy": [
                            "Smyrff"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5\u03bc\u03c6\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05d3\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092b"
                        ],
                        "hu": [
                            "T\u00f6rp\u00f6k"
                        ],
                        "id": [
                            "Smurf"
                        ],
                        "is": [
                            "Strumpur"
                        ],
                        "it": [
                            "Puffo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30de\u30fc\u30d5"
                        ],
                        "lt": [
                            "smurfas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Smurf"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0645\u0648\u0631\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "smerf"
                        ],
                        "pt": [
                            "Estrumpfe",
                            "Smurf"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0218trumf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u043c\u0443\u0440\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "Strumpf",
                            "\u0428\u0442\u0440\u0443\u043c\u043f\u0444"
                        ],
                        "sh": [
                            "Strump"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0160molko"
                        ],
                        "sv": [
                            "Smurf"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161moula"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015eirinler"
                        ],
                        "vi": [
                            "Xi trum"
                        ],
                        "wa": [
                            "Chtroum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Schtroumpf": [
                    "Singulier"
                ],
                "Schtroumpfs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "schtroumpfer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlumpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "to smurf"
                        ],
                        "br": [
                            "schtroumpfi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "barrufar"
                        ],
                        "es": [
                            "pitufar"
                        ],
                        "eo": [
                            "smurfi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5\u03bc\u03c6\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "puffo"
                        ],
                        "nl": [
                            "smurfen"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrumpfar",
                            "smurfar"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00ec trum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Schtroumpfette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlumpfine"
                        ],
                        "en": [
                            "Smurfette"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0641\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "Schtroumpfez"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0160trumpfeta"
                        ],
                        "es": [
                            "Pitufina"
                        ],
                        "eo": [
                            "Smurfino"
                        ],
                        "fi": [
                            "Smurffiina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5\u03bc\u03c6\u03af\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "T\u00f6rpilla"
                        ],
                        "it": [
                            "Puffetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "Smurfin"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160moulinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015eirine"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "schwa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwa"
                        ],
                        "en": [
                            "schwa"
                        ],
                        "es": [
                            "schwa"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u0161vaa"
                        ],
                        "it": [
                            "scev\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "schwa": [
                    "Singulier"
                ],
                "schwas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil pour scier.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4ge",
                            "Fuchsschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "saw"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0634\u0627\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "mi\u015far"
                        ],
                        "eu": [
                            "zerra"
                        ],
                        "br": [
                            "heskenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "serra"
                        ],
                        "kw": [
                            "hesken"
                        ],
                        "co": [
                            "seca"
                        ],
                        "da": [
                            "sav"
                        ],
                        "es": [
                            "sierra"
                        ],
                        "eo": [
                            "segilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "seage"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b9\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "gergaji"
                        ],
                        "ia": [
                            "serra"
                        ],
                        "it": [
                            "sega"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u92f8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0430"
                        ],
                        "lb": [
                            "See"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaag"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8rra"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "serra",
                            "serrote"
                        ],
                        "ro": [
                            "fer\u0103str\u0103u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00edla"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5g"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u044b\u0447\u043a\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "pila"
                        ],
                        "tr": [
                            "testere",
                            "b\u0131\u00e7k\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "by\u00e7gy",
                            "ary"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scie": [
                    "Singulier"
                ],
                "scies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scie-cloche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lochs\u00e4ge"
                        ],
                        "en": [
                            "holesaw"
                        ],
                        "da": [
                            "hulsav"
                        ],
                        "it": [
                            "sega a tazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "gatenzaag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scie-cloche": [
                    "Singulier"
                ],
                "scies-cloches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sciemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wissentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "knowingly",
                            "deliberately",
                            "wittingly"
                        ],
                        "es": [
                            "intencionalmente",
                            "conscientemente",
                            "deliberadamente",
                            "a sabiendas"
                        ],
                        "hu": [
                            "tudatosan"
                        ],
                        "it": [
                            "scientemente"
                        ],
                        "no": [
                            "bevisst"
                        ],
                        "sv": [
                            "medvetet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "science": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wetenskap"
                        ],
                        "de": [
                            "Wissenschaft",
                            "Wissen"
                        ],
                        "en": [
                            "science"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "zientzia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skiant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ci\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "znanost"
                        ],
                        "da": [
                            "videnskab",
                            "viden"
                        ],
                        "es": [
                            "ciencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "scienco"
                        ],
                        "et": [
                            "teadus"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00edsindi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiede"
                        ],
                        "fy": [
                            "wittenskip"
                        ],
                        "gd": [
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "ga": [
                            "eola\u00edocht"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyddoniaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10ea\u10dc\u10d8\u10d4\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d3\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "tudom\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "savo",
                            "cienco"
                        ],
                        "ia": [
                            "scientia"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00edsindi"
                        ],
                        "it": [
                            "scienza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79d1\u5b66"
                        ],
                        "ku": [
                            "zanist"
                        ],
                        "lv": [
                            "zin\u0101tne"
                        ],
                        "lt": [
                            "mokslas"
                        ],
                        "ms": [
                            "sains"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127sieb"
                        ],
                        "nl": [
                            "wetenschap"
                        ],
                        "no": [
                            "vitenskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "sci\u00e8ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0644\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ci\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219tiin\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442",
                            "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "veda"
                        ],
                        "sl": [
                            "znanost"
                        ],
                        "sv": [
                            "vetande",
                            "kunskap",
                            "insikt",
                            "vetenskap"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "tl": [
                            "agh\u00e1m",
                            "siy\u00e9nsiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bda"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "khoa h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "science": [
                    "Singulier"
                ],
                "sciences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "science-fiction": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wetenskapsfiksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Fiction"
                        ],
                        "en": [
                            "science fiction"
                        ],
                        "br": [
                            "faltazi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ficci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\ud559 \uc18c\uc124"
                        ],
                        "es": [
                            "ciencia ficci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sciencfikcio"
                        ],
                        "fi": [
                            "tieteisfiktio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "fiksi ilmiah"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00edsindask\u00e1ldskapur"
                        ],
                        "it": [
                            "fantascienza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "zin\u0101tnisk\u0101 fantastika"
                        ],
                        "lt": [
                            "mokslin\u0117 fantastika"
                        ],
                        "nl": [
                            "sciencefiction"
                        ],
                        "pl": [
                            "fantastyka naukowa",
                            "science fiction"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "science fiction"
                        ],
                        "cs": [
                            "fantastika",
                            "science fiction",
                            "v\u011bdeckofantastick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilim kurgu"
                        ],
                        "vi": [
                            "khoa h\u1ecdc vi\u1ec5n t\u01b0\u1edfng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "science-fiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "science-fictionssciences-fictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scientifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wissenschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "scientific"
                        ],
                        "ca": [
                            "cient\u00edfic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\ud559\uc801"
                        ],
                        "da": [
                            "videnskabelig"
                        ],
                        "es": [
                            "cient\u00edfico"
                        ],
                        "fi": [
                            "tieteellinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "ilmiah"
                        ],
                        "ia": [
                            "scientific"
                        ],
                        "it": [
                            "scientifico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79d1\u5b66\u7684"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u044b\u043b\u044b\u043c\u0438"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u043b\u0438\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "mt": [
                            "xjentifika"
                        ],
                        "nl": [
                            "wetenschappelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "scientific"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0644\u0645\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "naukowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cient\u00edfico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vetenskaplig"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u043b\u043c\u04e3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u04d9\u043d\u043d\u0438",
                            "\u0433\u044b\u0439\u043b\u044c\u043c\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bdn\u00ed",
                            "v\u011bdeck\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilim adam\u0131",
                            "bilim insan\u0131",
                            "bilimci"
                        ],
                        "tk": [
                            "ylmy"
                        ],
                        "vi": [
                            "khoa h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scientifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "scientifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wissenschaftler",
                            "Wissenschaftlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "scientist"
                        ],
                        "br": [
                            "skiantour",
                            "skiantourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "cient\u00edfic",
                            "cient\u00edfica"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\ud559\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "forsker",
                            "videnskabsmand",
                            "videnskabskvinde"
                        ],
                        "es": [
                            "cient\u00edfico",
                            "cient\u00edfica"
                        ],
                        "eo": [
                            "sciencisto",
                            "sciencistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "tieteilij\u00e4",
                            "tiedemies"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ciencala"
                        ],
                        "id": [
                            "ilmuwan"
                        ],
                        "ia": [
                            "scientista"
                        ],
                        "it": [
                            "scienziato",
                            "scienziata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79d1\u5b66\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u043b\u044b\u043c"
                        ],
                        "lt": [
                            "mokslininkas",
                            "mokslinink\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "wetenschapper",
                            "wetenschapster"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634\u0645\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "naukowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "cientista"
                        ],
                        "sl": [
                            "znanstvenica"
                        ],
                        "sv": [
                            "vetenskapsman"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bdec",
                            "v\u011bdkyn\u011b"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 khoa h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scientifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "scientifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "scientisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "scientism",
                            "chauffage",
                            "dalil et momo"
                        ],
                        "en": [
                            "scientism"
                        ],
                        "gl": [
                            "cientifismo"
                        ],
                        "it": [
                            "scientismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "scjentyzm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scientisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "scientismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scientom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Szientometrie"
                        ],
                        "en": [
                            "scientometrics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u064a\u0646\u062a\u0648\u0645\u062a\u0631\u0643"
                        ],
                        "az": [
                            "elmmetriya"
                        ],
                        "ca": [
                            "cienciometria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u5b78\u8a08\u91cf\u5b78"
                        ],
                        "es": [
                            "cienciometr\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "stsientomeetria"
                        ],
                        "it": [
                            "scientometria"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0646\u062c\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "cienciometria"
                        ],
                        "ro": [
                            "scientometrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "scientometria"
                        ],
                        "cs": [
                            "scientometrie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scientom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "scientom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "saag"
                        ],
                        "de": [
                            "s\u00e4gen"
                        ],
                        "en": [
                            "saw"
                        ],
                        "eu": [
                            "zerratu"
                        ],
                        "br": [
                            "heskennat"
                        ],
                        "ca": [
                            "serrar"
                        ],
                        "da": [
                            "save"
                        ],
                        "es": [
                            "serrar",
                            "aserrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "segi"
                        ],
                        "fo": [
                            "saga"
                        ],
                        "fi": [
                            "sahata"
                        ],
                        "fy": [
                            "seagje"
                        ],
                        "gl": [
                            "serrar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b9\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "segar"
                        ],
                        "it": [
                            "segare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "zagen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ressar"
                        ],
                        "pt": [
                            "serrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159ezat"
                        ],
                        "wa": [
                            "soy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scierie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Usine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4gewerk"
                        ],
                        "en": [
                            "sawmill"
                        ],
                        "eu": [
                            "zerrategi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0437\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "serradora"
                        ],
                        "hr": [
                            "pilana"
                        ],
                        "da": [
                            "savv\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "aserradero"
                        ],
                        "eo": [
                            "segejo"
                        ],
                        "et": [
                            "saeveski"
                        ],
                        "fi": [
                            "saha"
                        ],
                        "gl": [
                            "serradoiro"
                        ],
                        "id": [
                            "penggergajian"
                        ],
                        "it": [
                            "segheria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88fd\u6750"
                        ],
                        "csb": [
                            "pi\u0142a"
                        ],
                        "lt": [
                            "lentpj\u016bv\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "houtzagerij"
                        ],
                        "no": [
                            "sagbruk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ress\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "tartak"
                        ],
                        "pt": [
                            "serraria",
                            "serra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u043e\u043f\u0438\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "pilana"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00edla"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eaga"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5gverk"
                        ],
                        "cs": [
                            "pila"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0441\u043e\u043f\u0438\u043b\u044c\u043d\u044f"
                        ],
                        "vec": [
                            "segheria"
                        ],
                        "wa": [
                            "soyreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scierie": [
                    "Singulier"
                ],
                "scieries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scinder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divide",
                            "split"
                        ],
                        "es": [
                            "escindir"
                        ],
                        "io": [
                            "fendar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opsplitsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cindir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scintigraphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Szintigrafie"
                        ],
                        "en": [
                            "scintigraphy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0641\u06cc"
                        ],
                        "eu": [
                            "gammagrafia"
                        ],
                        "es": [
                            "gammagraf\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "gammakuvaus"
                        ],
                        "it": [
                            "scintigrafia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30f3\u30c1\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "scintigrafie"
                        ],
                        "pl": [
                            "scyntygrafia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cintilografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0446\u0438\u043d\u0442\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "scintigrafie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scintigraphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "scintigraphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scintillateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Szintillator"
                        ],
                        "en": [
                            "scintillator"
                        ],
                        "es": [
                            "centelleador"
                        ],
                        "hu": [
                            "szcintill\u00e1tor"
                        ],
                        "it": [
                            "scintillatore"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0634\u06a9\u0627\u0631\u0633\u0627\u0632 \u0633\u0648\u0633\u0648\u0632\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "scyntylator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0446\u0438\u043d\u0442\u0438\u043b\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u044b"
                        ],
                        "tr": [
                            "sintilat\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scintillateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "scintillateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scintiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "flikker"
                        ],
                        "de": [
                            "funkeln",
                            "flackern"
                        ],
                        "en": [
                            "scintillate",
                            "flare",
                            "flare up",
                            "flicker"
                        ],
                        "ca": [
                            "centellejar",
                            "flamejar",
                            "lar"
                        ],
                        "da": [
                            "glimre",
                            "glimte"
                        ],
                        "es": [
                            "rielar",
                            "centellear",
                            "flamear",
                            "deflagrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trembrili",
                            "flagri",
                            "flagreti"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00e1kra",
                            "blaktra"
                        ],
                        "gl": [
                            "escintilar",
                            "tremelucir",
                            "esfacharear",
                            "esmuxicar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b9\u03bd\u03b8\u03b7\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillog",
                            "villog",
                            "ragyog",
                            "t\u00fcnd\u00f6klik",
                            "vill\u00f3dzik"
                        ],
                        "io": [
                            "cintilifar"
                        ],
                        "id": [
                            "kunang",
                            "kedip",
                            "pendar"
                        ],
                        "nl": [
                            "flikkeren",
                            "flonkeren",
                            "lichten",
                            "twinkelen",
                            "flakkeren",
                            "schitteren",
                            "vonken schieten",
                            "wapperen"
                        ],
                        "oc": [
                            "beluguejar",
                            "estelejar",
                            "treslusir",
                            "lugrejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "tremeluzir",
                            "cintilar",
                            "tremular",
                            "chamejar",
                            "coruscar",
                            "flamejar",
                            "cintilar"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159pytit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scirpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Scirpus"
                        ],
                        "en": [
                            "bulrush"
                        ],
                        "la": [
                            "scirpus"
                        ],
                        "pl": [
                            "rogo\u017ca",
                            "sitowie"
                        ],
                        "cs": [
                            "bahni\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scirpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "scirpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "s\u00e9paration dans une assembl\u00e9e politique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abspaltung"
                        ],
                        "en": [
                            "schism",
                            "split"
                        ],
                        "es": [
                            "escisi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "scissione"
                        ],
                        "oc": [
                            "division",
                            "scission",
                            "devesiment",
                            "separacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scission": [
                    "Singulier"
                ],
                "scissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sciure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4gemehl"
                        ],
                        "en": [
                            "sawdust"
                        ],
                        "ca": [
                            "serradura",
                            "serrill"
                        ],
                        "es": [
                            "serr\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "sega\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "pulvero"
                        ],
                        "id": [
                            "serbuk gergaji"
                        ],
                        "it": [
                            "segatura"
                        ],
                        "la": [
                            "serrago"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaagmeel",
                            "zaagsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ress\u00e8ga",
                            "bren"
                        ],
                        "pl": [
                            "trociny"
                        ],
                        "wa": [
                            "soyoere",
                            "soyeure"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scl\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sclera"
                        ],
                        "en": [
                            "sclera"
                        ],
                        "es": [
                            "escler\u00f3tica"
                        ],
                        "it": [
                            "sclera"
                        ],
                        "pt": [
                            "esclera"
                        ],
                        "cs": [
                            "skl\u00e9ra",
                            "b\u011blima",
                            "o\u010dn\u00ed b\u011blmo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scl\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "scl\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scl\u00e9renchyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sklerenchym"
                        ],
                        "en": [
                            "sclerenchyma"
                        ],
                        "es": [
                            "escler\u00e9nquima"
                        ],
                        "hu": [
                            "szklerenchima"
                        ],
                        "it": [
                            "sclerenchima"
                        ],
                        "nl": [
                            "sklerenchym"
                        ],
                        "pl": [
                            "sklerenchyma"
                        ],
                        "pt": [
                            "escler\u00eanquima"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklerenchym"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scl\u00e9rodermie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sklerodermie"
                        ],
                        "en": [
                            "scleroderma"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e7\u05dc\u05e8\u05d5\u05d3\u05e8\u05de\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "sclerodermia"
                        ],
                        "nl": [
                            "sclerodermie"
                        ],
                        "sv": [
                            "sklerodermi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scl\u00e9rodermie": [
                    "Singulier"
                ],
                "scl\u00e9rodermies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scl\u00e9rose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sclerosis"
                        ],
                        "it": [
                            "sclerosi"
                        ],
                        "oc": [
                            "escler\u00f2si"
                        ],
                        "pt": [
                            "esclerose"
                        ],
                        "sk": [
                            "skler\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scl\u00e9rose": [
                    "Singulier"
                ],
                "scl\u00e9roses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scolaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport aux \u00e9coles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schulisch"
                        ],
                        "en": [
                            "scholastic",
                            "school"
                        ],
                        "es": [
                            "escolar"
                        ],
                        "eo": [
                            "lerneja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "iskolai"
                        ],
                        "io": [
                            "skolala"
                        ],
                        "ia": [
                            "scholar"
                        ],
                        "nl": [
                            "schools"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkolny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043a\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scolaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "scolaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "scolarisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "schooling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u064a\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "escolarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "ca": [
                            "escolaritzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "escolarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "escolarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "scolarizzazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "escolarizacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scolarisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "scolarisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scolariser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschulen"
                        ],
                        "es": [
                            "escolarizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "escolarizar"
                        ],
                        "it": [
                            "scolarizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "escolarizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "escolarizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scol\u00e9cite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skolezit"
                        ],
                        "en": [
                            "scolecite"
                        ],
                        "ca": [
                            "escolecita"
                        ],
                        "hu": [
                            "skolecit"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00f3les\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "scolecite"
                        ],
                        "nl": [
                            "scoleciet"
                        ],
                        "pl": [
                            "skolecyt"
                        ],
                        "sk": [
                            "skolecit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scol\u00e9cite": [
                    "Singulier"
                ],
                "scol\u00e9cites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}