{
    "scoliose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9viation de la colonne vert\u00e9brale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skoliose"
                        ],
                        "en": [
                            "scoliosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "escoliosi"
                        ],
                        "da": [
                            "skoliose"
                        ],
                        "es": [
                            "escoliosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "skolioosi"
                        ],
                        "it": [
                            "scoliosi"
                        ],
                        "la": [
                            "scoliosis"
                        ],
                        "lv": [
                            "skolioze"
                        ],
                        "nl": [
                            "scoliose"
                        ],
                        "pl": [
                            "skolioza"
                        ],
                        "pt": [
                            "escoliose"
                        ],
                        "sv": [
                            "skolios"
                        ],
                        "cs": [
                            "skoli\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "skolyoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scoliose": [
                    "Singulier"
                ],
                "scolioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "botterbroodjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Scone"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f8\u5eb7\u9905"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ucf58"
                        ],
                        "kw": [
                            "skonsen"
                        ],
                        "da": [
                            "scones"
                        ],
                        "es": [
                            "scone"
                        ],
                        "eo": [
                            "skono"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fcpsis"
                        ],
                        "fi": [
                            "skonssi"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgona"
                        ],
                        "ga": [
                            "sc\u00f3nsa"
                        ],
                        "cy": [
                            "sgonsen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1"
                        ],
                        "id": [
                            "scone"
                        ],
                        "it": [
                            "scone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30b3\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "ms": [
                            "skon"
                        ],
                        "nl": [
                            "scone"
                        ],
                        "no": [
                            "scones",
                            "scones"
                        ],
                        "pl": [
                            "scone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "scones"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e01\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1nh n\u01b0\u1edbng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scone": [
                    "Singulier"
                ],
                "scones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scooter": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motorroller"
                        ],
                        "en": [
                            "scooter"
                        ],
                        "ca": [
                            "vespa"
                        ],
                        "da": [
                            "scooter"
                        ],
                        "es": [
                            "scooter"
                        ],
                        "eo": [
                            "motorcikleto"
                        ],
                        "fi": [
                            "skootteri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30af\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "scooter"
                        ],
                        "no": [
                            "scooter",
                            "skuter",
                            "scooter",
                            "skuter"
                        ],
                        "pl": [
                            "skuter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440",
                            "\u0441\u043a\u0443\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "skoter"
                        ],
                        "cs": [
                            "sk\u00fatr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scooter": [
                    "Singulier"
                ],
                "scooters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scorbut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharbock"
                        ],
                        "en": [
                            "scurvy",
                            "scorbut"
                        ],
                        "es": [
                            "escorbuto"
                        ],
                        "fi": [
                            "keripukki"
                        ],
                        "it": [
                            "scorbuto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b",
                            "\u0434\u0456\u04a3\u0433\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheurbuik"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00f8rbuk",
                            "skj\u00f8rbuk"
                        ],
                        "pt": [
                            "escorbuto"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0437\u04d9\u04a3\u0433\u0435\u043b\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurd\u011bje"
                        ],
                        "tk": [
                            "tabaga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scorbut": [
                    "Singulier"
                ],
                "scorbuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "score": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Score",
                            "Spielstand",
                            "Spielergebnis",
                            "Punktzahl"
                        ],
                        "en": [
                            "score"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c1"
                        ],
                        "it": [
                            "punteggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f97\u70b9",
                            "\u30b9\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "cs": [
                            "sk\u00f3re"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "score": [
                    "Singulier"
                ],
                "scores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlacke"
                        ],
                        "en": [
                            "scoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "skorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03ac\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "scoria"
                        ],
                        "nl": [
                            "slakken",
                            "uitschot",
                            "bocht"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cu\u017cel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "scoreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "scories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scorpion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Arthropode de la classe des Arachnides",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skorpion"
                        ],
                        "en": [
                            "scorpion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0631\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259qr\u0259b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043f\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "escorp\u00ed",
                            "alacr\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u874e\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uac08"
                        ],
                        "co": [
                            "scurpione",
                            "furbicetta"
                        ],
                        "es": [
                            "escorpi\u00f3n",
                            "alacr\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "skorpio"
                        ],
                        "et": [
                            "skorpion"
                        ],
                        "fi": [
                            "skorpioni"
                        ],
                        "fy": [
                            "skorpioen"
                        ],
                        "gl": [
                            "escorpi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "skorpiono"
                        ],
                        "it": [
                            "scorpione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30bd\u30ea",
                            "\u880d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0448\u0430\u044f\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "scorpio",
                            "nepa"
                        ],
                        "lb": [
                            "Skorpioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "schorpioen"
                        ],
                        "pl": [
                            "skorpion"
                        ],
                        "pt": [
                            "escorpi\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043f\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161\u0165\u00far"
                        ],
                        "sv": [
                            "skorpion"
                        ],
                        "sw": [
                            "nge"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u00edr"
                        ],
                        "tr": [
                            "akrep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scorpion": [
                    "Singulier"
                ],
                "scorpions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Scorpion": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skorpion"
                        ],
                        "en": [
                            "Scorpius",
                            "Scorpio"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0631\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "Escorpi\u00f3",
                            "Escorp\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u874e\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uac08\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Skorpionen"
                        ],
                        "es": [
                            "Escorpio"
                        ],
                        "eo": [
                            "Skorpio"
                        ],
                        "gl": [
                            "Escorpi\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "Scorpion"
                        ],
                        "it": [
                            "Scorpione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u305d\u308a\u5ea7",
                            "\u880d\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0421\u0430\u0440\u044b\u0448\u0430\u044f\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "Scorpius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Skorpioun"
                        ],
                        "pl": [
                            "Skorpion"
                        ],
                        "pt": [
                            "Escorpi\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u043a\u043e\u0440\u043f\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160t\u00edr"
                        ],
                        "tr": [
                            "Akrep"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean H\u1ea1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Scorpio"
                        ],
                        "ca": [
                            "escorpi\u00f3",
                            "escorp\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "skorpion"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u880d\u5ea7",
                            "\u3055\u305d\u308a\u5ea7"
                        ],
                        "sv": [
                            "skorpion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Scorpion": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Scorpions": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "scotch": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "whisky \u00e9cossais",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scotch"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8607\u683c\u862d\u5a01\u58eb\u5fcc"
                        ],
                        "da": [
                            "skotsk whisky"
                        ],
                        "es": [
                            "whisky escoc\u00e9s"
                        ],
                        "gd": [
                            "uisge beatha"
                        ],
                        "it": [
                            "scotch whisky"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161koti\u0161kas viskis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0442\u0447"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scotch": [
                    "Singulier"
                ],
                "scotchsscotches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scotome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skotom"
                        ],
                        "en": [
                            "scotoma"
                        ],
                        "es": [
                            "escotoma"
                        ],
                        "it": [
                            "scotoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "skotom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scotome": [
                    "Singulier"
                ],
                "scotomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scottish": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schottisch"
                        ],
                        "en": [
                            "schottische"
                        ],
                        "ca": [
                            "xotis"
                        ],
                        "es": [
                            "chotis"
                        ],
                        "it": [
                            "chotis"
                        ],
                        "sv": [
                            "schottis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfadfinder",
                            "Pfadi"
                        ],
                        "en": [
                            "scout"
                        ],
                        "es": [
                            "scout"
                        ],
                        "eo": [
                            "skolto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scout"
                        ],
                        "cs": [
                            "skaut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scout": [
                    "Singulier"
                ],
                "scouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scribe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "copiste, personne qui \u00e9crit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreiber",
                            "Schreiberling"
                        ],
                        "en": [
                            "scribe"
                        ],
                        "br": [
                            "skriver"
                        ],
                        "ca": [
                            "copista",
                            "amanuense",
                            "escriba"
                        ],
                        "es": [
                            "copista",
                            "amanuense",
                            "escriba"
                        ],
                        "eo": [
                            "skribisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijver"
                        ],
                        "ro": [
                            "scrib"
                        ],
                        "cs": [
                            "pisa\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "docteur de la loi mosa\u00efque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schriftgelehrter"
                        ],
                        "en": [
                            "scribe"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriba"
                        ],
                        "es": [
                            "escriba"
                        ],
                        "ro": [
                            "scrib"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scribe": [
                    "Singulier"
                ],
                "scribes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scrotum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skrotum",
                            "Hodensack"
                        ],
                        "en": [
                            "scrotum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "skrotum"
                        ],
                        "es": [
                            "escroto"
                        ],
                        "eo": [
                            "skroto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kivespussi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c3\u03c7\u03b5\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "skroto"
                        ],
                        "it": [
                            "scroto"
                        ],
                        "pt": [
                            "escroto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0448\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ourek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0448\u043e\u043d\u043a\u0430",
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scrotum": [
                    "Singulier"
                ],
                "scrotums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scrupule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skrupel"
                        ],
                        "en": [
                            "scruple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u062f\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "morc\u02bched"
                        ],
                        "ca": [
                            "escr\u00fapol"
                        ],
                        "es": [
                            "escr\u00fapulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "skrupulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "samvitskubit"
                        ],
                        "io": [
                            "skrupulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemoedsbezwaar",
                            "gewetensbezwaar",
                            "schroom",
                            "scrupule"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrupul"
                        ],
                        "pt": [
                            "escr\u00fapulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scrupule": [
                    "Singulier"
                ],
                "scrupules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scrupuleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui peut avoir des scrupules",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scrupulous"
                        ],
                        "br": [
                            "morc\u02bchedus"
                        ],
                        "es": [
                            "escrupuloso"
                        ],
                        "io": [
                            "skrupuloza"
                        ],
                        "it": [
                            "scrupuloso"
                        ],
                        "pt": [
                            "scrupuloso"
                        ],
                        "ro": [
                            "scrupulos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scrupuleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "scrupuleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "scruter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scrutinize"
                        ],
                        "es": [
                            "escrutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trarigardi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b5\u03c1\u03b3\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "scrutare"
                        ],
                        "no": [
                            "granske"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrutar",
                            "escrutinar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "scrutin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahl",
                            "Ballotage",
                            "Stimmabgabe"
                        ],
                        "en": [
                            "ballot",
                            "vote",
                            "poll"
                        ],
                        "es": [
                            "escrutinio"
                        ],
                        "eo": [
                            "baloto"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4letamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nestys"
                        ],
                        "hu": [
                            "szavaz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "voto",
                            "votado"
                        ],
                        "it": [
                            "scrutinio"
                        ],
                        "pt": [
                            "elei\u00e7\u00e3o",
                            "escrut\u00ednio"
                        ],
                        "sv": [
                            "omr\u00f6stning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scrutin": [
                    "Singulier"
                ],
                "scrutins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sculpter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schnitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "sculpt",
                            "carve"
                        ],
                        "ca": [
                            "esculpir"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldhouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "esculpir"
                        ],
                        "sv": [
                            "skulptera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sculpteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bildhauer"
                        ],
                        "en": [
                            "sculptor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "az": [
                            "heykeltaras",
                            "heyk\u0259lt\u0259ra\u015f"
                        ],
                        "br": [
                            "kizeller"
                        ],
                        "ca": [
                            "escultor",
                            "escultora"
                        ],
                        "co": [
                            "scultore"
                        ],
                        "da": [
                            "billedhugger"
                        ],
                        "es": [
                            "escultor",
                            "escultora",
                            "tallista"
                        ],
                        "eo": [
                            "skulptisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvanveist\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "escultor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d9\u10e3\u10da\u10de\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10e5\u10d0\u10dc\u10d3\u10d0\u10d9\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szobr\u00e1sz"
                        ],
                        "it": [
                            "scultore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u0441\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldhouwer"
                        ],
                        "pl": [
                            "rze\u017abiarz",
                            "rze\u017abiarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "escultor"
                        ],
                        "ro": [
                            "sculptor",
                            "sculptori\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "bildhuggare",
                            "bildhuggarinna",
                            "skulpt\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "socha\u0159",
                            "socha\u0159ka"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 \u0111i\u00eau kh\u1eafc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sculpteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sculpteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sculptrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bildhauerin"
                        ],
                        "en": [
                            "sculptor",
                            "sculptrix",
                            "sculptress"
                        ],
                        "ast": [
                            "escultora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u043f\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escultora"
                        ],
                        "es": [
                            "escultora"
                        ],
                        "eo": [
                            "skulptistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "escultora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03cd\u03c0\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "scultrice",
                            "intagliatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "sulptrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "skulptore"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0458\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldhouwster"
                        ],
                        "pl": [
                            "rze\u017abiarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "escultora"
                        ],
                        "ro": [
                            "sculptori\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kiparka"
                        ],
                        "cs": [
                            "socha\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sculptrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "sculptrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sculpture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "art de sculpter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bildhauerei",
                            "Schnitzerei"
                        ],
                        "en": [
                            "sculpture",
                            "carving"
                        ],
                        "ca": [
                            "escultura"
                        ],
                        "da": [
                            "skulptur"
                        ],
                        "es": [
                            "escultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "skulptarto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvanveisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "escultura"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d9\u10e3\u10da\u10de\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "skulturo"
                        ],
                        "it": [
                            "scultura"
                        ],
                        "ku": [
                            "heykel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0458\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldhouwen"
                        ],
                        "pl": [
                            "rze\u017abiarstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "sculptur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u044f\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "soch\u00e1rstvo",
                            "rezb\u00e1rstvo"
                        ],
                        "cs": [
                            "socha\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ouvrage du sculpteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skulptur"
                        ],
                        "en": [
                            "sculpture",
                            "carving"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u062b\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "escultura"
                        ],
                        "es": [
                            "escultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "skulpta\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "veistos"
                        ],
                        "gl": [
                            "escultura"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10dc\u10d3\u10d0\u10d9\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "scultura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u0441\u0456\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldhouwwerk",
                            "beeld"
                        ],
                        "pl": [
                            "rze\u017aba"
                        ],
                        "pt": [
                            "escultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "sculptur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430",
                            "\u0438\u0437\u0432\u0430\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "skulptur"
                        ],
                        "cs": [
                            "socha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sculpture": [
                    "Singulier"
                ],
                "sculptures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "scuto\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scutoid"
                        ],
                        "en": [
                            "scutoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "escutoide"
                        ],
                        "es": [
                            "escutoide"
                        ],
                        "it": [
                            "scutoide"
                        ],
                        "nl": [
                            "scuto\u00efde"
                        ],
                        "pt": [
                            "escutoide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u0442\u043e\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "scuto\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "scuto\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "SDF": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obdachloser"
                        ],
                        "en": [
                            "homeless",
                            "homeless person"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\uc219\uc790",
                            "\ub178\uc219\uc778",
                            "\ud648\ub9ac\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "hjeml\u00f8s"
                        ],
                        "es": [
                            "persona sin hogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senhejmulo"
                        ],
                        "id": [
                            "tunawisma"
                        ],
                        "it": [
                            "senzatetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30fc\u30e0\u30ec\u30b9",
                            "\u6d6e\u6d6a\u8005",
                            "\u8def\u4e0a\u751f\u6d3b\u8005"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc \u062e\u0627\u0646\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezdomny"
                        ],
                        "pt": [
                            "teto"
                        ],
                        "sv": [
                            "heml\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezdomovec"
                        ],
                        "wa": [
                            "toet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich"
                        ],
                        "en": [
                            "himself",
                            "herself",
                            "itself",
                            "oneself",
                            "themselves"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwe",
                            "hev",
                            "hev u din"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich"
                        ],
                        "pl": [
                            "si\u0119"
                        ],
                        "ro": [
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0431\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "si",
                            "\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se baigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019immerger (dans un liquide)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "baden"
                        ],
                        "en": [
                            "bathe"
                        ],
                        "br": [
                            "kouronka\u00f1",
                            "kouronkat"
                        ],
                        "it": [
                            "bagnarsi",
                            "fare il bagno",
                            "immergersi"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eafm"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se battre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Combattre, lutter avec des armes\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00e4mpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "fight"
                        ],
                        "br": [
                            "en em ganna\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5s"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e5ss",
                            "k\u00e4mpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupigana"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se cacher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "se dissimuler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich verstecken"
                        ],
                        "en": [
                            "hide"
                        ],
                        "es": [
                            "esconderse",
                            "ocultarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "piiloutua"
                        ],
                        "oc": [
                            "acaptar",
                            "amagar",
                            "se rescondre"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u0440\u044b\u043d\u0443",
                            "\u0442\u044b\u0493\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448\u044b\u0440\u044b\u043d\u0443\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "kobatama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043f\u0440\u044f\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u0435\u0440\u0435\u043d\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "gizlenmek",
                            "bukulmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se calmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devenir calme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich beruhigen"
                        ],
                        "en": [
                            "calm down",
                            "lull",
                            "abate",
                            "quieten",
                            "become calm"
                        ],
                        "fi": [
                            "asettua"
                        ],
                        "no": [
                            "berolige seg"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugna sig",
                            "l\u00e4gga sig"
                        ],
                        "wa": [
                            "si rap\u00e5jh\u00ee",
                            "si rap\u00e5jhter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se casser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abhauen"
                        ],
                        "en": [
                            "piss off"
                        ],
                        "es": [
                            "largarse"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprotten"
                        ],
                        "pt": [
                            "vai te catar",
                            "se manda",
                            "cai fora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se coucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019allonger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich legen"
                        ],
                        "en": [
                            "lie down"
                        ],
                        "eu": [
                            "etzan"
                        ],
                        "es": [
                            "acostarse"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaan liggen"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019allonger pour dormir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ins Bett gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go to bed"
                        ],
                        "eu": [
                            "etzan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u5e8a"
                        ],
                        "es": [
                            "acostarse"
                        ],
                        "nl": [
                            "naar bed gaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Descendre sous l\u2019horizon",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "set",
                            "go down"
                        ],
                        "az": [
                            "batmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "mont da guzh"
                        ],
                        "la": [
                            "occid\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutua"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se d\u00e9brouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zurechtkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "manage",
                            "get by",
                            "disentangle",
                            "extricate"
                        ],
                        "br": [
                            "en em zibab"
                        ],
                        "da": [
                            "klare sig"
                        ],
                        "es": [
                            "desenvolverse"
                        ],
                        "eo": [
                            "elturni\u011di"
                        ],
                        "it": [
                            "arrangiarsi",
                            "destreggiarsi",
                            "cavarsela"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn plan trekken",
                            "zich uit de slag slaan"
                        ],
                        "ro": [
                            "se descurca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u0443\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u044b\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se d\u00e9guiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disguise",
                            "dress up"
                        ],
                        "es": [
                            "disfrazarse"
                        ],
                        "it": [
                            "travestirsi"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "se deghiza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se demander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich fragen"
                        ],
                        "en": [
                            "wonder"
                        ],
                        "es": [
                            "preguntarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohan",
                            "ihmetell\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "andai"
                        ],
                        "la": [
                            "consulere"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00edt\u00fana"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich afvragen"
                        ],
                        "no": [
                            "lure p\u00e5",
                            "undre"
                        ],
                        "sv": [
                            "undra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se d\u00e9p\u00eacher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich beeilen",
                            "zumachen"
                        ],
                        "en": [
                            "hurry up"
                        ],
                        "br": [
                            "hasta\u00f1"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiirehti\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00e9an deifir"
                        ],
                        "sv": [
                            "skynda sig"
                        ],
                        "tr": [
                            "acele etmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "mau l\u00ean",
                            "nhanh l\u00ean",
                            "v\u1ed9i l\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se d\u00e9placer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller \u00e0 un autre lieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewegen"
                        ],
                        "en": [
                            "move"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0642\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "desplazarse"
                        ],
                        "io": [
                            "desplasizar"
                        ],
                        "it": [
                            "spostare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewegen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se d\u00e9shabiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "undress oneself"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "desvestirse",
                            "desnudarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "senvesti\u011di",
                            "senvestigi sin",
                            "malvesti sin",
                            "nudi\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "riisuutua"
                        ],
                        "it": [
                            "spogliarsi",
                            "svestirsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8131\u3050"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich ontkleden",
                            "zich uitkleden"
                        ],
                        "oc": [
                            "se desvestir"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "tr": [
                            "soyunmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se dissiper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "teuzi\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerdisi\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaieta"
                        ],
                        "id": [
                            "singsing",
                            "menyingsing"
                        ],
                        "la": [
                            "raresco",
                            "liquor",
                            "vanesco"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvinna",
                            "bortdunsta"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u00eau tan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se ficher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se moquer, d\u00e9consid\u00e9rer, n\u00e9gliger, ne pas attacher d\u2019importance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich lustig machen \u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "not caring about"
                        ],
                        "eo": [
                            "prifajfi"
                        ],
                        "it": [
                            "infischiarsi"
                        ],
                        "pl": [
                            "drwi\u0107",
                            "kpi\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se lever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich erheben"
                        ],
                        "az": [
                            "qalxmaq"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d77\u5e8a"
                        ],
                        "es": [
                            "levantarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1eady"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se marier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contracter un mariage, \u00e9pouser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heiraten",
                            "sich trauen lassen",
                            "eine Frau nehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "marry",
                            "get married",
                            "take a wife"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkondu"
                        ],
                        "nl": [
                            "in het huwelijk treden"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuoa mke"
                        ],
                        "wa": [
                            "si mary\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se masturber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pratiquer la masturbation sur soi",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "masturbohem"
                        ],
                        "de": [
                            "masturbieren"
                        ],
                        "en": [
                            "wank",
                            "bash the bishop",
                            "beat it",
                            "choke the chicken",
                            "beat off",
                            "s meat",
                            "jack off",
                            "jerk off",
                            "whack off",
                            "wank off",
                            "spank the monkey",
                            "stroke off",
                            "bate",
                            "s knob"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "da": [
                            "masturbere"
                        ],
                        "es": [
                            "masturbarse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bd\u03b1\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "maszturb\u00e1l"
                        ],
                        "lt": [
                            "masturbuotis"
                        ],
                        "nl": [
                            "masturberen"
                        ],
                        "no": [
                            "masturbere",
                            "masturbera"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0645\u0646\u0627 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "se masturba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "masturbera"
                        ],
                        "tr": [
                            "otuz bir \u00e7ekmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u0431\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se moucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u04a3\u0431\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0438\u043c\u043a\u0438\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "pt": [
                            "assoar o nariz"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0435\u04a3\u0433\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "smrkat",
                            "vysmrkat se"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fcmg\u00fcrinmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se noyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ertrinken"
                        ],
                        "en": [
                            "drown"
                        ],
                        "br": [
                            "beuzi\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "annicassi"
                        ],
                        "es": [
                            "ahogarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "droni"
                        ],
                        "it": [
                            "annegarsi",
                            "affogarsi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0443\u0443",
                            "\u0447\u04e9\u0433\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdrinken"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "batmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se passer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arriver, avoir lieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschehen"
                        ],
                        "en": [
                            "happen",
                            "occur",
                            "come to pass",
                            "go on"
                        ],
                        "br": [
                            "arruout",
                            "erruout"
                        ],
                        "es": [
                            "pasarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapahtua"
                        ],
                        "id": [
                            "terjadi"
                        ],
                        "it": [
                            "avere luogo",
                            "accadere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se plaindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich beschweren",
                            "sich beklagen"
                        ],
                        "es": [
                            "quejarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "plendi"
                        ],
                        "it": [
                            "lamentarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "klagen"
                        ],
                        "no": [
                            "klage",
                            "beklage seg"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "reclamar",
                            "gemer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043d\u044b\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "yak\u0131nmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se produire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arriver, avoir lieu, se passer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eintreten",
                            "stattfinden",
                            "eintreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "happen",
                            "occur"
                        ],
                        "it": [
                            "prodursi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebeuren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se promener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marcher, aller \u00e0 pied, \u00e0 cheval, en voiture, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umhergehen",
                            "umherstreifen",
                            "spazieren gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "take a walk",
                            "walk"
                        ],
                        "br": [
                            "bale",
                            "pourmen"
                        ],
                        "ca": [
                            "passejar",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "pasear",
                            "pasearse"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4vell\u00e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0440\u0456\u043f \u043a\u0435\u043b\u0443",
                            "\u049b\u044b\u0434\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0441\u0435\u0439\u0456\u043b\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0441\u0435\u0440\u0443\u0435\u043d\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u067e\u06cc\u0627\u0633\u06d5 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "passejar",
                            "se passejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "spacerowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminhar",
                            "passear"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "promenera"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutembea"
                        ],
                        "wa": [
                            "si pormoenner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se rappeler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Faire revenir dans la m\u00e9moire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich erinnern"
                        ],
                        "en": [
                            "remember",
                            "recall"
                        ],
                        "es": [
                            "acordarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "memori"
                        ],
                        "fi": [
                            "muistaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "lembrarse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u601d\u3044\u307e\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich herinneren"
                        ],
                        "pt": [
                            "lembrarse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se rassembler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich versammeln",
                            "sich sammeln"
                        ],
                        "br": [
                            "boda\u00f1"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokoontua"
                        ],
                        "id": [
                            "berhimpun"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich verzamelen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukusanyika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se r\u00e9jouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Forme pronominale de r\u00e9jouir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frohlocken"
                        ],
                        "en": [
                            "rejoice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062d"
                        ],
                        "no": [
                            "glede seg"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuchangamka",
                            "kufurahia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se repentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ressentir le regret d\u2019une faute",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regret",
                            "repent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "penedir"
                        ],
                        "hr": [
                            "kajati se"
                        ],
                        "es": [
                            "arrepentirse",
                            "repentirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "penti"
                        ],
                        "mg": [
                            "mibebaka",
                            "mibebaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "berouwen"
                        ],
                        "no": [
                            "omvende seg"
                        ],
                        "oc": [
                            "se pentir",
                            "se repentir",
                            "se penedre"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutubu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se reposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich ausruhen"
                        ],
                        "en": [
                            "rest",
                            "relax"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u062a\u0627\u062d"
                        ],
                        "az": [
                            "istirah\u0259t etm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "difaezha\u00f1",
                            "diskuizha\u00f1",
                            "ec\u02bchoaza\u00f1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0435\u043c \u0430\u043b\u0443\u0443",
                            "\u044d\u0441 \u0430\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitrusten",
                            "rust nemen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odpoczywa\u0107",
                            "odpocz\u0105\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kustarehe"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b \u0438\u0442\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "dinlenmek",
                            "istirahat etmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "dyn\u00e7 almak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se r\u00e9unir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "boda\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f1a\u5408"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokoontua"
                        ],
                        "id": [
                            "berhimpun"
                        ],
                        "it": [
                            "adunarsi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se signer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cross oneself"
                        ],
                        "es": [
                            "santiguarse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03ba\u03bf\u03c0\u03b9\u03ad\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "keresztet vet"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u043e\u049b\u044b\u043d\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "se senhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se souvenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich erinnern",
                            "einfallen"
                        ],
                        "en": [
                            "to remember"
                        ],
                        "ca": [
                            "recordar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc5b5\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "recordar",
                            "acordarse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c5\u03bc\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "ia": [
                            "recordar"
                        ],
                        "it": [
                            "ricordare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herinneren"
                        ],
                        "oc": [
                            "se remembrar",
                            "se recordar",
                            "se sovenir"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapami\u0119ta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219i aminti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "pam\u00e4ta\u0165 si"
                        ],
                        "sv": [
                            "minnas",
                            "komma ih\u00e5g"
                        ],
                        "tr": [
                            "hat\u0131rlamak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0433\u0430\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "si sovni",
                            "si rsovni",
                            "si rmimbrer",
                            "si rapinser"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se suicider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se tuer volontairement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commit suicide",
                            "kill oneself"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc0b4\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "suicidarse"
                        ],
                        "it": [
                            "mettere fine ai suoi giorni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u6bba\u3059\u308b",
                            "\u81ea\u6b7b\u3059\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwe ku\u015ftin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se taire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Garder le silence, s\u2019abstenir de parler\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schweigen",
                            "verstummen"
                        ],
                        "en": [
                            "hush",
                            "keep quiet",
                            "button it",
                            "s lip",
                            "can it",
                            "put a sock in it",
                            "shut it",
                            "s face",
                            "s gob",
                            "s mouth",
                            "s trap",
                            "shut up",
                            "zip it",
                            "s lip",
                            "clam up"
                        ],
                        "br": [
                            "tevel"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u0161utjeti se"
                        ],
                        "es": [
                            "callarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "silenti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiljet\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c0\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "membungkam diri"
                        ],
                        "it": [
                            "tacere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043d\u0434\u0435\u043c\u0435\u0443"
                        ],
                        "li": [
                            "zwiege"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwijgen"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "tacea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u043b\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tiga"
                        ],
                        "sw": [
                            "kunyamaa"
                        ],
                        "vi": [
                            "im l\u1eb7ng",
                            "l\u1eb7ng thinh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se terminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "come to a close"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0442\u04af\u04af"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043c\u0430\u043c\u043b\u0430\u043d\u0443",
                            "\u0431\u0435\u0442\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitmek",
                            "tamamlanmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "gutarmak",
                            "gutarylmak",
                            "tamamlanmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se tromper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irren"
                        ],
                        "en": [
                            "be mistaken",
                            "err",
                            "make a mistake",
                            "slip up"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "equivocarse",
                            "errar"
                        ],
                        "it": [
                            "sbagliarsi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00edk\u00f3sa"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich vergissen"
                        ],
                        "pt": [
                            "se enganar"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00een\u015fela"
                        ],
                        "tr": [
                            "aldanmak",
                            "aldanmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire une erreur, s\u2019abuser.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich irren",
                            "sich t\u00e4uschen",
                            "irren"
                        ],
                        "en": [
                            "make a mistake"
                        ],
                        "br": [
                            "fazia\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "grije\u0161iti"
                        ],
                        "fi": [
                            "erehty\u00e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0443",
                            "\u0436\u0430\u04a3\u044b\u043b\u0443",
                            "\u0436\u0430\u04a3\u044b\u043b\u044b\u0441\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u044b\u043b\u0443\u0443",
                            "\u0436\u0430\u04a3\u044b\u043b\u044b\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u0433\u044b\u0448\u0443",
                            "\u0445\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdal\u0148y\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "se vanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "bralla\u00f1 e gloc\u02bch",
                            "fougasi\u00f1",
                            "poufal",
                            "tonal",
                            "tonat"
                        ],
                        "da": [
                            "fryde sig"
                        ],
                        "pl": [
                            "che\u0142pi\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "sv": [
                            "skryta"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlubit se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "seaborgium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seaborgium",
                            "Wolfram"
                        ],
                        "en": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0628\u0648\u0631\u062c\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0562\u0578\u0580\u0563\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "seaborgio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0456\u0431\u043e\u0440\u0433\u0456\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "siborgijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "seaborgi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\ud862\udf4e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ubcf4\uadec"
                        ],
                        "co": [
                            "seaborgiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "seaborgij"
                        ],
                        "da": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "es": [
                            "seaborgio",
                            "wolframio",
                            "unnilhexio"
                        ],
                        "eo": [
                            "seborgio"
                        ],
                        "et": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "fi": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "gl": [
                            "seaborxio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b3\u03ba\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edborgium"
                        ],
                        "id": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "is": [
                            "seborg\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "seaborgio",
                            "unnilhexio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30fc\u30dc\u30fc\u30ae\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "jv": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "ku": [
                            "seaborgiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u012bborgijs",
                            "seaborgijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "syborgis",
                            "siborgis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrsiborgi"
                        ],
                        "lb": [
                            "Seaborgium"
                        ],
                        "mt": [
                            "seaborgju"
                        ],
                        "gv": [
                            "seeborgium"
                        ],
                        "nl": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "no": [
                            "seaborgium",
                            "seaborgium"
                        ],
                        "ug": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u06cc\u0628\u0648\u0631\u06af\u0626\u06cc\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0628\u0648\u0631\u06af\u06cc\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "seaborg"
                        ],
                        "pt": [
                            "seab\u00f3rgio"
                        ],
                        "qu": [
                            "seaborgyu"
                        ],
                        "ro": [
                            "seaborgiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u043e\u0440\u0433\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "siborgijum"
                        ],
                        "scn": [
                            "seaborgiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "sl": [
                            "seaborgij",
                            "siborgij"
                        ],
                        "sv": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "cs": [
                            "seaborgium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "seaborgiyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0431\u043e\u0440\u0433\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seaborgium": [
                    "Singulier"
                ],
                "seaborgiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "SEAE": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "EAD"
                        ],
                        "en": [
                            "EEAS"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0415\u0421\u0412\u0414"
                        ],
                        "hr": [
                            "ESVD"
                        ],
                        "es": [
                            "SEAE"
                        ],
                        "it": [
                            "SEAE"
                        ],
                        "nl": [
                            "EDEO"
                        ],
                        "pl": [
                            "ESDZ"
                        ],
                        "pt": [
                            "SEAE"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0415\u0421\u0412\u0421"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9ance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9union, assembl\u00e9e des membres d\u2019un tribunal, d\u2019un corps, d\u2019une compagnie. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sitzung"
                        ],
                        "en": [
                            "session"
                        ],
                        "es": [
                            "sesi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kunsido"
                        ],
                        "pt": [
                            "sess\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "seau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient cylindrique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eimer"
                        ],
                        "en": [
                            "bucket",
                            "pail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0637\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "tanga",
                            "kubeta",
                            "suil"
                        ],
                        "br": [
                            "sailh",
                            "kelorn"
                        ],
                        "ca": [
                            "galleda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6876"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\ud1b5"
                        ],
                        "co": [
                            "stagnarone"
                        ],
                        "es": [
                            "cubo",
                            "cubeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "sitelo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00e4mber",
                            "\u00e4mbrit\u00e4is",
                            "korv",
                            "pang"
                        ],
                        "fi": [
                            "sanko",
                            "\u00e4mp\u00e4ri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03b2\u03ac\u03c2",
                            "\u03ba\u03ac\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00f6d\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "sitelo"
                        ],
                        "id": [
                            "timba",
                            "ember"
                        ],
                        "it": [
                            "secchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6876",
                            "\u30d0\u30b1\u30c4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u0430",
                            "\u0447\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "emmer"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8tte",
                            "spann"
                        ],
                        "oc": [
                            "selha",
                            "ferrat"
                        ],
                        "pl": [
                            "ceber",
                            "wiadro"
                        ],
                        "pt": [
                            "balde"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u01celeat\u01ce",
                            "cof\u01ce",
                            "doni\u021b\u01ce",
                            "vadr\u01ce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u0440\u043e"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u043b\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eber",
                            "k\u00fdbl",
                            "v\u011bdro"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0434\u0440\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00f4"
                        ],
                        "wa": [
                            "saeyea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seau": [
                    "Singulier"
                ],
                "seaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sec": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trocken",
                            "d\u00fcrr"
                        ],
                        "en": [
                            "dry",
                            "dried"
                        ],
                        "az": [
                            "quru"
                        ],
                        "eu": [
                            "agor",
                            "idor",
                            "kabar",
                            "lehor"
                        ],
                        "br": [
                            "kras",
                            "krin",
                            "sec\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "sec"
                        ],
                        "kw": [
                            "segh"
                        ],
                        "co": [
                            "seccu",
                            "asciutu"
                        ],
                        "es": [
                            "seco"
                        ],
                        "eo": [
                            "seka"
                        ],
                        "cy": [
                            "sych",
                            "sech"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e8\u10e0\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "sika"
                        ],
                        "ia": [
                            "sic"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u14c2\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "secco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0493\u0430\u049b",
                            "\u043a\u0435\u0431\u0456\u0440",
                            "\u043a\u0435\u0443\u0456\u043f \u043a\u0435\u0442\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "siccus"
                        ],
                        "nl": [
                            "droog"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8rr"
                        ],
                        "oc": [
                            "sec"
                        ],
                        "pl": [
                            "suchy"
                        ],
                        "pt": [
                            "seco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0448\u0451\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0443\u0445\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "such\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sec": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "secs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e8che": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e8ches": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9cante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u00e9cante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sekante",
                            "Sekans"
                        ],
                        "en": [
                            "secant"
                        ],
                        "ca": [
                            "secant"
                        ],
                        "es": [
                            "secante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03bc\u03bd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "secante"
                        ],
                        "nl": [
                            "secans"
                        ],
                        "pl": [
                            "secans",
                            "sekans"
                        ],
                        "pt": [
                            "secante"
                        ],
                        "ro": [
                            "secant\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekant"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekans"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9cante": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9cantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9cateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "snoeischaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Gartenschere",
                            "Heckenschere"
                        ],
                        "en": [
                            "secateurs",
                            "pruning shears",
                            "garden shears",
                            "hand pruners"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0631\u0627\u0636"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "esporgar"
                        ],
                        "co": [
                            "trisore"
                        ],
                        "es": [
                            "tijeras de podar",
                            "tijeras de jard\u00edn",
                            "podadera"
                        ],
                        "eo": [
                            "pritondilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "cizo"
                        ],
                        "it": [
                            "cesoia",
                            "cesoie"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoeischaar",
                            "tuinschaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesoura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9cateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9cateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9cession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sezession"
                        ],
                        "en": [
                            "secession"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0621\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "secesi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pemisahan diri"
                        ],
                        "it": [
                            "secessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afscheiding"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8srivelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "secese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9cession": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9cessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9chage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trocknen",
                            "Trocknung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0634\u064a\u0641",
                            "\u062a\u062c\u0641\u064a\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "assecat",
                            "assecatge"
                        ],
                        "co": [
                            "siccata",
                            "sicchera"
                        ],
                        "es": [
                            "secado",
                            "secamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "essicamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9chage": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9chages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e8che-cheveux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00f6hn",
                            "Haartrockner"
                        ],
                        "en": [
                            "hairdryer",
                            "dryer"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehorgailu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0448\u043e\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "assecador"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4dc\ub77c\uc774\uc5b4",
                            "\ub4dc\ub77c\uc774\uae30",
                            "\ud5e4\uc5b4 \ub4dc\ub77c\uc774\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "secador"
                        ],
                        "eo": [
                            "harsekigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiustenkuivain",
                            "hiustenkuivaaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03c3\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1"
                        ],
                        "it": [
                            "asciugacapelli",
                            "fon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc",
                            "\u30d8\u30a2\u30c9\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5rf\u00f8ner"
                        ],
                        "ro": [
                            "foehn",
                            "usc\u0103tor de p\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rf\u00f6n"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e8che-linge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4schetrockner",
                            "Trockner"
                        ],
                        "en": [
                            "clothes dryer",
                            "tumble dryer",
                            "dryer"
                        ],
                        "es": [
                            "secadora"
                        ],
                        "it": [
                            "asciugatrice",
                            "asciugabiancheria"
                        ],
                        "nl": [
                            "droger"
                        ],
                        "pl": [
                            "suszarka"
                        ],
                        "cs": [
                            "su\u0161i\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e8che-linge": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e8che-linges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e8che-mains": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4ndetrockner"
                        ],
                        "en": [
                            "hand dryer"
                        ],
                        "es": [
                            "secador de manos"
                        ],
                        "nl": [
                            "handdroger"
                        ],
                        "pl": [
                            "suszarka do r\u0105k"
                        ],
                        "pt": [
                            "secador de m\u00e3os"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre sec",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trocknen",
                            "austrocknen",
                            "dorren",
                            "d\u00f6rren",
                            "eintrocknen",
                            "vertrocknen"
                        ],
                        "en": [
                            "dry"
                        ],
                        "az": [
                            "qurutmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "idortu",
                            "lehortu",
                            "ihartu",
                            "lehortu"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "assecar"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8rre"
                        ],
                        "es": [
                            "secar",
                            "desecar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekigi"
                        ],
                        "et": [
                            "kuivatama"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuivata",
                            "kuivattaa",
                            "kuivua"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "seccare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043f\u0442\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0433\u0430\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "assicco"
                        ],
                        "nl": [
                            "drogen",
                            "opdrogen",
                            "uitdrogen",
                            "verdrogen",
                            "afdrogen",
                            "droogmaken",
                            "droogvallen"
                        ],
                        "pl": [
                            "suszy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxugar",
                            "secar"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043f\u0442\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "su\u0161it",
                            "usu\u0161it"
                        ],
                        "tk": [
                            "guratmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Devenir sec",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trocken werden",
                            "verdorren"
                        ],
                        "en": [
                            "dry",
                            "dry up",
                            "wither"
                        ],
                        "az": [
                            "qurumaq"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8rre"
                        ],
                        "eo": [
                            "seki\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "torna",
                            "turka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuivua"
                        ],
                        "fy": [
                            "droegje",
                            "druie"
                        ],
                        "io": [
                            "sikigar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0431\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0433\u043e\u043e"
                        ],
                        "ln": [
                            "kala",
                            "kaoka",
                            "kauka",
                            "k\u00f3ka",
                            "y\u00f3ma"
                        ],
                        "nl": [
                            "drogen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0431\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "schnout",
                            "uschnout"
                        ],
                        "tk": [
                            "gura\u015fmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas aller en cours ou \u00e0 l\u2019\u00e9cole quand cela est obligatoire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schw\u00e4nzen"
                        ],
                        "en": [
                            "ditch",
                            "play truant",
                            "play hookey"
                        ],
                        "da": [
                            "pj\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "hacer pellas"
                        ],
                        "fi": [
                            "lintsata",
                            "pinnata"
                        ],
                        "id": [
                            "membolos"
                        ],
                        "it": [
                            "marinare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30dc\u308b",
                            "\u5b66\u6821\u3092\u3055\u307c\u308b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fd8\u8bfe"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijbelen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0443\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e8cheresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est sec",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trockenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "dryness"
                        ],
                        "eu": [
                            "ihartasun",
                            "lehorte",
                            "lehortasun"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuivuus"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05d1\u05e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "sucho\u015b\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "suchost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat atmosph\u00e9rique sans pluie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "not",
                            "mangel"
                        ],
                        "en": [
                            "drought"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehorte"
                        ],
                        "br": [
                            "sec\u02bchor"
                        ],
                        "es": [
                            "sequ\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "trosekeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuivuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e6\u05d5\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "siccit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u0430\u04a3\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0493\u0430\u049b\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e9chent"
                        ],
                        "pl": [
                            "susza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sucho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e8cheresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e8cheresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9choir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dryer"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehorgailu"
                        ],
                        "ca": [
                            "assecador"
                        ],
                        "co": [
                            "stindittoghju",
                            "grataghju"
                        ],
                        "es": [
                            "secadero"
                        ],
                        "io": [
                            "sikigeyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9choir": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9choirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9chot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cottus gobio"
                        ],
                        "de": [
                            "Groppe"
                        ],
                        "en": [
                            "bullhead",
                            "European bullhead"
                        ],
                        "es": [
                            "cavilat"
                        ],
                        "it": [
                            "scazzone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9chot": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9chots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "second": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "ca": [
                            "segond"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uc774",
                            "\ub458\uc9f8"
                        ],
                        "es": [
                            "segundo"
                        ],
                        "fi": [
                            "toinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "duesma"
                        ],
                        "it": [
                            "secondo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "ku": [
                            "diduyan",
                            "duyem"
                        ],
                        "la": [
                            "secundus"
                        ],
                        "oc": [
                            "segond",
                            "dusau"
                        ],
                        "pl": [
                            "drugi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "second": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "seconds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "seconde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "secondes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "secondaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9ducation) Qui rel\u00e8ve du second degr\u00e9\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secondary"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "secundario"
                        ],
                        "it": [
                            "secondario"
                        ],
                        "vi": [
                            "trung h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sekond\u00ear"
                        ],
                        "de": [
                            "akzessorisch",
                            "zugeh\u00f6rig",
                            "dazugeh\u00f6rig",
                            "hinzutretend",
                            "zus\u00e4tzlich",
                            "nebens\u00e4chlich",
                            "nebengeordnet",
                            "minder wichtig",
                            "sekund\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "secondary"
                        ],
                        "ca": [
                            "secundari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b21\u8981"
                        ],
                        "es": [
                            "secundario",
                            "segundario"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcesora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00edt\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "sekundara"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijbehorend",
                            "bijkomend",
                            "bijkomstig",
                            "accessorisch",
                            "accessoir"
                        ],
                        "oc": [
                            "segondari"
                        ],
                        "pt": [
                            "acess\u00f3rio",
                            "secund\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secondaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "secondaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "seconde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de temps",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "sekonda"
                        ],
                        "de": [
                            "Sekunde"
                        ],
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "segundu"
                        ],
                        "az": [
                            "saniy\u0259"
                        ],
                        "nds": [
                            "sekunn"
                        ],
                        "eu": [
                            "segundo"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a1"
                        ],
                        "br": [
                            "eilenn",
                            "segondenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "segon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08"
                        ],
                        "hr": [
                            "sekunda"
                        ],
                        "da": [
                            "sekund"
                        ],
                        "es": [
                            "segundo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekundo"
                        ],
                        "et": [
                            "sekund"
                        ],
                        "fi": [
                            "sekunti"
                        ],
                        "fy": [
                            "sekonde"
                        ],
                        "gl": [
                            "segundo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03bf",
                            "\u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1sodperc"
                        ],
                        "id": [
                            "detik",
                            "sekon"
                        ],
                        "ia": [
                            "secunda"
                        ],
                        "is": [
                            "sek\u00fanda"
                        ],
                        "it": [
                            "secondo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79d2"
                        ],
                        "ku": [
                            "san\u00eeye"
                        ],
                        "la": [
                            "secundum"
                        ],
                        "lv": [
                            "sekunde"
                        ],
                        "lt": [
                            "sekund\u0117"
                        ],
                        "jbo": [
                            "snidu"
                        ],
                        "lb": [
                            "sekonn"
                        ],
                        "ms": [
                            "saat"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "nl": [
                            "seconde"
                        ],
                        "no": [
                            "sekund",
                            "sekund"
                        ],
                        "oc": [
                            "segonda"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062b\u0627\u0646\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "sekunda"
                        ],
                        "pt": [
                            "segundo"
                        ],
                        "qu": [
                            "sikundu"
                        ],
                        "ro": [
                            "secund\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434"
                        ],
                        "scn": [
                            "secunnu"
                        ],
                        "sk": [
                            "sekunda"
                        ],
                        "sl": [
                            "sekunda"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekund"
                        ],
                        "sw": [
                            "sekunde"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekunda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32\u0e17"
                        ],
                        "tr": [
                            "saniye"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e2y"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e1\u05e2\u05e7\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seconde": [
                    "Singulier"
                ],
                "secondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remuer quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00fctteln"
                        ],
                        "en": [
                            "shake",
                            "buffet"
                        ],
                        "az": [
                            "sars\u0131tmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "heja\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "sacsejar"
                        ],
                        "co": [
                            "scuzzul\u00e0",
                            "trinic\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "tresti",
                            "stresti"
                        ],
                        "da": [
                            "ryste"
                        ],
                        "es": [
                            "sacudir",
                            "zarandear"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016dpeli"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6yhi\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b9\u03bd\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "sacudir"
                        ],
                        "ro": [
                            "scutura"
                        ],
                        "sv": [
                            "skaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00fctteln"
                        ],
                        "en": [
                            "s head"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastresati se",
                            "drmati se",
                            "protresti"
                        ],
                        "es": [
                            "estremecer",
                            "sacudir"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u016dzi",
                            "skui"
                        ],
                        "io": [
                            "sukusar"
                        ],
                        "pt": [
                            "chacoalhar",
                            "estremecer",
                            "sacudir"
                        ],
                        "ro": [
                            "a scutura"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "secourir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "help",
                            "assisteer"
                        ],
                        "de": [
                            "beistehen",
                            "beispringen",
                            "helfen",
                            "mithelfen",
                            "assistieren",
                            "unterst\u00fctzen",
                            "zur Hand gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "succour",
                            "aid",
                            "assist"
                        ],
                        "ang": [
                            "helpan"
                        ],
                        "br": [
                            "sikour"
                        ],
                        "ca": [
                            "soc\u00f3rrer",
                            "ajudar",
                            "auxiliar",
                            "assistir"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00e6lpe"
                        ],
                        "es": [
                            "socorrer",
                            "ayudar",
                            "auxiliar",
                            "asistir"
                        ],
                        "eo": [
                            "helpi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1lpa",
                            "ganga til handa"
                        ],
                        "fi": [
                            "auttaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuidich"
                        ],
                        "cy": [
                            "achub"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "sokursar"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00e1lpa"
                        ],
                        "it": [
                            "aiutare",
                            "assistere"
                        ],
                        "la": [
                            "succurro"
                        ],
                        "ms": [
                            "bantu",
                            "membantu"
                        ],
                        "nl": [
                            "baten",
                            "bijstaan",
                            "helpen",
                            "ter zijde staan",
                            "assisteren"
                        ],
                        "no": [
                            "hjelpe"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomaga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "socorrer",
                            "ajudar",
                            "auxiliar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajuta",
                            "ajuta"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitr\u00e4da",
                            "hj\u00e4lpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuawini",
                            "kuauni"
                        ],
                        "tl": [
                            "tum\u00falong"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomoci",
                            "pom\u00e1hat",
                            "zachr\u00e1nit"
                        ],
                        "zu": [
                            "siza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "secouriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sanit\u00e4ter",
                            "Sanit\u00e4tshelfer"
                        ],
                        "en": [
                            "rescuer"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukuristo"
                        ],
                        "it": [
                            "soccorritore",
                            "soccorritrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "socorrista"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1chran\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secouriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "secouristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "secours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erste Hilfe",
                            "Unfallhilfe"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8rstehj\u00e6lp"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukuro"
                        ],
                        "io": [
                            "sokurso"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerste hulp",
                            "EHBO"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "secousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agitation de ce qui est secou\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sto\u00df",
                            "Ruck"
                        ],
                        "en": [
                            "jar",
                            "shake",
                            "shaking",
                            "tremor"
                        ],
                        "eu": [
                            "astinaldi"
                        ],
                        "br": [
                            "frapad"
                        ],
                        "ca": [
                            "sacsejada"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ristys",
                            "t\u00e4rin\u00e4"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8t",
                            "rykk"
                        ],
                        "ro": [
                            "agita\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "secousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secret": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Adj.) Qui n\u2019est connu que d\u2019une personne ou de fort peu de gens (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geheim"
                        ],
                        "en": [
                            "secret"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrinek",
                            "kevrinel",
                            "kevrinus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0430\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "secret"
                        ],
                        "da": [
                            "hemmelig"
                        ],
                        "es": [
                            "secreto"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekreta"
                        ],
                        "fi": [
                            "salainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "titkos"
                        ],
                        "is": [
                            "leynilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "segreto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448\u044b\u0440\u044b\u043d",
                            "\u0441\u044b\u0440\u0434\u0443\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsiambaratelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "geheim"
                        ],
                        "no": [
                            "hemmelig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "sekretny",
                            "tajny",
                            "poufny"
                        ],
                        "pt": [
                            "secreto"
                        ],
                        "ro": [
                            "secret",
                            "tainic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "skriven"
                        ],
                        "sv": [
                            "hemlig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u0435\u0440\u0435\u043d",
                            "\u0441\u0435\u0440\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "tajn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "gizli",
                            "nihan"
                        ],
                        "tk": [
                            "gizlin",
                            "\u00fda\u015fyryn",
                            "ogryn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secret": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "secrets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "secr\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "secr\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Information connue d\u2019un groupe r\u00e9duit de personnes, qui est tenue d\u2019\u00eatre cach\u00e9e (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geheim"
                        ],
                        "de": [
                            "Geheimnis",
                            "Hehl"
                        ],
                        "en": [
                            "secret"
                        ],
                        "ang": [
                            "diegelnes"
                        ],
                        "az": [
                            "sirr"
                        ],
                        "ca": [
                            "secret"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d8\u5bc6"
                        ],
                        "da": [
                            "hemmelighed"
                        ],
                        "es": [
                            "secreto"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekreto"
                        ],
                        "fo": [
                            "loyndarm\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "salaisuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "geheim"
                        ],
                        "hu": [
                            "titok"
                        ],
                        "io": [
                            "sekretajo"
                        ],
                        "it": [
                            "segreto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79d8\u5bc6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043f\u0438\u044f",
                            "\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "miafina"
                        ],
                        "nl": [
                            "geheim",
                            "geheimenis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "tajemnica",
                            "sekret"
                        ],
                        "pt": [
                            "segredo",
                            "sigilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hemlighet"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00edhim"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "tajemstv\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "syr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secret": [
                    "Singulier"
                ],
                "secrets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secr\u00e9taire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9tier\u00a0(1 et 2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sekret\u00e4r",
                            "Sekret\u00e4rin"
                        ],
                        "en": [
                            "secretary"
                        ],
                        "az": [
                            "katib"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazkari"
                        ],
                        "br": [
                            "sekretour"
                        ],
                        "ca": [
                            "secretari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d8\u4e66"
                        ],
                        "co": [
                            "sicritariu"
                        ],
                        "da": [
                            "sekret\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "secretario"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekretario",
                            "sekretariino"
                        ],
                        "et": [
                            "sekret\u00e4r"
                        ],
                        "fo": [
                            "skrivari"
                        ],
                        "fi": [
                            "sihteeri"
                        ],
                        "fy": [
                            "skriuwer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d3\u10d8\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "titk\u00e1rn\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "sekretario"
                        ],
                        "id": [
                            "sekretaris"
                        ],
                        "is": [
                            "ritari"
                        ],
                        "it": [
                            "segretario",
                            "segretaria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u0442\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0447\u044b"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec0\u0ea5\u0e82\u0eb2"
                        ],
                        "ln": [
                            "mokomisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "sekretaris",
                            "sekretaresse",
                            "scriba",
                            "secretaris"
                        ],
                        "no": [
                            "sekret\u00e6r",
                            "sekret\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "sekretarz",
                            "sekretarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "secret\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "secretar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440",
                            "\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekreterare"
                        ],
                        "tl": [
                            "kal\u00edhim"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04d9\u0440\u043a\u0430\u0442\u0438\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekret\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekreter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secr\u00e9taire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "secr\u00e9taires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "meuble",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secretary"
                        ],
                        "es": [
                            "bargue\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03c1\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivania"
                        ],
                        "no": [
                            "sekret\u00e6r",
                            "sekret\u00e6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekret\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secr\u00e9taire": [
                    "Singulier"
                ],
                "secr\u00e9taires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secr\u00e9tariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sekretariat"
                        ],
                        "en": [
                            "secretariat"
                        ],
                        "es": [
                            "secretar\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekretariejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanslia"
                        ],
                        "io": [
                            "sekretariato"
                        ],
                        "it": [
                            "segretaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "secretariaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "secretaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekretariat"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekretari\u00e1t"
                        ],
                        "vi": [
                            "ban b\u00ed th\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secr\u00e9tariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "secr\u00e9tariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secr\u00e8tement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heimlich"
                        ],
                        "en": [
                            "in secret",
                            "secretly",
                            "under the rose"
                        ],
                        "es": [
                            "secretamente"
                        ],
                        "io": [
                            "sekrete"
                        ],
                        "it": [
                            "segretamente"
                        ],
                        "la": [
                            "arcano",
                            "clam"
                        ],
                        "nl": [
                            "in het geheim",
                            "heimlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "secretamen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e",
                            "\u0442\u0430\u0439\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9cr\u00e9tion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secretion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0641\u0631\u0627\u0632"
                        ],
                        "es": [
                            "secreci\u00f3n",
                            "segregaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "secrezione"
                        ],
                        "pt": [
                            "secre\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdm\u011bsek",
                            "sekrece"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9cr\u00e9tion": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9cr\u00e9tions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secr\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secrecy",
                            "secretiveness"
                        ],
                        "es": [
                            "secretismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "secretismo"
                        ],
                        "it": [
                            "secretismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "secretismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secr\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "secr\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019\u00e9crier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "q\u0131\u015fq\u0131rmaq"
                        ],
                        "en": [
                            "call out",
                            "shout"
                        ],
                        "es": [
                            "gritar",
                            "exclamar"
                        ],
                        "fi": [
                            "huikata"
                        ],
                        "it": [
                            "esclamare"
                        ],
                        "pt": [
                            "gritar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u043a\u0440\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0441\u043a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sectaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sectarian"
                        ],
                        "es": [
                            "sectario"
                        ],
                        "it": [
                            "settario"
                        ],
                        "la": [
                            "sectarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "sectair"
                        ],
                        "oc": [
                            "sectari"
                        ],
                        "pl": [
                            "sekciarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "sect\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekt\u00e1\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sectaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "sectaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sectarisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bigotry"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiihkomielisyys"
                        ],
                        "it": [
                            "settarismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u504f\u898b",
                            "\u504f\u5c48"
                        ],
                        "nl": [
                            "dweperij"
                        ],
                        "oc": [
                            "sectarisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sectarisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sectarismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sekte"
                        ],
                        "en": [
                            "sect",
                            "cult"
                        ],
                        "ca": [
                            "secta"
                        ],
                        "es": [
                            "secta"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kultti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03c7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "sekto"
                        ],
                        "id": [
                            "aliran sesat"
                        ],
                        "it": [
                            "setta"
                        ],
                        "ku": [
                            "mezheb",
                            "ter\u00eeqet"
                        ],
                        "nl": [
                            "sekte"
                        ],
                        "no": [
                            "sekt"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8cta"
                        ],
                        "pt": [
                            "seita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekt"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekta"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e1o ph\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secte": [
                    "Singulier"
                ],
                "sectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "secteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sektor"
                        ],
                        "de": [
                            "Sektor"
                        ],
                        "en": [
                            "sector"
                        ],
                        "ast": [
                            "seutor"
                        ],
                        "es": [
                            "sector"
                        ],
                        "eo": [
                            "sektoro"
                        ],
                        "io": [
                            "sektoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "sector"
                        ],
                        "pt": [
                            "setor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "secteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "secteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "section": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afdeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Sektion"
                        ],
                        "en": [
                            "section",
                            "branch",
                            "chapter"
                        ],
                        "ca": [
                            "secci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "afdeling"
                        ],
                        "es": [
                            "departamento",
                            "secci\u00f3n",
                            "subdivisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekcio"
                        ],
                        "fo": [
                            "deild"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdieling"
                        ],
                        "io": [
                            "seko"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "ms": [
                            "bagian"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdeling",
                            "geleding",
                            "sectie"
                        ],
                        "pt": [
                            "se\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "sektion"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "section": [
                    "Singulier"
                ],
                "sections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sectionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sezieren",
                            "zerlegen",
                            "zergliedern"
                        ],
                        "en": [
                            "to section",
                            "dissect",
                            "cut"
                        ],
                        "ca": [
                            "dissecar",
                            "seccionar"
                        ],
                        "es": [
                            "seccionar",
                            "cortar",
                            "disecar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekci"
                        ],
                        "fo": [
                            "skera sundur"
                        ],
                        "io": [
                            "dividar"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorsnijden",
                            "sectie verrichten"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sectionneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trennschalter",
                            "Trenner"
                        ],
                        "en": [
                            "disconnector",
                            "disconnect switch",
                            "isolator switch",
                            "breaker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u0627\u0637\u0639"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0434\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "es": [
                            "seccionador"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "it": [
                            "sezionatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65ad\u8def\u5668"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d31\u0d7c"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkschakelaar",
                            "onderbreker",
                            "scheidingsschakelaar",
                            "scheider"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06a9\u0633\u06cc\u0648\u0646\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "od\u0142\u0105cznik"
                        ],
                        "pt": [
                            "chave seccionadora",
                            "chave faca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0430\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "odpojova\u010d"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpojova\u010d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0454\u0434\u043d\u0443\u0432\u0430\u0447"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sectionneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sectionneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9cularisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secularization"
                        ],
                        "it": [
                            "secolarizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "secularisatie",
                            "secularisering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043c\u0438\u0440\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekularisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9cularisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9cularisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}