{
    "sensualisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sensualismus"
                        ],
                        "en": [
                            "sensualism",
                            "sensationalism",
                            "sensism"
                        ],
                        "es": [
                            "sensualismo"
                        ],
                        "it": [
                            "sensismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "sensualismo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sensualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sensualiteit"
                        ],
                        "de": [
                            "Sinnlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "sensuality"
                        ],
                        "ca": [
                            "sensualitat"
                        ],
                        "da": [
                            "sensualitet",
                            "sanselighed"
                        ],
                        "es": [
                            "sensualidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b7\u03b4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rz\u00e9kis\u00e9g"
                        ],
                        "is": [
                            "saurl\u00edfi",
                            "holdlegheit"
                        ],
                        "it": [
                            "sensualit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b98\u80fd"
                        ],
                        "nl": [
                            "sensualiteit"
                        ],
                        "no": [
                            "sensualitet",
                            "sanselighet"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmys\u0142owo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sensualidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "senzualitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "senzualnost",
                            "\u010dulnost",
                            "putenost"
                        ],
                        "sv": [
                            "sensualitet",
                            "sinnlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sensualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sensuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sinnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sensual",
                            "sensuous"
                        ],
                        "es": [
                            "sensual"
                        ],
                        "eo": [
                            "voluptema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sensuala"
                        ],
                        "it": [
                            "sensuale"
                        ],
                        "pt": [
                            "lascivo",
                            "sensual",
                            "voluptuoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "smysln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sensuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sensuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sensuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sente": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "path"
                        ],
                        "io": [
                            "voyeto"
                        ],
                        "id": [
                            "lorong"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bcie\u017cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "stezka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sente": [
                    "Singulier"
                ],
                "sentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sentier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chemin \u00e9troit au travers des champs, des bois, etc.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wandelpad"
                        ],
                        "de": [
                            "Fu\u00dfweg",
                            "Pfad",
                            "Steg",
                            "Steig"
                        ],
                        "en": [
                            "path",
                            "pathway",
                            "track",
                            "trail"
                        ],
                        "ang": [
                            "weg"
                        ],
                        "ca": [
                            "corriol",
                            "senda",
                            "sendera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8def\u5f84"
                        ],
                        "da": [
                            "sti"
                        ],
                        "es": [
                            "senda",
                            "sendero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojeto"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00f8ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "polku"
                        ],
                        "fy": [
                            "paad"
                        ],
                        "io": [
                            "voyeto"
                        ],
                        "it": [
                            "sentiero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u049b\u043f\u0430\u049b",
                            "\u0441\u04af\u0440\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u0439\u044b\u0440",
                            "\u043a\u044b\u044f\u0431\u0430\u043d",
                            "\u0441\u043e\u043a\u043c\u043e\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetpad",
                            "pad"
                        ],
                        "oc": [
                            "carrairon",
                            "sendi\u00e8r",
                            "vial"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bcie\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "atalho",
                            "senda",
                            "vereda",
                            "beco",
                            "trilho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ng",
                            "stig",
                            "str\u00e5t"
                        ],
                        "sw": [
                            "njia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u043a\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "cesti\u010dka"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdodajyk",
                            "sokmajyk",
                            "\u00fdoda"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinte",
                            "pazea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sentier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sentiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sentiment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ph\u00e9nom\u00e8ne de la vie affective",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Empfindung",
                            "Gef\u00fchl",
                            "Bewu\u00dftsein",
                            "Meinung"
                        ],
                        "en": [
                            "sentiment",
                            "feeling"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uc815"
                        ],
                        "eo": [
                            "sento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03c3\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sentimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611f\u60c5"
                        ],
                        "ln": [
                            "may\u00e1nga"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gefill"
                        ],
                        "pl": [
                            "sentyment",
                            "uczucie"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nsla"
                        ],
                        "cs": [
                            "pocit"
                        ],
                        "tr": [
                            "duygu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sentiment": [
                    "Singulier"
                ],
                "sentiments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sentimental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sentimental"
                        ],
                        "en": [
                            "sentimental"
                        ],
                        "da": [
                            "sentimental"
                        ],
                        "es": [
                            "sentimental"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sentimentale"
                        ],
                        "pt": [
                            "sentimental"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sentimental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sentimentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sentimentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sentimentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sentinelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) Soldat qui fait le guet pour la garde d\u2019un camp, d\u2019une place, d\u2019un palais, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wache"
                        ],
                        "en": [
                            "sentry",
                            "sentinel",
                            "guard"
                        ],
                        "es": [
                            "centinela"
                        ],
                        "eo": [
                            "gardostaranto"
                        ],
                        "io": [
                            "sentinelo"
                        ],
                        "it": [
                            "sentinella"
                        ],
                        "nl": [
                            "wacht",
                            "schildwacht"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sentinelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "sentinelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recevoir quelque impression par le moyen des sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u0633"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6rke",
                            "f\u00f8le"
                        ],
                        "es": [
                            "sentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "senti"
                        ],
                        "id": [
                            "merasa"
                        ],
                        "it": [
                            "sentire"
                        ],
                        "oc": [
                            "sentir"
                        ],
                        "pl": [
                            "czu\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "f\u00fcn"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nna"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edtit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action qui r\u00e9sulte de l\u2019utilisation de son odorat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "riechen"
                        ],
                        "en": [
                            "smell"
                        ],
                        "eu": [
                            "usaindu"
                        ],
                        "br": [
                            "klevout"
                        ],
                        "eo": [
                            "flari"
                        ],
                        "fi": [
                            "haistaa"
                        ],
                        "id": [
                            "mencium"
                        ],
                        "oc": [
                            "sentir"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105cha\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u044e\u0445\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "f\u00fcn"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action qui r\u00e9sulte de l\u2019utilisation du toucher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fchlen"
                        ],
                        "en": [
                            "feel"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6rke"
                        ],
                        "eo": [
                            "palpi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuntea"
                        ],
                        "it": [
                            "sentire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0437\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir une impression, ressentir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fchlen",
                            "empfinden"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8le"
                        ],
                        "eo": [
                            "senti"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuntea"
                        ],
                        "id": [
                            "merasa"
                        ],
                        "it": [
                            "sentire"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exhaler, r\u00e9pandre une certaine odeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "riechen"
                        ],
                        "en": [
                            "smell"
                        ],
                        "da": [
                            "lugte"
                        ],
                        "eo": [
                            "odori"
                        ],
                        "it": [
                            "sentire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0456\u0441 \u0448\u044b\u0493\u0443",
                            "\u0430\u04a3\u049b\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "lukta p\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exhaler une mauvaise odeur, puer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "riechen",
                            "stinken"
                        ],
                        "en": [
                            "smell",
                            "reek",
                            "stink"
                        ],
                        "da": [
                            "stinke"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonodori"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0441\u0443",
                            "\u043c\u04af\u04a3\u043a\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "stinka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voel",
                            "ruik"
                        ],
                        "ca": [
                            "percebre",
                            "sentir",
                            "flairar",
                            "olorar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0c4\uc0c8\ub9e1\ub2e4",
                            "\ub290\ub07c\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "lugte"
                        ],
                        "es": [
                            "oler",
                            "sentir",
                            "olfatear"
                        ],
                        "fo": [
                            "kenna",
                            "f\u00f8la",
                            "nerta",
                            "k\u00e1va",
                            "trilva",
                            "r\u00faka",
                            "anga",
                            "tevja",
                            "snodda eftir"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiele"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03bc\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03ac\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rez"
                        ],
                        "io": [
                            "sentar"
                        ],
                        "la": [
                            "sentire"
                        ],
                        "nl": [
                            "voelen",
                            "gewaarworden",
                            "aanvoelen",
                            "gevoelen",
                            "tasten",
                            "betasten",
                            "bevoelen",
                            "geuren",
                            "rieken",
                            "ruiken"
                        ],
                        "no": [
                            "lukte"
                        ],
                        "pl": [
                            "odczuwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "experimentar",
                            "sentir",
                            "palpar",
                            "apalpar",
                            "tatear",
                            "cheirar",
                            "exalar cheiro",
                            "cheirar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dofta"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edtit"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinti",
                            "oder",
                            "noder",
                            "vener"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u2019envoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre son vol",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegfliegen"
                        ],
                        "en": [
                            "take flight",
                            "take off"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0442\u0430\u043c",
                            "\u0438\u0437\u043b\u0438\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "volarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekflugi"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstijgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odlecie\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "vzlieta\u0165",
                            "vzlietnu\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "ulet\u011bt",
                            "odlet\u011bt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre emport\u00e9 par le vent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blow away"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "volarse"
                        ],
                        "id": [
                            "melayang"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegvliegen",
                            "wegwaaien"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "seoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller bien, pour un v\u00eatement\u00a0; \u00eatre convenable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "passen",
                            "sich geziemen"
                        ],
                        "en": [
                            "become",
                            "suit"
                        ],
                        "eo": [
                            "konveni",
                            "sidi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "passen",
                            "goed zitten"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019asseoir, s\u2019installer\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich setzen"
                        ],
                        "en": [
                            "sit"
                        ],
                        "eo": [
                            "sidi\u011di"
                        ],
                        "nl": [
                            "plaats nemen",
                            "zetelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "sito"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sep": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ur\u00ebz",
                            "shk\u00ebmb",
                            "pllaz"
                        ],
                        "de": [
                            "Sohle",
                            "Pflughaupt"
                        ],
                        "en": [
                            "sole",
                            "slade",
                            "head",
                            "chip",
                            "throck"
                        ],
                        "co": [
                            "armacciu"
                        ],
                        "it": [
                            "ceppo",
                            "dentale"
                        ],
                        "nl": [
                            "voet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sep": [
                    "Singulier"
                ],
                "seps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9pale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sepalum"
                        ],
                        "en": [
                            "sepal"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e9pal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u843c\u7247"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e9palo"
                        ],
                        "id": [
                            "kelopak"
                        ],
                        "it": [
                            "sepalo"
                        ],
                        "la": [
                            "sepalum"
                        ],
                        "oc": [
                            "sepal"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142ka kielicha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9pale": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9pales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9parable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "separabel",
                            "trennbar",
                            "abtrennbar"
                        ],
                        "en": [
                            "separable",
                            "severable"
                        ],
                        "fi": [
                            "separoituva",
                            "erottuva"
                        ],
                        "it": [
                            "separabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheidbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9parable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9parables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9parateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divider",
                            "separator"
                        ],
                        "it": [
                            "separatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheider"
                        ],
                        "pl": [
                            "separator"
                        ],
                        "ro": [
                            "separator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9parateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9parateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9paration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ndarje"
                        ],
                        "de": [
                            "Trennung",
                            "Abtrennung"
                        ],
                        "en": [
                            "separation",
                            "detachment"
                        ],
                        "ast": [
                            "separtamientu"
                        ],
                        "es": [
                            "separaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "izoleco",
                            "izoliteco",
                            "apartigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "eroaminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "separaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03b7",
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1",
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "separo"
                        ],
                        "it": [
                            "separazione"
                        ],
                        "mg": [
                            "fisarahana"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheiding"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u062f\u0627\u06cc\u06cc",
                            "\u062c\u062f\u0627\u0626\u06cc",
                            "\u0647\u062c\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "separacja",
                            "rozdzielenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "separa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0443\u0434\u043e\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9paration": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9parations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9paratisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Separatismus"
                        ],
                        "en": [
                            "separatism"
                        ],
                        "ca": [
                            "separatisme"
                        ],
                        "es": [
                            "separatismo"
                        ],
                        "it": [
                            "separatismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9paratisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9paratismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9paratiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "separatist"
                        ],
                        "ca": [
                            "separatista"
                        ],
                        "es": [
                            "separatista"
                        ],
                        "it": [
                            "separatista"
                        ],
                        "pt": [
                            "separatista"
                        ],
                        "ro": [
                            "separatist"
                        ],
                        "sv": [
                            "separatistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9paratiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9paratistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9par\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "separat"
                        ],
                        "en": [
                            "separate"
                        ],
                        "es": [
                            "desvinculado",
                            "separado"
                        ],
                        "fi": [
                            "erillinen"
                        ],
                        "ia": [
                            "separate"
                        ],
                        "it": [
                            "separato"
                        ],
                        "pt": [
                            "separado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9par\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9par\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9par\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9par\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9par\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "separately"
                        ],
                        "es": [
                            "separadamente"
                        ],
                        "gl": [
                            "separadamente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aparte"
                        ],
                        "it": [
                            "separamente",
                            "separatamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "separadamen",
                            "a despart"
                        ],
                        "pl": [
                            "oddzielnie"
                        ],
                        "cs": [
                            "odd\u011blen\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9parer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskei",
                            "afsonder"
                        ],
                        "de": [
                            "absondern",
                            "abteilen",
                            "abtrennen",
                            "scheiden",
                            "trennen",
                            "abscheiden",
                            "separieren",
                            "beiseite nehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "divide",
                            "separate",
                            "segregate",
                            "split"
                        ],
                        "az": [
                            "ay\u0131rmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "banatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "separar",
                            "segregar"
                        ],
                        "da": [
                            "adskille"
                        ],
                        "es": [
                            "separar",
                            "apartar",
                            "segregar",
                            "dispersar"
                        ],
                        "eo": [
                            "apartigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fskiede",
                            "\u00f4fs\u00fbnderje"
                        ],
                        "io": [
                            "separar"
                        ],
                        "id": [
                            "memisahkan"
                        ],
                        "it": [
                            "separare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u3051\u308b",
                            "\u96e2\u3059"
                        ],
                        "la": [
                            "abiungere",
                            "abrumpere",
                            "segregare",
                            "seiungere"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzonderen",
                            "scheiden",
                            "afscheiden",
                            "schiften"
                        ],
                        "pt": [
                            "apartar",
                            "dividir",
                            "separar"
                        ],
                        "sv": [
                            "separera"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay\u0131rmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "disp\u00e5rti",
                            "mete er\u00ee",
                            "sch\u00e5y\u00ee",
                            "distrocler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Six plus un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shtat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "sieben"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1230\u1263\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0639\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "yeddi"
                        ],
                        "eu": [
                            "zazpi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u043c"
                        ],
                        "bs": [
                            "sedam"
                        ],
                        "br": [
                            "seizh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0435\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "set"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e03"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce60",
                            "\uc77c\uacf1"
                        ],
                        "kw": [
                            "seyth"
                        ],
                        "co": [
                            "setti",
                            "sette"
                        ],
                        "da": [
                            "syv"
                        ],
                        "es": [
                            "siete"
                        ],
                        "eo": [
                            "sep"
                        ],
                        "et": [
                            "seitse"
                        ],
                        "fo": [
                            "sjey"
                        ],
                        "fi": [
                            "seitsem\u00e4n"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "seachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "seacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "sete"
                        ],
                        "cy": [
                            "saith"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03c4\u03ac",
                            "\u03b5\u03c0\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sydom"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "io": [
                            "sep"
                        ],
                        "id": [
                            "pitu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1550\u1555\u14c2\u14d5\u1466 \u140a\u1455\u1405\u14ef\u1550\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "sette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062a\u06be"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "heft"
                        ],
                        "la": [
                            "septem"
                        ],
                        "lv": [
                            "septi\u0146i"
                        ],
                        "lt": [
                            "septyni"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0443\u043c"
                        ],
                        "mg": [
                            "fito"
                        ],
                        "mt": [
                            "sebg\u0127a"
                        ],
                        "gv": [
                            "shiaght"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeven"
                        ],
                        "no": [
                            "sju",
                            "syv",
                            "sju"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8t"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0641\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedem"
                        ],
                        "pt": [
                            "sete"
                        ],
                        "qu": [
                            "qanchis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "mb\u00e2r\u00e2mb\u00e2r\u00e2",
                            "mb\u00e2s\u00e2mb\u00e2l\u00e2",
                            "mbr\u00e2mbr\u00e2"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0633\u062a"
                        ],
                        "sk": [
                            "sedem"
                        ],
                        "sl": [
                            "sedem"
                        ],
                        "sv": [
                            "sju"
                        ],
                        "sw": [
                            "saba"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u0434\u0435",
                            "\u0497\u0438\u0434\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedm"
                        ],
                        "ti": [
                            "\u1238\u12cd\u12d3\u1270"
                        ],
                        "tr": [
                            "yedi"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdedi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "ang": [
                            "seofon"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea3y"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d9\u05d1\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sieben"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "zazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "seizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "set"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e03"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce60"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedmica"
                        ],
                        "es": [
                            "siete"
                        ],
                        "eo": [
                            "sep"
                        ],
                        "fi": [
                            "seitsem\u00e4n"
                        ],
                        "gd": [
                            "seachd"
                        ],
                        "gl": [
                            "sete"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03c4\u03ac",
                            "\u03b5\u03c0\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "io": [
                            "sep"
                        ],
                        "it": [
                            "sette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "heft"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwen"
                        ],
                        "mg": [
                            "fito"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8t"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0641\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedem"
                        ],
                        "pt": [
                            "sete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjua"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedmi\u010dka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sept-cents": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebenhundert"
                        ],
                        "en": [
                            "seven hundred"
                        ],
                        "br": [
                            "seizh kant"
                        ],
                        "es": [
                            "setecientos"
                        ],
                        "it": [
                            "settecento"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "septanti\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzigstes"
                        ],
                        "en": [
                            "seventieth"
                        ],
                        "az": [
                            "yetmi\u015finci"
                        ],
                        "es": [
                            "septuag\u00e9simo"
                        ],
                        "it": [
                            "settantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventigste"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzigstes"
                        ],
                        "en": [
                            "seventieth"
                        ],
                        "es": [
                            "septuag\u00e9simo"
                        ],
                        "it": [
                            "settantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventigste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septanti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "septanti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "septembre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "September"
                        ],
                        "en": [
                            "September"
                        ],
                        "an": [
                            "setiembre"
                        ],
                        "ast": [
                            "setiembre"
                        ],
                        "nds": [
                            "Hi\u00e4rfstmaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "irail"
                        ],
                        "bs": [
                            "septembra"
                        ],
                        "br": [
                            "Gwengolo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "setembre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e5d\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "9\uc6d4"
                        ],
                        "co": [
                            "sittembre"
                        ],
                        "da": [
                            "september"
                        ],
                        "es": [
                            "septiembre"
                        ],
                        "eo": [
                            "septembro"
                        ],
                        "et": [
                            "september"
                        ],
                        "fi": [
                            "syyskuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sultain"
                        ],
                        "gl": [
                            "setembro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d4\u10e5\u10e2\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05d8\u05de\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeptember"
                        ],
                        "io": [
                            "septembro"
                        ],
                        "ia": [
                            "septembre"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u144e\u1431\u1546"
                        ],
                        "it": [
                            "settembre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e5d\u6708",
                            "9\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u043a\u04af\u0439\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "September"
                        ],
                        "lv": [
                            "septembris"
                        ],
                        "lt": [
                            "rugs\u0117jis"
                        ],
                        "lb": [
                            "September"
                        ],
                        "mg": [
                            "septambra"
                        ],
                        "nl": [
                            "september"
                        ],
                        "no": [
                            "september",
                            "september"
                        ],
                        "oc": [
                            "setembre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0647\u0631\u06cc\u0648\u0631",
                            "\u0633\u067e\u062a\u0627\u0645\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wrzesie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "Setembro"
                        ],
                        "ro": [
                            "septembrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "september"
                        ],
                        "sl": [
                            "september"
                        ],
                        "sv": [
                            "september"
                        ],
                        "tl": [
                            "Setyembre"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1\u0159\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "eyl\u00fcl"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vec": [
                            "setenbre"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng ch\u00edn"
                        ],
                        "wa": [
                            "setimbe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septembre": [
                    "Singulier"
                ],
                "septembres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "septentrional": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "n\u00f6rdlich"
                        ],
                        "en": [
                            "northern",
                            "northerly"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali"
                        ],
                        "da": [
                            "nordlig"
                        ],
                        "es": [
                            "septentrional"
                        ],
                        "it": [
                            "settentrionale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "lb": [
                            "n\u00ebrdlech"
                        ],
                        "oc": [
                            "septentrional"
                        ],
                        "pt": [
                            "setentrional"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0bb5\u0b9f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septentrional": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "septentrionaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "septentrionale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "septentrionales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "septic\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sepsis",
                            "Blutvergiftung"
                        ],
                        "en": [
                            "septicemia"
                        ],
                        "es": [
                            "septicemia"
                        ],
                        "it": [
                            "setticemia"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedvergiftiging"
                        ],
                        "pt": [
                            "septicemia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septic\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "septic\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "septi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebte"
                        ],
                        "en": [
                            "seventh"
                        ],
                        "az": [
                            "yeddinci"
                        ],
                        "br": [
                            "seizhvet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e03"
                        ],
                        "da": [
                            "syvende"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e9ptimo",
                            "s\u00e9timo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "ketujuh"
                        ],
                        "it": [
                            "settimo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "septimus"
                        ],
                        "lt": [
                            "septintas"
                        ],
                        "oc": [
                            "seten",
                            "setau"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219aptelea",
                            "\u0219aptea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u044c\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedm\u00fd",
                            "sedm\u00e1",
                            "sedm\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "septi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seventh"
                        ],
                        "da": [
                            "syvende"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e9ptimo",
                            "s\u00e9timo"
                        ],
                        "io": [
                            "sepesma"
                        ],
                        "id": [
                            "ketujuh"
                        ],
                        "it": [
                            "settimo"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9timo"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedm\u00fd",
                            "sedm\u00e1",
                            "sedm\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seventh"
                        ],
                        "br": [
                            "seizhvedenn"
                        ],
                        "da": [
                            "en syvendedel"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e9ptimo",
                            "s\u00e9timo"
                        ],
                        "id": [
                            "ketujuh"
                        ],
                        "it": [
                            "settimo"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9timo"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedm\u00fd",
                            "sedm\u00e1",
                            "sedm\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "septi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "septique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "septisch"
                        ],
                        "en": [
                            "infected",
                            "septic"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e9ptico"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepsa"
                        ],
                        "io": [
                            "septa"
                        ],
                        "it": [
                            "settico"
                        ],
                        "nl": [
                            "bederf veroorzakend",
                            "septisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9ptico"
                        ],
                        "sv": [
                            "septisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "septiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "septuag\u00e9naire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzigj\u00e4hrig"
                        ],
                        "en": [
                            "septuagenarian",
                            "s seventies"
                        ],
                        "ca": [
                            "septuagenari",
                            "septuagen\u00e0ria"
                        ],
                        "ko": [
                            "70\ub300"
                        ],
                        "da": [
                            "halvfjerds\u00e5rig"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4ee3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septuag\u00e9naire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "septuag\u00e9naires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebzigj\u00e4hriger"
                        ],
                        "en": [
                            "septuagenarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "septuagenari",
                            "septuagen\u00e0ria"
                        ],
                        "ko": [
                            "70\ub300"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4ee3"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventigjarige"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "septuag\u00e9naire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "septuag\u00e9naires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9pulcre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sepulchre"
                        ],
                        "br": [
                            "bez"
                        ],
                        "es": [
                            "sepulcro"
                        ],
                        "fi": [
                            "hauta"
                        ],
                        "io": [
                            "tombo"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabir",
                            "mezar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9pulcre": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9pulcres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9pulture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inhumation\u00a0; action de d\u00e9poser un mort dans un tombeau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beerdigung",
                            "Bestattung",
                            "Beisetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "burial"
                        ],
                        "es": [
                            "sepultura"
                        ],
                        "it": [
                            "sepoltura"
                        ],
                        "nl": [
                            "teraardebestelling"
                        ],
                        "oc": [
                            "sepultura",
                            "seboltura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 l\u2019on enterre un mort\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grab",
                            "Grabst\u00e4tte",
                            "Gruft"
                        ],
                        "en": [
                            "tomb",
                            "grave",
                            "sepulcher"
                        ],
                        "es": [
                            "sepultura"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhlacadh"
                        ],
                        "nl": [
                            "graf"
                        ],
                        "oc": [
                            "sepultura",
                            "seboltura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9pulture": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9pultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9quence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sequenz"
                        ],
                        "en": [
                            "sequence"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03b9\u03cc\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "sequo"
                        ],
                        "oc": [
                            "sequ\u00e9ncia",
                            "sequen\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "sekwencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "sequ\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekvens"
                        ],
                        "cs": [
                            "sled",
                            "\u0159\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9quence": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9quences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9questration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action par laquelle on s\u00e9questre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschlagnahmung",
                            "Freiheitsberaubung"
                        ],
                        "en": [
                            "sequestration"
                        ],
                        "es": [
                            "secuestro",
                            "secuestraci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "penyekapan",
                            "penawanan"
                        ],
                        "it": [
                            "sequestrazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "sekwestratie",
                            "vrijheidsberoving"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9questration": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9questrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sequin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "monnaie d\u2019or",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zechine"
                        ],
                        "en": [
                            "sequin"
                        ],
                        "eo": [
                            "zekino"
                        ],
                        "io": [
                            "sekino"
                        ],
                        "it": [
                            "zecchino"
                        ],
                        "pt": [
                            "cequim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sequin": [
                    "Singulier"
                ],
                "sequins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9quoia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sequoia"
                        ],
                        "en": [
                            "sequoia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u6749"
                        ],
                        "es": [
                            "secoya"
                        ],
                        "it": [
                            "sequoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "sequoia"
                        ],
                        "oc": [
                            "sequ\u00f2ia"
                        ],
                        "pl": [
                            "sekwoja"
                        ],
                        "pt": [
                            "sequoia"
                        ],
                        "ro": [
                            "sequoia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0432\u043e\u0439\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "secoya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9quoia": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9quoias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9rail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serail"
                        ],
                        "en": [
                            "seraglio"
                        ],
                        "es": [
                            "serallo"
                        ],
                        "eo": [
                            "serajlo"
                        ],
                        "it": [
                            "serraglio"
                        ],
                        "pt": [
                            "serralho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rail": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9rails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9ran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hechel"
                        ],
                        "en": [
                            "hackle",
                            "hatchel"
                        ],
                        "br": [
                            "kribin",
                            "ra\u00f1vell"
                        ],
                        "da": [
                            "hegle"
                        ],
                        "es": [
                            "rastrillo"
                        ],
                        "it": [
                            "diliscatoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "hekel",
                            "vlaskam"
                        ],
                        "pt": [
                            "ripan\u00e7o",
                            "ripador"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ckla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9ran": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9rans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9raphin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esprit c\u00e9leste\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seraph",
                            "seraphim"
                        ],
                        "eo": [
                            "serafo"
                        ],
                        "it": [
                            "serafino"
                        ],
                        "pl": [
                            "seraf",
                            "serafin"
                        ],
                        "sv": [
                            "seraf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9raphin": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9raphins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "serbe"
                        ],
                        "de": [
                            "Serbisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Serbian",
                            "Serb",
                            "Servian"
                        ],
                        "az": [
                            "serb dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "serbiera"
                        ],
                        "br": [
                            "serbeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0440\u044a\u0431\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "serbi"
                        ],
                        "da": [
                            "serbisk"
                        ],
                        "es": [
                            "serbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "serba lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "serbia keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "serbia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03c1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerb"
                        ],
                        "it": [
                            "serbo"
                        ],
                        "lv": [
                            "serbu",
                            "serbu valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "serb\u0173",
                            "serb\u0173 kalba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Servisch"
                        ],
                        "no": [
                            "serbisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "serbski"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9rvio"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u00e2rb\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "srb\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "srb\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "serbiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "srb\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Serwies"
                        ],
                        "de": [
                            "serbisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Serbian",
                            "Serb",
                            "Servian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0440\u044a\u0431\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "serbi"
                        ],
                        "da": [
                            "serbisk"
                        ],
                        "es": [
                            "serbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "serba"
                        ],
                        "et": [
                            "serbia"
                        ],
                        "fi": [
                            "serbialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03c1\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerb"
                        ],
                        "it": [
                            "serbo",
                            "serba"
                        ],
                        "lv": [
                            "serbu",
                            "serbisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "serb\u0173",
                            "serbi\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Servisch"
                        ],
                        "no": [
                            "serbisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "serbski"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9rvio"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u00e2rb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "srbsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "srbski"
                        ],
                        "sv": [
                            "serbisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "srbsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "serbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Serbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "serb"
                        ],
                        "de": [
                            "Serbe",
                            "Serbin"
                        ],
                        "en": [
                            "Serb",
                            "Serbian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0631\u0628\u064a",
                            "\u0635\u0631\u0628\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0580\u0562"
                        ],
                        "az": [
                            "Serb"
                        ],
                        "eu": [
                            "serbiar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0431",
                            "\u0441\u0435\u0440\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "Serb",
                            "Serbez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u0431\u0438\u043d",
                            "\u0441\u0440\u044a\u0431\u043a\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "serbi",
                            "s\u00e8rbia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ub974\ube44\uc544 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "serber"
                        ],
                        "es": [
                            "serbio",
                            "serbia"
                        ],
                        "eo": [
                            "serbo",
                            "serbi\u0109o",
                            "serbino"
                        ],
                        "et": [
                            "serblane"
                        ],
                        "fo": [
                            "serbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "serbialainen",
                            "serbi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d4\u10e0\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03ad\u03c1\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerb"
                        ],
                        "ia": [
                            "serbo"
                        ],
                        "is": [
                            "Serbi"
                        ],
                        "it": [
                            "serbo",
                            "serba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "serbs",
                            "serbiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "serbas",
                            "serb\u0117"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u585e\u5c14\u7ef4\u4e9a\u4eba"
                        ],
                        "gv": [
                            "Serbagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "Servi\u00ebr",
                            "Servische"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0631\u0628\u06cc",
                            "\u0635\u0631\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Serb",
                            "Serbka"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9rvio",
                            "s\u00e9rvia"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u00e2rb"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0431\u0438\u043d",
                            "\u043f\u043a\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Srb",
                            "Srbka"
                        ],
                        "sl": [
                            "S\u0155b",
                            "S\u0155bkinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "serb"
                        ],
                        "tl": [
                            "Serbyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "Srb",
                            "Srbka"
                        ],
                        "tr": [
                            "S\u0131rp",
                            "S\u0131rbistanl\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0431",
                            "\u0441\u0435\u0440\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "S\u00e4rb\u00e4nan",
                            "S\u00e4rb\u00e4nan",
                            "S\u00e4rb\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Serbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Serbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "serbification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Serbification"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u0431\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0440\u044a\u0431\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "it": [
                            "serbianizzazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "serbificarea"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u0431\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0440\u0431\u0459\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serbification": [
                    "Singulier"
                ],
                "serbifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serbo-croate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "serbokroatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Croatian"
                        ],
                        "hr": [
                            "srpskohrvatski"
                        ],
                        "da": [
                            "serbokroatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "serbocroata"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerbhorv\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "serbocroato"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kroatisch"
                        ],
                        "no": [
                            "serbokroatisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "chorwacki"
                        ],
                        "pt": [
                            "croata"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "serbokroatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "srbochorvatsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serbo-croate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "serbo-croates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serbokroatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Croatian"
                        ],
                        "hr": [
                            "srpskohrvatski"
                        ],
                        "da": [
                            "serbokroatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "serbocroata"
                        ],
                        "fi": [
                            "serbokroaatti"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerbhorv\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "serbocroato"
                        ],
                        "li": [
                            "kroatisch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kroatisch"
                        ],
                        "no": [
                            "serbokroatisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8rbocroat"
                        ],
                        "pl": [
                            "chorwacki"
                        ],
                        "pt": [
                            "croata"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "serbokroatiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "srbochorvat\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "serein": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heiter",
                            "ungetr\u00fcbt",
                            "wolkenlos",
                            "ruhig",
                            "ausgeglichen",
                            "unparteiisch",
                            "objektiv"
                        ],
                        "en": [
                            "serene",
                            "untroubled",
                            "calm",
                            "clear",
                            "fine",
                            "peaceful",
                            "placid",
                            "unruffled"
                        ],
                        "eu": [
                            "zohar"
                        ],
                        "br": [
                            "seder"
                        ],
                        "ca": [
                            "ser\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "sereno"
                        ],
                        "eo": [
                            "serena"
                        ],
                        "fo": [
                            "lj\u00f3sur",
                            "reinur",
                            "mildur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyni",
                            "levollinen"
                        ],
                        "io": [
                            "serena"
                        ],
                        "id": [
                            "aman"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder",
                            "onbezorgd",
                            "sereen"
                        ],
                        "pt": [
                            "calmo",
                            "sereno"
                        ],
                        "ro": [
                            "senin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043c\u044f\u0442\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serein": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sereins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sereine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sereines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "serein"
                        ],
                        "es": [
                            "sereno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u6ce3"
                        ],
                        "nl": [
                            "avonddauw"
                        ],
                        "oc": [
                            "serena"
                        ],
                        "pt": [
                            "sereno",
                            "relento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serein": [
                    "Singulier"
                ],
                "sereins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9r\u00e9nade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petite musique sereine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serenade"
                        ],
                        "en": [
                            "serenade"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u591c\u66f2"
                        ],
                        "es": [
                            "serenata"
                        ],
                        "eo": [
                            "serenado"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeren\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "serenado"
                        ],
                        "it": [
                            "serenata"
                        ],
                        "nl": [
                            "serenade"
                        ],
                        "oc": [
                            "serenada"
                        ],
                        "pl": [
                            "serenada"
                        ],
                        "pt": [
                            "serenata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "serenad"
                        ],
                        "cs": [
                            "seren\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9r\u00e9nade": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9r\u00e9nades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9rendipit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serendipit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "serendipity"
                        ],
                        "es": [
                            "serendipia"
                        ],
                        "eo": [
                            "serendipo"
                        ],
                        "fi": [
                            "serendipisyys",
                            "serendipiteetti"
                        ],
                        "io": [
                            "serendipo"
                        ],
                        "it": [
                            "serendipit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "serendipiteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "serendipitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "serendipismo",
                            "serendipidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "serendipitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rendipit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9rendipit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelassenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "serenity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d"
                        ],
                        "br": [
                            "sederoni"
                        ],
                        "es": [
                            "sosiego",
                            "tranquilidad",
                            "serenidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyneys"
                        ],
                        "gl": [
                            "serenidade"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "der\u0171",
                            "der\u00fclts\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "serenit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u9759"
                        ],
                        "nl": [
                            "sereniteit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0627\u0645\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "spok\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "serenidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "senin\u0103tate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043c\u044f\u0442\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugn",
                            "stillhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leibeigener"
                        ],
                        "en": [
                            "serf"
                        ],
                        "da": [
                            "livegen"
                        ],
                        "es": [
                            "siervo"
                        ],
                        "eo": [
                            "servutulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c0\u03ac\u03c1\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jobb\u00e1gy"
                        ],
                        "it": [
                            "servo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "horige"
                        ],
                        "pl": [
                            "kmie\u0107",
                            "niewolnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "servo"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevoln\u00edk",
                            "rab"
                        ],
                        "wa": [
                            "sieve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serf": [
                    "Singulier"
                ],
                "serfs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6per",
                            "Serge"
                        ],
                        "en": [
                            "twill",
                            "serge"
                        ],
                        "ca": [
                            "sarja"
                        ],
                        "es": [
                            "sarga"
                        ],
                        "it": [
                            "sargia",
                            "saia",
                            "sargia"
                        ],
                        "nl": [
                            "serge"
                        ],
                        "pt": [
                            "sarja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0436\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kepr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serge": [
                    "Singulier"
                ],
                "serges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sergent": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sersant"
                        ],
                        "de": [
                            "Sergeant"
                        ],
                        "en": [
                            "sergeant"
                        ],
                        "br": [
                            "serjant"
                        ],
                        "ca": [
                            "sergent"
                        ],
                        "es": [
                            "sargento"
                        ],
                        "eo": [
                            "ser\u011dento"
                        ],
                        "fy": [
                            "sersjant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c7\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "serjento"
                        ],
                        "it": [
                            "sergente"
                        ],
                        "nl": [
                            "sergeant"
                        ],
                        "oc": [
                            "sergent"
                        ],
                        "pl": [
                            "sier\u017cant"
                        ],
                        "pt": [
                            "sargento"
                        ],
                        "sv": [
                            "sergeant"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010deta\u0159",
                            "ser\u017eant",
                            "ser\u017e\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilisayini",
                            "isayini"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grade OR-5 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterfeldwebel",
                            "Unteroffizier"
                        ],
                        "en": [
                            "sergeant",
                            "staff sergeant"
                        ],
                        "br": [
                            "serjant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcd1\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "narednik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u7b49\u5175\u66f9",
                            "3\u7b49\u9678\u66f9",
                            "3\u7b49\u7a7a\u66f9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sergent": [
                    "Singulier"
                ],
                "sergents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sergent-major": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade militaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauptfeldwebel"
                        ],
                        "en": [
                            "sergeant major",
                            "major"
                        ],
                        "es": [
                            "sargento mayor"
                        ],
                        "it": [
                            "sergente maggiore"
                        ],
                        "pt": [
                            "mor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sergent-major": [
                    "Singulier"
                ],
                "sergents-majors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9rialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serielle Musik"
                        ],
                        "en": [
                            "serialism"
                        ],
                        "es": [
                            "serialismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarjallisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "serialismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "serialisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "serializm"
                        ],
                        "pt": [
                            "serialismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "serialismus"
                        ],
                        "uk": [
                            "c\u0435\u0440\u0456\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9rialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9riciculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serikultur",
                            "Seidenproduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "sericulture",
                            "silk farming"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc7a0",
                            "\ub204\uc5d0\uce58\uae30"
                        ],
                        "io": [
                            "kultivado"
                        ],
                        "it": [
                            "bachicoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u990a\u8695"
                        ],
                        "oc": [
                            "manhanari\u00e1",
                            "sericicultura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9riciculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9ricicultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9rie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Nom collectif) Suite, succession, s\u00e9quence.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "s\u00ebr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Serie"
                        ],
                        "en": [
                            "series"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629",
                            "\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e8rie"
                        ],
                        "fi": [
                            "jono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03b9\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "serio"
                        ],
                        "id": [
                            "rangkaian"
                        ],
                        "nl": [
                            "reeks"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0644\u0633\u0644\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9rie"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e9rie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rie": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9ries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9rieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re s\u00e9rieuse, grave (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ernst",
                            "ernsthaft"
                        ],
                        "en": [
                            "seriously",
                            "solemnly",
                            "meaningfully",
                            "soberly"
                        ],
                        "eo": [
                            "serioze"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakavasti"
                        ],
                        "it": [
                            "seriosamente"
                        ],
                        "la": [
                            "serio"
                        ],
                        "nl": [
                            "in ernst",
                            "serieus"
                        ],
                        "pl": [
                            "powa\u017cnie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u043e",
                            "\u0432\u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "seri\u00f6st"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1\u017en\u011b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sans plaisanterie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ernst",
                            "ernsthaft",
                            "im Ernst"
                        ],
                        "en": [
                            "seriously"
                        ],
                        "ca": [
                            "de deb\u00f2"
                        ],
                        "es": [
                            "en serio"
                        ],
                        "oc": [
                            "de bon",
                            "a de bon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9rieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est grave, qui agit avec r\u00e9flexion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ernst",
                            "ernstlich",
                            "ernsthaft",
                            "bedeutend",
                            "gewichtig",
                            "schwerwiegend",
                            "seri\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "serious",
                            "earnest"
                        ],
                        "da": [
                            "seri\u00f8s"
                        ],
                        "it": [
                            "serio"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9rio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ernstig"
                        ],
                        "en": [
                            "meaningful",
                            "solemn",
                            "staid"
                        ],
                        "ca": [
                            "seri\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "alvorlig"
                        ],
                        "es": [
                            "serio",
                            "formal"
                        ],
                        "eo": [
                            "serioza"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1lvarsamur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakava"
                        ],
                        "fy": [
                            "earnstich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03b2\u03b1\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "serioza"
                        ],
                        "is": [
                            "alvarlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "serio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ernstig",
                            "serieus",
                            "stemmig"
                        ],
                        "no": [
                            "alvorlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "seri\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "powa\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "grave",
                            "s\u00e9rio",
                            "sisudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "serios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "allvarlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1\u017en\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131rba\u015fl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9rieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "erns"
                        ],
                        "en": [
                            "serious"
                        ],
                        "es": [
                            "serio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03b2\u03b1\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "seri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "serin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit oiseau au plumage g\u00e9n\u00e9ralement jaune\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Serinus"
                        ],
                        "en": [
                            "serin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u063a\u0631"
                        ],
                        "shy": [
                            "imsawre\u0263"
                        ],
                        "es": [
                            "ser\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanario"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanarie"
                        ],
                        "oc": [
                            "serilh"
                        ],
                        "wa": [
                            "canari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serin": [
                    "Singulier"
                ],
                "serins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seringa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbrisseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Philadelphus coronarius"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfeifenstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "Syringa",
                            "orange"
                        ],
                        "co": [
                            "siring\u00e0"
                        ],
                        "io": [
                            "seringo"
                        ],
                        "nl": [
                            "boerenjasmijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seringa": [
                    "Singulier"
                ],
                "seringas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seringue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument avec lequel on injecte ou pr\u00e9l\u00e8ve des substances liquides dans le corps d\u2019un sujet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spritze"
                        ],
                        "en": [
                            "syringe",
                            "needle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0642\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0565\u0580\u0561\u0580\u056f\u056b\u0579"
                        ],
                        "eu": [
                            "xiringa"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043f\u0440\u044b\u0446"
                        ],
                        "br": [
                            "strinkell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "xeringa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce8\u5c04\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc0ac\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "jeringa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03c1\u03b9\u03b3\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05e8\u05e7"
                        ],
                        "io": [
                            "siringo"
                        ],
                        "id": [
                            "alat suntik",
                            "semprit",
                            "semprotan"
                        ],
                        "it": [
                            "siringa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ce8\u5c04\u5668"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u043f\u0440\u0438\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "injectiespuit"
                        ],
                        "no": [
                            "spr\u00f8yte"
                        ],
                        "oc": [
                            "seringa"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "strzykawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "seringa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0440\u0438\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0437\u0433\u0430\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "spruta"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edka\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015f\u0131r\u0131nga"
                        ],
                        "wa": [
                            "sirinke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seringue": [
                    "Singulier"
                ],
                "seringues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eed"
                        ],
                        "de": [
                            "Eid"
                        ],
                        "en": [
                            "oath",
                            "pledge",
                            "vow"
                        ],
                        "ang": [
                            "a\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "jurament"
                        ],
                        "da": [
                            "ed"
                        ],
                        "es": [
                            "juramento"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135uro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "juro"
                        ],
                        "id": [
                            "sumpah"
                        ],
                        "it": [
                            "giuramento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0441\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "sond",
                            "\u00eaq\u00een",
                            "qesem",
                            "soz",
                            "ehd"
                        ],
                        "la": [
                            "ius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eed"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezwering",
                            "eed",
                            "belofte"
                        ],
                        "no": [
                            "ed"
                        ],
                        "oc": [
                            "jurament"
                        ],
                        "pl": [
                            "przysi\u0119ga"
                        ],
                        "pt": [
                            "jura",
                            "juramento"
                        ],
                        "ro": [
                            "jur\u0103m\u00e2nt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044f\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ed"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiapo"
                        ],
                        "cs": [
                            "slib",
                            "p\u0159\u00edsaha"
                        ],
                        "tr": [
                            "yemin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serment": [
                    "Singulier"
                ],
                "serments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sermon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Predigt",
                            "Strafpredigt"
                        ],
                        "en": [
                            "sermon"
                        ],
                        "eu": [
                            "sermoi"
                        ],
                        "ca": [
                            "serm\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "serm\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "prediko"
                        ],
                        "it": [
                            "sermone",
                            "predica"
                        ],
                        "nl": [
                            "preek"
                        ],
                        "no": [
                            "preken"
                        ],
                        "pl": [
                            "kazanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "serm\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "predica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "predikan"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1z\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "siermon",
                            "pretchmint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sermon": [
                    "Singulier"
                ],
                "sermons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sermonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beknor",
                            "berispe"
                        ],
                        "de": [
                            "schelten",
                            "vorwerfen",
                            "Vorw\u00fcrfe machen"
                        ],
                        "en": [
                            "lecture",
                            "sermonize",
                            "jaw"
                        ],
                        "br": [
                            "gourdrouz"
                        ],
                        "ca": [
                            "renyar",
                            "reposar"
                        ],
                        "da": [
                            "bebrejde"
                        ],
                        "es": [
                            "reprobar",
                            "censurar",
                            "vituperar",
                            "reprochar",
                            "rega\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "skoldi",
                            "ripro\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "deila"
                        ],
                        "fi": [
                            "moittia"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferwite"
                        ],
                        "io": [
                            "predikar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1telja"
                        ],
                        "it": [
                            "riprendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "berispen",
                            "een standje geven",
                            "uitkafferen",
                            "beknorren",
                            "terechtwijzen",
                            "verwijten"
                        ],
                        "no": [
                            "bebreide"
                        ],
                        "pt": [
                            "censurar",
                            "incriminar",
                            "repreender"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rebr\u00e5",
                            "f\u00f6revita"
                        ],
                        "tr": [
                            "azarlamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9rophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "serophobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "serof\u00f2bia"
                        ],
                        "es": [
                            "serofobia"
                        ],
                        "gl": [
                            "serofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "sierofobia"
                        ],
                        "pt": [
                            "serofobia",
                            "sorofobia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9rophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9roth\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serothek"
                        ],
                        "en": [
                            "serum bank"
                        ],
                        "eu": [
                            "seroteka"
                        ],
                        "es": [
                            "seroteca"
                        ],
                        "it": [
                            "sieroteca"
                        ],
                        "nl": [
                            "serotheek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9roth\u00e8que": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9roth\u00e8ques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9rotonine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "serotonin"
                        ],
                        "es": [
                            "serotonina"
                        ],
                        "eo": [
                            "serotonino"
                        ],
                        "fi": [
                            "serotoniini"
                        ],
                        "it": [
                            "serotonina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rotonine": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9rotonines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kmes\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hippe",
                            "Knipp",
                            "Rebmesser",
                            "Gartenmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "billhook"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0637\u0628",
                            "\u0645\u0639\u0636\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "aihotz"
                        ],
                        "br": [
                            "sarp"
                        ],
                        "ca": [
                            "podall"
                        ],
                        "co": [
                            "pinnatu",
                            "rustaghja"
                        ],
                        "hr": [
                            "kosir"
                        ],
                        "es": [
                            "pod\u00f3n",
                            "corquete"
                        ],
                        "eo": [
                            "haktran\u0109ilo",
                            "serpo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesuri",
                            "kassara"
                        ],
                        "cy": [
                            "ser"
                        ],
                        "it": [
                            "roncola"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hipp",
                            "Kromm"
                        ],
                        "mk": [
                            "cop"
                        ],
                        "nl": [
                            "hiep",
                            "handslagmes"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesog"
                        ],
                        "pl": [
                            "sierp"
                        ],
                        "pt": [
                            "pod\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cosor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0434\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0430\u0447",
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f"
                        ],
                        "sl": [
                            "krivec"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6vkniv",
                            "l\u00f6vhacka"
                        ],
                        "cs": [
                            "srp"
                        ],
                        "vec": [
                            "ronchet"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00e5pe",
                            "fiermint",
                            "courbet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "serpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serpent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reptile apode\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slang"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjarp\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlange"
                        ],
                        "en": [
                            "snake",
                            "serpent"
                        ],
                        "ang": [
                            "n\u00e6ddre",
                            "n\u00e6dre",
                            "wyrm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u062b\u0639\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0571"
                        ],
                        "ast": [
                            "culiebra"
                        ],
                        "az": [
                            "ilan"
                        ],
                        "eu": [
                            "suge"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u043c\u044f\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "naer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "serp",
                            "serpent"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a2\u13be\u13db"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc40"
                        ],
                        "kw": [
                            "nader"
                        ],
                        "co": [
                            "sarpe"
                        ],
                        "hr": [
                            "zmija"
                        ],
                        "da": [
                            "slange"
                        ],
                        "es": [
                            "serpiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "serpento"
                        ],
                        "et": [
                            "madu",
                            "uss"
                        ],
                        "fo": [
                            "slanga",
                            "ormur"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4rme"
                        ],
                        "fy": [
                            "slange"
                        ],
                        "gd": [
                            "nathair"
                        ],
                        "ga": [
                            "nathair"
                        ],
                        "gl": [
                            "serpe"
                        ],
                        "cy": [
                            "neidr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wu\u017e"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05db\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00edgy\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "serpento"
                        ],
                        "id": [
                            "ular"
                        ],
                        "ia": [
                            "serpente"
                        ],
                        "is": [
                            "ormur"
                        ],
                        "it": [
                            "serpente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86c7",
                            "\u30d8\u30d3"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u067e\u06be"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "inzoka"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "mar"
                        ],
                        "la": [
                            "anguis",
                            "serpens"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u010d\u016bska"
                        ],
                        "ln": [
                            "nioka"
                        ],
                        "lt": [
                            "gyvat\u0117"
                        ],
                        "jbo": [
                            "since"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "ular"
                        ],
                        "mt": [
                            "serp"
                        ],
                        "mi": [
                            "n\u0101kahi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "slang",
                            "serpent"
                        ],
                        "no": [
                            "orm"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8rp"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobra",
                            "serpente"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219arpe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043c\u0435\u044f"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "serpenti"
                        ],
                        "sk": [
                            "had"
                        ],
                        "sl": [
                            "ka\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "orm",
                            "snok"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyoka"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1has"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "had"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131lan"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdylan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043c\u0456\u044f"
                        ],
                        "vec": [
                            "biso"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1eafn",
                            "con r\u1eafn"
                        ],
                        "wa": [
                            "sierpint"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyoni"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serpent"
                        ],
                        "en": [
                            "serpent"
                        ],
                        "az": [
                            "serpent"
                        ],
                        "ca": [
                            "serpent"
                        ],
                        "es": [
                            "serpent\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "serpento"
                        ],
                        "et": [
                            "serpent"
                        ],
                        "fi": [
                            "serpentti"
                        ],
                        "gd": [
                            "nathair"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerpent"
                        ],
                        "it": [
                            "serpentone",
                            "serpente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30eb\u30d1\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "serpentas"
                        ],
                        "nl": [
                            "serpent"
                        ],
                        "no": [
                            "serpent"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8rp"
                        ],
                        "pl": [
                            "serpent"
                        ],
                        "pt": [
                            "serpent\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "serpent"
                        ],
                        "sv": [
                            "serpent"
                        ],
                        "cs": [
                            "serpent"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serpent": [
                    "Singulier"
                ],
                "serpents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Serpent": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Constellation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlange"
                        ],
                        "en": [
                            "Serpens",
                            "Serpent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de8\u86c7\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc40\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3078\u3073\u5ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "Serpens"
                        ],
                        "pl": [
                            "W\u0105\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0417\u043c\u0435\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "Y\u0131lan"
                        ],
                        "vi": [
                            "C\u1ef1 X\u00e0"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Zodiaque chinois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlange"
                        ],
                        "en": [
                            "Snake"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac",
                            "\ubc40",
                            "\ubc40\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5df3",
                            "\u5df3\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0416\u044b\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ef5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "serpette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gartenmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "pruning knife"
                        ],
                        "br": [
                            "strepig"
                        ],
                        "co": [
                            "pinnatinu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kosir"
                        ],
                        "es": [
                            "corquete"
                        ],
                        "it": [
                            "roncolina"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoeimes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serpette": [
                    "Singulier"
                ],
                "serpettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serpilli\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Torchon en toile grossi\u00e8re destin\u00e9 au lavage des sols\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wischtuch"
                        ],
                        "en": [
                            "mop"
                        ],
                        "ca": [
                            "baieta"
                        ],
                        "es": [
                            "bayeta",
                            "fregona"
                        ],
                        "eo": [
                            "vi\u015dtuko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03bf\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03cc\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf",
                            "\u03c3\u03c6\u03bf\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6rl\u0151rongy"
                        ],
                        "id": [
                            "kain pel"
                        ],
                        "it": [
                            "strofinaccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "dweil"
                        ],
                        "oc": [
                            "serpelhi\u00e8ra",
                            "serpelh\u00e8ira",
                            "pelh\u00f2t"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfreg\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0435",
                            "\u0442\u0440\u044f\u043f\u043a\u0430",
                            "\u0448\u0432\u0430\u0431\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mopp",
                            "skurtrasa"
                        ],
                        "wa": [
                            "loke",
                            "loke a rlocter",
                            "m\u00e5jhon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serpilli\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "serpilli\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serpolet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Thymus serpyllum"
                        ],
                        "de": [
                            "Wilder Thymian",
                            "Feldthymian",
                            "Quendel",
                            "Thymian"
                        ],
                        "en": [
                            "wild thyme",
                            "creeping thyme",
                            "Breckland thyme",
                            "elfin thyme"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u0580\u0581 \u057d\u0578\u0572\u0561\u0581\u0578\u0572"
                        ],
                        "ast": [
                            "serpol"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcr\u00fcn\u0259n k\u0259klikotu"
                        ],
                        "eu": [
                            "serpol"
                        ],
                        "bs": [
                            "maj\u010dina du\u0161ica"
                        ],
                        "br": [
                            "lann",
                            "munudig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0430 \u043c\u0430\u0449\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "serpoll"
                        ],
                        "hr": [
                            "poljski timijan"
                        ],
                        "da": [
                            "smalbladet timian"
                        ],
                        "es": [
                            "serpol"
                        ],
                        "et": [
                            "liivatee"
                        ],
                        "fi": [
                            "kangasajuruoho"
                        ],
                        "ga": [
                            "t\u00edm chreige"
                        ],
                        "cy": [
                            "teim Breckland"
                        ],
                        "hsb": [
                            "p\u011bskowa babydu\u0161ka"
                        ],
                        "hu": [
                            "mezei kakukkf\u0171",
                            "keskenylevel\u0171 kakukkf\u0171",
                            "\u00e9szaki kakukkf\u0171",
                            "vadkakukkf\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "serpolo"
                        ],
                        "it": [
                            "serpillo",
                            "timo serpillo"
                        ],
                        "csb": [
                            "pi\u00f4sk\u00f2w\u00f4 macerz\u00f3nka"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0441\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "lv": [
                            "mazais m\u0101rsils"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastasis \u010diobrelis"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine tijm"
                        ],
                        "oc": [
                            "serpolet"
                        ],
                        "pl": [
                            "macierzanka piaskowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "serp\u00e3o",
                            "serpilho"
                        ],
                        "ro": [
                            "cimbri\u0219or"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u043c\u044c\u044f\u043d \u043f\u043e\u043b\u0437\u0443\u0447\u0438\u0439",
                            "\u0442\u0438\u043c\u044c\u044f\u043d \u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0430\u0431\u0440\u0435\u0446 \u043f\u043e\u043b\u0437\u0443\u0447\u0438\u0439",
                            "\u0447\u0430\u0431\u0440\u0435\u0446 \u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0458\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "maj\u010dina du\u0161ica"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00fa\u0161ka materina",
                            "d\u00fa\u0161ka \u00fazkolist\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "backtimjan"
                        ],
                        "cs": [
                            "mate\u0159\u00eddou\u0161ka \u00fazkolist\u00e1"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0435\u0431\u0440\u0435\u0446\u044c \u043f\u043e\u0432\u0437\u0443\u0447\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00e5vaedje pil\u00e9",
                            "pitit pil\u00e9",
                            "hour\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serpolet": [
                    "Singulier"
                ],
                "serpolets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Serpukhovien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serpukhovium"
                        ],
                        "en": [
                            "Serpukhovian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Serpukhovi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Serpukhoviense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Szerpuhovi"
                        ],
                        "it": [
                            "Serpukhoviano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Serpukhovien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Serpuchow"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "serratule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Serratula"
                        ],
                        "de": [
                            "Scharte"
                        ],
                        "en": [
                            "wort"
                        ],
                        "it": [
                            "ceretta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0439\u043c\u0435\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "lt": [
                            "gelt\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaagblad"
                        ],
                        "pl": [
                            "sierpik"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ngssk\u00e4ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serratule": [
                    "Singulier"
                ],
                "serratules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Serravallien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Serravallium"
                        ],
                        "en": [
                            "Serravallian"
                        ],
                        "ca": [
                            "li\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Serravalliense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Serravallei"
                        ],
                        "it": [
                            "Serravaliano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Serravallien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Serrawal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "serre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu clos o\u00f9 l\u2019on cultive des plantes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treibhaus",
                            "Gew\u00e4chshaus"
                        ],
                        "en": [
                            "greenhouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0627\u0644\u0628",
                            "\u0628\u0631\u0627\u062b\u0646",
                            "\u0641\u0629",
                            "\u0648\u0623\u0645",
                            "\u0645\u0635\u0631\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "berotegi"
                        ],
                        "br": [
                            "gwer"
                        ],
                        "ca": [
                            "hivernacle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u623f",
                            "\u6e29\u5ba4",
                            "\u6696\u623f"
                        ],
                        "da": [
                            "drivhus",
                            "v\u00e6ksthus"
                        ],
                        "es": [
                            "invernadero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvihuone"
                        ],
                        "cy": [
                            "t\u0177 gwydr"
                        ],
                        "id": [
                            "rumah kaca"
                        ],
                        "ia": [
                            "conservatorio"
                        ],
                        "it": [
                            "serra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e29\u5ba4"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u043b\u044d\u043c\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "broeikas"
                        ],
                        "pt": [
                            "estufa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0436\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4xthus"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklen\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pied des oiseaux de proie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kralle"
                        ],
                        "en": [
                            "talon"
                        ],
                        "da": [
                            "klo",
                            "kl\u00f8er"
                        ],
                        "it": [
                            "artiglio"
                        ],
                        "sv": [
                            "klo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serre": [
                    "Singulier"
                ],
                "serres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eng",
                            "knapp"
                        ],
                        "en": [
                            "cramped",
                            "tight",
                            "careful"
                        ],
                        "da": [
                            "klemt",
                            "t\u00e6t",
                            "sammenpresset",
                            "skarp"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdas"
                        ],
                        "id": [
                            "erat"
                        ],
                        "it": [
                            "stretto",
                            "serrato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "serr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "serr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "serr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "serre-joint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clamp"
                        ],
                        "it": [
                            "morsetto",
                            "strettoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijmklem"
                        ],
                        "sv": [
                            "tving"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011brka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serre-joint": [
                    "Singulier"
                ],
                "serre-joints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serre-livre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchst\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "bookend"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguantallibres"
                        ],
                        "es": [
                            "sujetalibros"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjatuki"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30c3\u30af\u30a8\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekensteun"
                        ],
                        "sv": [
                            "bokst\u00f6d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serre-livre": [
                    "Singulier"
                ],
                "serre-livres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Renfermer, ranger, mettre en lieu s\u00fbr, \u00e0 l\u2019abri (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opwen",
                            "druk",
                            "aandruk",
                            "b\u00eare",
                            "wegsteek",
                            "aaneensluit"
                        ],
                        "de": [
                            "einschlie\u00dfen",
                            "spannen",
                            "klemmen",
                            "pressen",
                            "zw\u00e4ngen",
                            "zusammendr\u00fccken",
                            "kondensieren",
                            "komprimieren"
                        ],
                        "en": [
                            "squeeze",
                            "strech",
                            "wind up",
                            "rack",
                            "strain",
                            "stress",
                            "tense",
                            "tighten",
                            "oppress",
                            "pinch",
                            "squash",
                            "lock up",
                            "shut up",
                            "put away",
                            "stow",
                            "confine",
                            "enclose",
                            "condense",
                            "shake hands",
                            "keep",
                            "stay"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00e8mer",
                            "pr\u00e8mer",
                            "premsar",
                            "estr\u00e8nyer"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6kke op",
                            "trykke"
                        ],
                        "es": [
                            "apretar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stre\u0109i",
                            "premi",
                            "premfiksi",
                            "pliproksimigi",
                            "en\u015dlosi",
                            "enfermi",
                            "densigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "spenna",
                            "toyggja",
                            "tr\u00fdsta",
                            "spenna",
                            "kroysta"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitt\u00e4\u00e4",
                            "puristaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "drukke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03af\u03b3\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog",
                            "vesz"
                        ],
                        "io": [
                            "presar"
                        ],
                        "it": [
                            "caricare",
                            "premere",
                            "serrare",
                            "stringere"
                        ],
                        "la": [
                            "premere"
                        ],
                        "nl": [
                            "nauwer aanhalen",
                            "opwinden",
                            "spannen",
                            "strekken",
                            "uitrekken",
                            "dringen",
                            "drukken",
                            "knellen",
                            "persen",
                            "pressen",
                            "aandrukken",
                            "bijschuiven",
                            "insluiten",
                            "opsluiten",
                            "wegbergen",
                            "wegsluiten",
                            "bergen",
                            "opbergen",
                            "aaneensluiten",
                            "binden",
                            "verdichten"
                        ],
                        "oc": [
                            "estr\u00e9nher",
                            "sarrar"
                        ],
                        "pl": [
                            "napina\u0107",
                            "\u015bciska\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "esticar",
                            "retesar",
                            "entesar",
                            "engatilhar",
                            "apertar",
                            "comprimir",
                            "espremer"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u00e2nge"
                        ],
                        "sv": [
                            "trycka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9treindre, presser\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umarmen",
                            "die Hand geben",
                            "dr\u00fccken",
                            "spannen",
                            "zu eng sein"
                        ],
                        "eu": [
                            "estutu"
                        ],
                        "br": [
                            "starda\u00f1",
                            "stardi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "estr\u00e8nyer"
                        ],
                        "da": [
                            "knuge",
                            "kramme",
                            "klemme"
                        ],
                        "fi": [
                            "puristella"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanspannen",
                            "aandrukken",
                            "aantrekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "estr\u00e9nher",
                            "sarrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "serre-t\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stirnband"
                        ],
                        "en": [
                            "headband",
                            "kerchief"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5934\u5e26"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\ub9ac\ub760"
                        ],
                        "es": [
                            "cintillo"
                        ],
                        "gd": [
                            "st\u00ecom"
                        ],
                        "it": [
                            "cerchietto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30a2\u30d0\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "haarband"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serre-t\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "serre-t\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serrure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schloss",
                            "Schlo\u00df",
                            "Verschlu\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "lock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0641\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "sarraila"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pany"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9396",
                            "\u9501"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubb3c\uc1e0"
                        ],
                        "co": [
                            "sarratura",
                            "serratura"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5s"
                        ],
                        "es": [
                            "cerradura"
                        ],
                        "eo": [
                            "seruro"
                        ],
                        "et": [
                            "lukk"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e1s"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukko"
                        ],
                        "fy": [
                            "slot"
                        ],
                        "gd": [
                            "glas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03b4\u03b1\u03c1\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e0\u05e2\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "lakat"
                        ],
                        "io": [
                            "seruro"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "serratura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9320",
                            "\u30ed\u30c3\u30af"
                        ],
                        "lv": [
                            "atsl\u0113ga"
                        ],
                        "lt": [
                            "u\u017eraktas"
                        ],
                        "nl": [
                            "slot"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e5s"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamek"
                        ],
                        "pt": [
                            "fechadura"
                        ],
                        "ro": [
                            "broasc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1mok"
                        ],
                        "sl": [
                            "klju\u010davnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5s"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1mek"
                        ],
                        "tr": [
                            "kilit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serrure": [
                    "Singulier"
                ],
                "serrures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serrurier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlosser"
                        ],
                        "en": [
                            "locksmith"
                        ],
                        "eu": [
                            "sarrailagile"
                        ],
                        "br": [
                            "hwezer"
                        ],
                        "co": [
                            "chjavaghjolu",
                            "chjavaghju"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5sesmed"
                        ],
                        "es": [
                            "cerrajero"
                        ],
                        "nl": [
                            "slotenmaker"
                        ],
                        "oc": [
                            "sarrolhi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blusarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "chaveiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1me\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serrurier": [
                    "Singulier"
                ],
                "serruriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9rum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "serum"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e8rum"
                        ],
                        "gl": [
                            "soro"
                        ],
                        "it": [
                            "siero"
                        ],
                        "pt": [
                            "soro"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04af\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e9rum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9rum": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9rums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "servage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frondienst",
                            "Frone",
                            "Leibeigenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "serfdom",
                            "servitude"
                        ],
                        "es": [
                            "servidumbre"
                        ],
                        "eo": [
                            "servuto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3fr\u00e6lst arbei\u00f0i",
                            "skylduvinna"
                        ],
                        "io": [
                            "serfeso"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijfeigenschap",
                            "herendienst"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u0144szczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "servid\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0449\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevolnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "servage": [
                    "Singulier"
                ],
                "servages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serval": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leptailurus serval"
                        ],
                        "de": [
                            "Serval"
                        ],
                        "en": [
                            "serval"
                        ],
                        "ca": [
                            "serval"
                        ],
                        "eo": [
                            "servalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30fc\u30d0\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serval": [
                    "Singulier"
                ],
                "servals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "servant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "servant"
                        ],
                        "fi": [
                            "palvelija"
                        ],
                        "io": [
                            "servanto"
                        ],
                        "ku": [
                            "xizmetkar",
                            "xulam"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142uga",
                            "s\u0142u\u017c\u0105cy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "servant": [
                    "Singulier"
                ],
                "servants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "servante": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bediende"
                        ],
                        "de": [
                            "Dienstbote",
                            "Magd"
                        ],
                        "en": [
                            "maid",
                            "servant",
                            "handmaid",
                            "handmaiden",
                            "servant",
                            "girl"
                        ],
                        "eu": [
                            "neskame"
                        ],
                        "br": [
                            "matezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "criada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2b\u9b1f",
                            "\u4e2b\u5934",
                            "\u4f8d\u5973",
                            "\u5973\u4f63",
                            "\u4f63\u5987"
                        ],
                        "da": [
                            "tjener"
                        ],
                        "es": [
                            "criada"
                        ],
                        "eo": [
                            "servistino"
                        ],
                        "fo": [
                            "arbei\u00f0skona"
                        ],
                        "fy": [
                            "faam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "babu"
                        ],
                        "it": [
                            "servitrice"
                        ],
                        "la": [
                            "ancilla",
                            "ancula"
                        ],
                        "ms": [
                            "babu",
                            "pelayan"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienares",
                            "dienstmeisje",
                            "meid",
                            "dienstbode",
                            "dienstmaagd"
                        ],
                        "no": [
                            "hushjelp"
                        ],
                        "pt": [
                            "criada"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4derska",
                            "st\u00e4dhj\u00e4lp",
                            "tj\u00e4narinna",
                            "tj\u00e4nstflicka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "servante": [
                    "Singulier"
                ],
                "servantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serveur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serviteur \u00e0 table ou au buffet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kelner"
                        ],
                        "sq": [
                            "kamarier"
                        ],
                        "de": [
                            "Kellner"
                        ],
                        "en": [
                            "server",
                            "waiter",
                            "waitress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u062f\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "cambrer",
                            "mosso"
                        ],
                        "da": [
                            "tjener"
                        ],
                        "es": [
                            "camarero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelnero"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e6nari"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarjoilija"
                        ],
                        "fy": [
                            "betsjinder"
                        ],
                        "hu": [
                            "pinc\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "servisto"
                        ],
                        "id": [
                            "pramusaji"
                        ],
                        "it": [
                            "cameriere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a7\u30a4\u30bf\u30fc",
                            "\u30a6\u30a7\u30a4\u30c8\u30ec\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u044f\u0448\u044b"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelayan restoran"
                        ],
                        "nl": [
                            "kelner"
                        ],
                        "no": [
                            "kelner",
                            "kelner"
                        ],
                        "oc": [
                            "servicial",
                            "gar\u00e7on"
                        ],
                        "pl": [
                            "kelner"
                        ],
                        "pt": [
                            "criado",
                            "gar\u00e7om"
                        ],
                        "ro": [
                            "chelner"
                        ],
                        "sv": [
                            "kypare",
                            "vaktm\u00e4stare"
                        ],
                        "zu": [
                            "uweta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "serveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bediener"
                        ],
                        "de": [
                            "Server"
                        ],
                        "en": [
                            "server"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u062f\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "vericisi"
                        ],
                        "eu": [
                            "zerbitzari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "server"
                        ],
                        "br": [
                            "servijer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u0432\u044a\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u670d\u52a1\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ubc84"
                        ],
                        "hr": [
                            "poslu\u017eitelj"
                        ],
                        "da": [
                            "server"
                        ],
                        "es": [
                            "servido"
                        ],
                        "eo": [
                            "servilo"
                        ],
                        "et": [
                            "server"
                        ],
                        "fi": [
                            "palvelin"
                        ],
                        "fy": [
                            "server"
                        ],
                        "ga": [
                            "freastala\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "servidor"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweinydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c4\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiszolg\u00e1l\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "peladen"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3nn"
                        ],
                        "it": [
                            "server"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30fc\u30d0",
                            "\u30b5\u30fc\u30d0\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "seriveri"
                        ],
                        "lv": [
                            "serveris"
                        ],
                        "lt": [
                            "serveris"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "mt": [
                            "server"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "server"
                        ],
                        "no": [
                            "tjener",
                            "tenar"
                        ],
                        "oc": [
                            "servor"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a38\u0a30\u0a35\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0631\u06af\u0632\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "serwer"
                        ],
                        "pt": [
                            "servidor"
                        ],
                        "ro": [
                            "server"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "server"
                        ],
                        "sl": [
                            "stre\u017enik"
                        ],
                        "sv": [
                            "server"
                        ],
                        "ss": [
                            "sigcini"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440\u0438"
                        ],
                        "tt": [
                            "server"
                        ],
                        "cs": [
                            "server"
                        ],
                        "tr": [
                            "sunucusu"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00ecnh ph\u1ee5c v\u1ee5"
                        ],
                        "zu": [
                            "umlekeleli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "serveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serveuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kellnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "waitress"
                        ],
                        "ca": [
                            "cambrera"
                        ],
                        "es": [
                            "camarera"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelnerino"
                        ],
                        "it": [
                            "cameriera"
                        ],
                        "nl": [
                            "serveerster"
                        ],
                        "pl": [
                            "kelnerka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gar\u00e7onete"
                        ],
                        "ro": [
                            "chelneri\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "servitris"
                        ],
                        "cs": [
                            "serv\u00edrka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jib\u00f6tan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "serveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serviable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hilfreich",
                            "hilfsbereit"
                        ],
                        "en": [
                            "obliging",
                            "helpful"
                        ],
                        "br": [
                            "servijus"
                        ],
                        "eo": [
                            "servema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "servema"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienstvaardig",
                            "dienstwillig"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4lpsam"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomocn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serviable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "serviables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "service": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de la vaisselle ou du linge qui sert \u00e0 table.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Service"
                        ],
                        "en": [
                            "service"
                        ],
                        "it": [
                            "servizio"
                        ],
                        "oc": [
                            "servici"
                        ],
                        "pl": [
                            "serwis",
                            "zastawa"
                        ],
                        "ro": [
                            "serviciu de mas\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Tennis) (Tennis de table) (Volley-ball) (Badminton) Action de celui qui sert la balle, le ballon ou le volant.\u00a0(13)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Service"
                        ],
                        "en": [
                            "service",
                            "serve"
                        ],
                        "es": [
                            "servicio"
                        ],
                        "it": [
                            "battuta",
                            "servizio"
                        ],
                        "oc": [
                            "servici"
                        ],
                        "ro": [
                            "serviciu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "diens",
                            "eetservies",
                            "afdeling",
                            "amp"
                        ],
                        "de": [
                            "Leistung",
                            "Geschirr",
                            "Service",
                            "Sektion",
                            "Amt",
                            "Anstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "facility",
                            "attendance",
                            "crockery set",
                            "set",
                            "section",
                            "branch",
                            "chapter",
                            "function",
                            "job",
                            "office",
                            "post",
                            "capacity",
                            "position"
                        ],
                        "ca": [
                            "servei"
                        ],
                        "da": [
                            "tjeneste",
                            "service",
                            "afdeling",
                            "embede"
                        ],
                        "es": [
                            "servicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "servo",
                            "servico",
                            "sekcio",
                            "ofico"
                        ],
                        "fo": [
                            "bor\u00f0b\u00fana\u00f0ur",
                            "deild",
                            "starv"
                        ],
                        "fi": [
                            "virka"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjinst",
                            "\u00f4fdieling",
                            "amt"
                        ],
                        "ga": [
                            "acra",
                            "acra",
                            "acaire"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "servo"
                        ],
                        "it": [
                            "servizio",
                            "divisione",
                            "funzione",
                            "impiego"
                        ],
                        "la": [
                            "officium"
                        ],
                        "ms": [
                            "bagian"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienst",
                            "eetservies",
                            "servies",
                            "afdeling",
                            "geleding",
                            "sectie",
                            "ambt",
                            "baan",
                            "betrekking",
                            "werkkring",
                            "plaats"
                        ],
                        "no": [
                            "servise"
                        ],
                        "pt": [
                            "servi\u00e7o",
                            "se\u00e7\u00e3o",
                            "cargo",
                            "emprego",
                            "lugar",
                            "of\u00edcio"
                        ],
                        "sv": [
                            "tj\u00e4nst",
                            "sektion",
                            "\u00e4mbete"
                        ],
                        "cs": [
                            "slu\u017eba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "service": [
                    "Singulier"
                ],
                "services": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serviette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour s\u2019essuyer pendant les repas\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "servet"
                        ],
                        "de": [
                            "Serviette"
                        ],
                        "en": [
                            "napkin",
                            "serviette"
                        ],
                        "ca": [
                            "tovall\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "tuvagliolu"
                        ],
                        "da": [
                            "serviet"
                        ],
                        "es": [
                            "servilleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "bu\u015dtuko",
                            "telertuketo"
                        ],
                        "gd": [
                            "searbhadair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c3\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalv\u00e9ta"
                        ],
                        "io": [
                            "tuko"
                        ],
                        "it": [
                            "tovagliolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0441\u0443\u043b\u044b\u049b",
                            "\u043e\u0440\u0430\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "mantele"
                        ],
                        "ms": [
                            "serbet"
                        ],
                        "nl": [
                            "servet"
                        ],
                        "no": [
                            "serviett"
                        ],
                        "pt": [
                            "guardanapo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ervet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0444\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "servett"
                        ],
                        "cs": [
                            "ubrousek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0432\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pour s\u2019essuyer apr\u00e8s la toilette\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handtuch"
                        ],
                        "en": [
                            "towel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "tovallola"
                        ],
                        "co": [
                            "asciuvamani",
                            "servietta"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndkl\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "toalla"
                        ],
                        "eo": [
                            "mantuko"
                        ],
                        "fy": [
                            "handoek"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c3\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalv\u00e9ta"
                        ],
                        "io": [
                            "tuko"
                        ],
                        "it": [
                            "asciugamano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04af\u043b\u0433\u04af"
                        ],
                        "ms": [
                            "tuala",
                            "handuk"
                        ],
                        "nl": [
                            "handdoek"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5ndkle"
                        ],
                        "pt": [
                            "toalha",
                            "guardanapo"
                        ],
                        "ro": [
                            "prosop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "pe\u00e7ete havlu",
                            "havlu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Serviette hygi\u00e9nique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sanitary napkin"
                        ],
                        "ca": [
                            "compresa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u536b\u751f\u68c9",
                            "\u536b\u751f\u5dfe"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbente igienico"
                        ],
                        "pt": [
                            "toalhinha higi\u00eanica",
                            "absorvente"
                        ],
                        "ro": [
                            "tampon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sacoche\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktentasche"
                        ],
                        "en": [
                            "briefcase"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartera"
                        ],
                        "co": [
                            "prisacca"
                        ],
                        "da": [
                            "attachemappe",
                            "dokumentmappe"
                        ],
                        "eo": [
                            "teko"
                        ],
                        "io": [
                            "portfolio"
                        ],
                        "it": [
                            "cartella"
                        ],
                        "nl": [
                            "aktetas"
                        ],
                        "pt": [
                            "pasta",
                            "valise"
                        ],
                        "ro": [
                            "serviet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serviette": [
                    "Singulier"
                ],
                "serviettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "servile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "servile"
                        ],
                        "eo": [
                            "sklava"
                        ],
                        "fi": [
                            "orjallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "servile"
                        ],
                        "ro": [
                            "servil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "servile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "serviles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "servilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "servility"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "servilismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "servilism"
                        ],
                        "cs": [
                            "poplatnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "servilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "servilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "servir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "servir transitif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dienen",
                            "helfen",
                            "bedienen",
                            "abgeben",
                            "abspielen",
                            "ausgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "serve"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u062f\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "servija\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "servir"
                        ],
                        "id": [
                            "melayani"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142u\u017cy\u0107",
                            "obs\u0142ugiwa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "tj\u00e4na",
                            "betj\u00e4na",
                            "passa upp",
                            "g\u00e5 till handa",
                            "f\u00f6rse",
                            "servera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "serviteresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dienerin"
                        ],
                        "en": [
                            "servant"
                        ],
                        "ca": [
                            "serventa"
                        ],
                        "es": [
                            "sierva",
                            "servidora"
                        ],
                        "it": [
                            "servitrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "criada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serviteresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "serviteresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "serviteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est au service d\u2019une personne, d\u2019une collectivit\u00e9 ou de Dieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diener"
                        ],
                        "en": [
                            "servant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "zerbitzari"
                        ],
                        "ca": [
                            "servent"
                        ],
                        "es": [
                            "siervo",
                            "servidor"
                        ],
                        "fi": [
                            "palvelija"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienstknecht",
                            "dienaar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtumishi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "serviteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "serviteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "servitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esclavage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knechtschaft"
                        ],
                        "eo": [
                            "servuteco"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderdrukking"
                        ],
                        "oc": [
                            "servitud",
                            "servatge",
                            "esclavitud"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewolnictwo",
                            "niewola"
                        ],
                        "sv": [
                            "livegenskap",
                            "tr\u00e4ldom"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Droit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dienstbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "easement"
                        ],
                        "es": [
                            "servidumbre"
                        ],
                        "io": [
                            "servitudo"
                        ],
                        "it": [
                            "servit\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u5f79\u6a29"
                        ],
                        "nl": [
                            "erfdienstbaarheid",
                            "servituut",
                            "servituut"
                        ],
                        "oc": [
                            "servitud"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142u\u017cebno\u015b\u0107",
                            "serwitut"
                        ],
                        "pt": [
                            "servid\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "servitut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "servitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "servitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "servomoteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Servomotor"
                        ],
                        "en": [
                            "servomotor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643 \u0645\u0624\u0627\u0632\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "serbomotor"
                        ],
                        "es": [
                            "servomotor"
                        ],
                        "it": [
                            "servomotore"
                        ],
                        "nl": [
                            "servomotor",
                            "verstelmotor"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9same": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante/graine",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sesamum",
                            "Sesamum indicum"
                        ],
                        "de": [
                            "Sesam"
                        ],
                        "en": [
                            "sesame"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u062c\u0644\u0627\u0646",
                            "\u0633\u0645\u0633\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0576\u057b\u0578\u0582\u0569"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e8sam",
                            "ajonjol\u00ed",
                            "alegria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u829d\u9ebb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc38\uae68"
                        ],
                        "da": [
                            "sesam"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e9samo",
                            "ajonjol\u00ed",
                            "alegr\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1\u03bc\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "szez\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "wijen"
                        ],
                        "it": [
                            "sesamo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80e1\u9ebb"
                        ],
                        "nl": [
                            "sesam"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u062c\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "sezam"
                        ],
                        "pt": [
                            "gergelim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0437\u0430\u043c",
                            "\u043a\u0443\u043d\u0436\u0443\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "susam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9same": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9sames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}