{
    "session": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Session",
                            "Sitzung"
                        ],
                        "en": [
                            "session"
                        ],
                        "es": [
                            "sesi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sesio",
                            "seanco"
                        ],
                        "io": [
                            "sesiono"
                        ],
                        "it": [
                            "seduta"
                        ],
                        "oc": [
                            "session"
                        ],
                        "cs": [
                            "sch\u016fze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "session": [
                    "Singulier"
                ],
                "sessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seuil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de construction, au bas de l\u2019ouverture d\u2019une porte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwelle"
                        ],
                        "en": [
                            "doorstep",
                            "threshold",
                            "sill"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062a\u0628\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "llindar"
                        ],
                        "co": [
                            "mutale"
                        ],
                        "hr": [
                            "prag"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6rskel",
                            "d\u00f8rt\u00e6rskel",
                            "d\u00f8rtrin"
                        ],
                        "es": [
                            "umbral"
                        ],
                        "eo": [
                            "sojlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynnys"
                        ],
                        "gd": [
                            "stairsneach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ce\u03c6\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcsz\u00f6b"
                        ],
                        "id": [
                            "ambang"
                        ],
                        "it": [
                            "soglia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430\u043b\u0434\u044b\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "slieksnis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "drempel"
                        ],
                        "no": [
                            "terskel"
                        ],
                        "oc": [
                            "lindal",
                            "sulhet",
                            "pompidor"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3g",
                            "przedsionek"
                        ],
                        "pt": [
                            "soleira",
                            "limiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "prag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "prag"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6skel"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1h"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fik",
                            "kap\u0131 e\u015fi\u011fi"
                        ],
                        "vo": [
                            "soliad",
                            "domasoliad"
                        ],
                        "wa": [
                            "so\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Entr\u00e9e d\u2019une maison\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwelle"
                        ],
                        "en": [
                            "doorway",
                            "threshold"
                        ],
                        "ca": [
                            "llindar"
                        ],
                        "co": [
                            "mutale"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6rskel"
                        ],
                        "es": [
                            "umbral"
                        ],
                        "eo": [
                            "sojlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynnys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ce\u03c6\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "ambang"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "oc": [
                            "lindal",
                            "sulhet",
                            "solar"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3g",
                            "przedsionek"
                        ],
                        "pt": [
                            "soleira",
                            "entrada",
                            "ombreira"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6skel"
                        ],
                        "wa": [
                            "ouxh",
                            "intr\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Valeur limite\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwelle",
                            "Schwellwert",
                            "Grenze"
                        ],
                        "en": [
                            "threshold"
                        ],
                        "es": [
                            "umbral"
                        ],
                        "eo": [
                            "sojlo"
                        ],
                        "id": [
                            "ambang"
                        ],
                        "it": [
                            "soglia"
                        ],
                        "oc": [
                            "lindal"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6skel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deurkosyn"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8rtrin"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00e1tt"
                        ],
                        "io": [
                            "solio"
                        ],
                        "la": [
                            "limen"
                        ],
                        "nl": [
                            "dorpel"
                        ],
                        "pt": [
                            "soleira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seuil": [
                    "Singulier"
                ],
                "seuils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seul": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alleen",
                            "enigste",
                            "allenig"
                        ],
                        "sq": [
                            "vet\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "alleinig",
                            "blo\u00df",
                            "einzig"
                        ],
                        "en": [
                            "alone",
                            "only",
                            "sole",
                            "single"
                        ],
                        "ca": [
                            "sol",
                            "\u00fanic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud63c\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "alene"
                        ],
                        "es": [
                            "solo",
                            "\u00fanico"
                        ],
                        "eo": [
                            "sola"
                        ],
                        "fo": [
                            "einsamallur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksin"
                        ],
                        "fy": [
                            "allinne"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10e2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyed\u00fcl"
                        ],
                        "io": [
                            "sola"
                        ],
                        "is": [
                            "einn",
                            "aleinn",
                            "einmana"
                        ],
                        "it": [
                            "solo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "sa"
                        ],
                        "la": [
                            "solus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "sendiri"
                        ],
                        "nl": [
                            "alleen",
                            "enig",
                            "louter",
                            "verlaten"
                        ],
                        "no": [
                            "alene",
                            "aleine"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u0647\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "sam"
                        ],
                        "pt": [
                            "isolado",
                            "s\u00f3",
                            "sozinho",
                            "\u00fanico"
                        ],
                        "ro": [
                            "singur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0438\u043d",
                            "\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ensam"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1m"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaln\u0131z"
                        ],
                        "zu": [
                            "dwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seul": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "seuls": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "seule": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "seules": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "seulement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Uniquement, rien que\u2026 (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "net",
                            "pas",
                            "slegs",
                            "alleen"
                        ],
                        "sq": [
                            "vet\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "nur",
                            "allein",
                            "blo\u00df",
                            "lediglich",
                            "erst",
                            "einfach"
                        ],
                        "en": [
                            "exclusively",
                            "just",
                            "only",
                            "merely",
                            "simply",
                            "solely",
                            "but"
                        ],
                        "ca": [
                            "solament",
                            "nom\u00e9s",
                            "sols",
                            "tan sols"
                        ],
                        "hr": [
                            "samo"
                        ],
                        "da": [
                            "bare",
                            "blot",
                            "kun"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3lo",
                            "solamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "nur"
                        ],
                        "et": [
                            "ainus"
                        ],
                        "fo": [
                            "bert"
                        ],
                        "fi": [
                            "ainoastaan",
                            "vain"
                        ],
                        "ga": [
                            "ach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "csak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1403\u14d0\u14c7\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0eins"
                        ],
                        "it": [
                            "che",
                            "soltanto"
                        ],
                        "rw": [
                            "sa"
                        ],
                        "la": [
                            "modo",
                            "solum",
                            "tantum"
                        ],
                        "lv": [
                            "tikai"
                        ],
                        "lt": [
                            "tik",
                            "tiktai"
                        ],
                        "lb": [
                            "er\u00e9ischt",
                            "n\u00ebmmen"
                        ],
                        "nl": [
                            "alleen",
                            "enkel",
                            "maar",
                            "pas",
                            "slechts",
                            "uitsluitend"
                        ],
                        "no": [
                            "bare"
                        ],
                        "oc": [
                            "nonmas",
                            "mas",
                            "sonque",
                            "solament"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0642\u0637"
                        ],
                        "pl": [
                            "tylko",
                            "dopiero"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais que",
                            "s\u00f3",
                            "somente",
                            "apenas"
                        ],
                        "ro": [
                            "numai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e",
                            "\u043b\u0438\u0448\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "g\u00ef"
                        ],
                        "scn": [
                            "sulamenti"
                        ],
                        "sk": [
                            "len",
                            "iba"
                        ],
                        "sl": [
                            "samo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bara",
                            "blott",
                            "endast"
                        ],
                        "sw": [
                            "tu"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1mang"
                        ],
                        "cs": [
                            "jen",
                            "jenom",
                            "pouze",
                            "jedin\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ancak",
                            "yaln\u0131zca"
                        ],
                        "wa": [
                            "seulmint"
                        ],
                        "zu": [
                            "kuphela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u2019\u00e9vanouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Perdre connaissance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "faint"
                        ],
                        "br": [
                            "fata\u00f1",
                            "fatika\u00f1",
                            "sempla\u00f1",
                            "vagani\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdre el coneixement"
                        ],
                        "es": [
                            "desmayarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "sveni"
                        ],
                        "fi": [
                            "py\u00f6rty\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "esvanar"
                        ],
                        "id": [
                            "jatuh pingsan"
                        ],
                        "ms": [
                            "jatuh pengsan"
                        ],
                        "nl": [
                            "flauwvallen"
                        ],
                        "no": [
                            "besvime"
                        ],
                        "oc": [
                            "estavanir",
                            "c\u00f2rfalir",
                            "abautir",
                            "vier estalamordit"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmaiar",
                            "desfalecer"
                        ],
                        "sv": [
                            "svimma"
                        ],
                        "cs": [
                            "omdl\u00edt"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u1ec9u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Disparaitre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vanish"
                        ],
                        "es": [
                            "desvanecerse"
                        ],
                        "no": [
                            "forsvinne",
                            "fordufte"
                        ],
                        "oc": [
                            "avalir",
                            "desapar\u00e8isser"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvinna",
                            "bortdunsta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Botanique) Liquide nutritif form\u00e9 des sucs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sap"
                        ],
                        "sq": [
                            "l\u00ebng"
                        ],
                        "de": [
                            "Saft"
                        ],
                        "en": [
                            "sap"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0633\u063a"
                        ],
                        "br": [
                            "jol",
                            "sabr",
                            "sev",
                            "seim",
                            "te\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "suc",
                            "saba"
                        ],
                        "da": [
                            "saft"
                        ],
                        "es": [
                            "jugo",
                            "zumo"
                        ],
                        "eo": [
                            "suko"
                        ],
                        "fo": [
                            "sevja"
                        ],
                        "fi": [
                            "mehu"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00f9gh"
                        ],
                        "io": [
                            "sapto"
                        ],
                        "it": [
                            "succo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "air perah"
                        ],
                        "nl": [
                            "sap",
                            "pit",
                            "levenskracht"
                        ],
                        "pl": [
                            "sok"
                        ],
                        "pt": [
                            "seiva",
                            "suco",
                            "sumo",
                            "l\u00e1tex",
                            "vi\u00e7o",
                            "ess\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "saft"
                        ],
                        "tl": [
                            "kat\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edza"
                        ],
                        "wa": [
                            "seuve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019\u00e9veiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sortir du sommeil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufwachen"
                        ],
                        "en": [
                            "wake",
                            "wake up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u064a\u0642\u0638"
                        ],
                        "br": [
                            "dihuni\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "despertarse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9v\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "austere",
                            "hard",
                            "sharp",
                            "stark",
                            "tough"
                        ],
                        "ca": [
                            "sever"
                        ],
                        "es": [
                            "inclemente",
                            "severo",
                            "adusto"
                        ],
                        "eo": [
                            "severa"
                        ],
                        "fo": [
                            "strangur",
                            "har\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankara"
                        ],
                        "fy": [
                            "string"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "severa"
                        ],
                        "id": [
                            "bengis"
                        ],
                        "it": [
                            "severo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0430\u04a3",
                            "\u049b\u0430\u0442\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "acerbus",
                            "austerus",
                            "severus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bar",
                            "duchtig",
                            "hard",
                            "straf",
                            "zwaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry",
                            "srogi"
                        ],
                        "pt": [
                            "austero",
                            "r\u00edgido",
                            "rigoroso",
                            "severo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e4ng"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6t\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9v\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9v\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9v\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "austerely",
                            "harshly",
                            "severely",
                            "sharply",
                            "sternly",
                            "strictly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "eo": [
                            "severe"
                        ],
                        "it": [
                            "severamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "streng",
                            "strikt"
                        ],
                        "pl": [
                            "surowo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "severity",
                            "strictness",
                            "harshness"
                        ],
                        "br": [
                            "rustoni"
                        ],
                        "es": [
                            "severidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "severeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "severit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "severidade",
                            "rigor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sevrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arr\u00eat de la t\u00e9t\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abstillen"
                        ],
                        "en": [
                            "ablactation",
                            "weaning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0637\u0627\u0645"
                        ],
                        "it": [
                            "svezzamento",
                            "divezzamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "spenen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sevrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cesser l\u2019allaitement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entw\u00f6hnen"
                        ],
                        "en": [
                            "wean"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0645",
                            "\u0641\u0647\u0648 \u0641\u0627\u0637\u0645 \u0648\u0641\u0627\u0637\u0645\u0629",
                            "\u0627"
                        ],
                        "co": [
                            "smamm\u00e0",
                            "spupp\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "destetar",
                            "desahijar"
                        ],
                        "eo": [
                            "demamigi"
                        ],
                        "io": [
                            "ablaktar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyapih",
                            "menyarak"
                        ],
                        "it": [
                            "svezzare",
                            "divezzare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65ad\u4e73\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "ablacto"
                        ],
                        "nl": [
                            "spenen"
                        ],
                        "pl": [
                            "ablaktowa\u0107",
                            "odstawi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmamar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u021b\u0103rca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043d\u044f\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0433\u0440\u0443\u0434\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "dodojiti"
                        ],
                        "cs": [
                            "odstavit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sex-ratio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschlechterverteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "sex ratio"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\ube44"
                        ],
                        "es": [
                            "raz\u00f3n de sexo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6027\u6bd4"
                        ],
                        "nl": [
                            "geslachtsverhouding"
                        ],
                        "pt": [
                            "raz\u00e3o sexual"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sex-ratio": [
                    "Singulier"
                ],
                "sex-ratios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sex-shop": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sexshop"
                        ],
                        "en": [
                            "sex shop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633",
                            "\u0633\u064a\u0643\u0633 \u0634\u0648\u0628"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043e\u043f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6027\u5546\u5e97",
                            "\u6027\u7528\u54c1\u5546\u5e97"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ub974\ub178\uac00\uac8c",
                            "\uc139\uc2a4\uc0f5",
                            "\uc131\uc778\uc6a9\ud488\uc810"
                        ],
                        "es": [
                            "sex shop"
                        ],
                        "fi": [
                            "seksikauppa"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928",
                            "\u092a"
                        ],
                        "it": [
                            "sexy shop"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7",
                            "\u30dd\u30eb\u30ce\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043e\u043f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e40\u0e1e\u0e28"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043e\u043f"
                        ],
                        "vi": [
                            "sex shop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sex-shop": [
                    "Singulier"
                ],
                "sex-shops": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexag\u00e9naire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sexagenarian",
                            "s sixties"
                        ],
                        "ca": [
                            "sexagenari",
                            "sexagen\u00e0ria"
                        ],
                        "ko": [
                            "60\ub300"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4ee3"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161edes\u00e1tilet\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexag\u00e9naire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sexag\u00e9naires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sexagenarian",
                            "s sixties"
                        ],
                        "ca": [
                            "sexagenari",
                            "sexagen\u00e0ria"
                        ],
                        "ko": [
                            "60\ub300"
                        ],
                        "da": [
                            "treds\u00e5rig"
                        ],
                        "it": [
                            "sessantenne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4ee3"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161edes\u00e1tn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexag\u00e9naire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sexag\u00e9naires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexag\u00e9simal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sexagesimal"
                        ],
                        "en": [
                            "sexagesimal"
                        ],
                        "es": [
                            "sexagesimal"
                        ],
                        "nl": [
                            "sexagesimaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "sexagesimal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexag\u00e9simal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sexag\u00e9simaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sexag\u00e9simale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sexag\u00e9simales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019exclamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exclaim"
                        ],
                        "ca": [
                            "exclamar"
                        ],
                        "es": [
                            "exclamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekkrii"
                        ],
                        "fi": [
                            "huudahtaa"
                        ],
                        "io": [
                            "klamar"
                        ],
                        "ro": [
                            "exclama"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u2019excuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to apologize"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9053\u6b49"
                        ],
                        "es": [
                            "disculparse"
                        ],
                        "it": [
                            "scusarsi"
                        ],
                        "cs": [
                            "omluvit se"
                        ],
                        "vi": [
                            "xin l\u1ed7i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sexe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre biologique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geslag"
                        ],
                        "de": [
                            "Geschlecht"
                        ],
                        "en": [
                            "sex"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "sexu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "sexe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6027\u522b"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e6gt"
                        ],
                        "es": [
                            "sexo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekso"
                        ],
                        "fy": [
                            "geslacht",
                            "slachte"
                        ],
                        "fo": [
                            "kyn"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukupuoli"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e5\u10d4\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "nem"
                        ],
                        "io": [
                            "sexuo"
                        ],
                        "it": [
                            "sesso"
                        ],
                        "is": [
                            "kyn"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043d\u044b\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "sexus"
                        ],
                        "nl": [
                            "geslacht",
                            "sexe"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8nn"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8xe"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142e\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sexo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6n"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohlav\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "cinsiyet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "seke"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des caract\u00e8res masculins ou f\u00e9minins",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "sexu"
                        ],
                        "co": [
                            "sessu"
                        ],
                        "es": [
                            "sexo"
                        ],
                        "io": [
                            "sexuo"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8isse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rapport sexuel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "seks"
                        ],
                        "de": [
                            "Sex"
                        ],
                        "en": [
                            "sex"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "sexe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6027\u4ea4"
                        ],
                        "da": [
                            "sex",
                            "k\u00f8n",
                            "k\u00f8nsliv",
                            "seksualliv",
                            "samleje"
                        ],
                        "es": [
                            "sexo"
                        ],
                        "fi": [
                            "seksi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d7\u05e1\u05d9 \u05de\u05d9\u05df",
                            "\u05de\u05d9\u05df",
                            "\u05e1\u05e7\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "nem"
                        ],
                        "it": [
                            "sesso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u0433\u0456\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijen",
                            "seks",
                            "geslachtsdaad",
                            "kunne"
                        ],
                        "pt": [
                            "sexo",
                            "transa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "sex"
                        ],
                        "tr": [
                            "cinsel ili\u015fki",
                            "seks"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0449\u0456"
                        ],
                        "wa": [
                            "seke",
                            "amour",
                            "rapoirt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Organe sexuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschlechtsteil"
                        ],
                        "es": [
                            "sexo"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksorgano"
                        ],
                        "fy": [
                            "geslacht"
                        ],
                        "la": [
                            "sexus"
                        ],
                        "mg": [
                            "pananahana"
                        ],
                        "nl": [
                            "geslacht"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8nn"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6n"
                        ],
                        "wa": [
                            "seke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexe": [
                    "Singulier"
                ],
                "sexes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sexismus"
                        ],
                        "en": [
                            "sexism"
                        ],
                        "ca": [
                            "sexisme"
                        ],
                        "da": [
                            "sexisme"
                        ],
                        "es": [
                            "sexismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "seksismi"
                        ],
                        "hu": [
                            "sexsime"
                        ],
                        "it": [
                            "sessismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6027\u5dee\u5225",
                            "\u7537\u5973\u5dee\u5225",
                            "\u5973\u6027\u5dee\u5225"
                        ],
                        "oc": [
                            "sexisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sexismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sexology"
                        ],
                        "eu": [
                            "sexologia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "fi": [
                            "seksologia"
                        ],
                        "it": [
                            "sessuologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "sexologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "sexologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "sexuologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sexologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexsomnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sexsomnia"
                        ],
                        "en": [
                            "sexsomnia",
                            "sleep sex"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441\u043e\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "fi": [
                            "seksomnia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05de\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "sexsomnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapseks"
                        ],
                        "pl": [
                            "seksomnia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "seksomnija"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c\u043d\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sextant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sextant"
                        ],
                        "en": [
                            "sextant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516d\u5206\u4eea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\ubd84\uc758"
                        ],
                        "co": [
                            "sestante"
                        ],
                        "es": [
                            "sextante"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekstanto"
                        ],
                        "gl": [
                            "sextante"
                        ],
                        "it": [
                            "sestante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5206\u5186",
                            "\u516d\u5206\u5100"
                        ],
                        "nl": [
                            "sextant"
                        ],
                        "pt": [
                            "sextante"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekstant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sextant": [
                    "Singulier"
                ],
                "sextants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sextine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sestine"
                        ],
                        "en": [
                            "sestina"
                        ],
                        "es": [
                            "sestina"
                        ],
                        "et": [
                            "sekstiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "sestiini"
                        ],
                        "it": [
                            "sestina"
                        ],
                        "ro": [
                            "sextin\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "sestina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sextine": [
                    "Singulier"
                ],
                "sextines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sexualit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "sexuality"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "seksualitet"
                        ],
                        "es": [
                            "sexualidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekseco"
                        ],
                        "gl": [
                            "sexualidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "sexualeso"
                        ],
                        "it": [
                            "sessualit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6027\u884c\u70ba"
                        ],
                        "la": [
                            "sexualitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "seksualiteit"
                        ],
                        "sv": [
                            "sexualitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "sexualita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sexualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport au sexe, chez l\u2019homme, les animaux et les plantes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sexual"
                        ],
                        "es": [
                            "sexual"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksa"
                        ],
                        "gl": [
                            "sexual"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sessuale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6027\u7684"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "sexu\u00e1lny"
                        ],
                        "tr": [
                            "cinsel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sexuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sexuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sexuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sexy": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sexuellement attirant, aguichant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sexy"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc139\uc2dc\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "amoroalloga",
                            "seksoalloga"
                        ],
                        "fi": [
                            "seksik\u00e4s"
                        ],
                        "is": [
                            "kyn\u00feokkafullur",
                            "kyn\u00feokkafull",
                            "kyn\u00feokkafullt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30af\u30b7\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "sexy"
                        ],
                        "sv": [
                            "sexig"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00eau g\u1ee3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sexy": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sexys": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "SGBD": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "DBMS"
                        ],
                        "en": [
                            "DBMS"
                        ],
                        "eu": [
                            "DBKS"
                        ],
                        "es": [
                            "SGBD"
                        ],
                        "pt": [
                            "SGBD"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u0423\u0411\u0414"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sgraffite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sgraffito"
                        ],
                        "en": [
                            "sgraffito"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgrafiat"
                        ],
                        "da": [
                            "sgraffito"
                        ],
                        "es": [
                            "esgrafiado"
                        ],
                        "nl": [
                            "sgraffiti"
                        ],
                        "no": [
                            "sgraffito"
                        ],
                        "pl": [
                            "sgraffito"
                        ],
                        "cs": [
                            "sgrafito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sgraffite": [
                    "Singulier"
                ],
                "sgraffites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shabbat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jour de repos juif et jud\u00e9o-chr\u00e9tien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sabbat",
                            "Schabbat",
                            "Schabbes",
                            "Samstag",
                            "Sabbattag"
                        ],
                        "en": [
                            "Shabbat",
                            "Shabbos",
                            "Shabbes"
                        ],
                        "eu": [
                            "sabbat"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e0bat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u606f\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\uc2dd\uc77c"
                        ],
                        "da": [
                            "sabbat"
                        ],
                        "es": [
                            "sabbat"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dabato"
                        ],
                        "fi": [
                            "sapatti"
                        ],
                        "gl": [
                            "shabat"
                        ],
                        "cy": [
                            "shabbat"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyugalomnap"
                        ],
                        "id": [
                            "sabat"
                        ],
                        "it": [
                            "shabbat"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b89\u606f\u65e5"
                        ],
                        "li": [
                            "sabbat"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161abat"
                        ],
                        "ms": [
                            "shabbat"
                        ],
                        "nl": [
                            "sabbat"
                        ],
                        "no": [
                            "sabbat",
                            "sjabb\u00e1t",
                            "sjabbes",
                            "sabbat",
                            "sjabb\u00e1t",
                            "sjabbes"
                        ],
                        "oc": [
                            "shabbat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0628\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "szabat",
                            "szabas"
                        ],
                        "pt": [
                            "shabat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0428\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161abat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sabbat"
                        ],
                        "sw": [
                            "sabato"
                        ],
                        "tl": [
                            "sabado"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161abat",
                            "\u0161\u00e1bes",
                            "\u0161abes"
                        ],
                        "tr": [
                            "sebt",
                            "\u015fabat"
                        ],
                        "yi": [
                            "shabbes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shabbat": [
                    "Singulier"
                ],
                "shabbats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shaker": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Shaker"
                        ],
                        "en": [
                            "cocktail shaker"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u0161ejker"
                        ],
                        "ca": [
                            "coctelera"
                        ],
                        "es": [
                            "coctelera"
                        ],
                        "eo": [
                            "koktelilo",
                            "skubotelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cocteleira"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03b9\u03ba\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05d9\u05e7\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "shaker"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30a7\u30a4\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "cocktailshaker"
                        ],
                        "ro": [
                            "shaker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ejker"
                        ],
                        "sv": [
                            "shaker"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ejkr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shaker": [
                    "Singulier"
                ],
                "shakers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shakespearien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "shakespearienisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Shakespearian"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dekspira"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03b9\u03ba\u03c3\u03c0\u03b7\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c3\u03b5\u03be\u03c0\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c3\u03b1\u03b9\u03be\u03c0\u03b7\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "shakespeariano"
                        ],
                        "nl": [
                            "shakesperein"
                        ],
                        "pl": [
                            "szekspirowski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shakespearien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "shakespeariens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "shakespearienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "shakespeariennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "shako": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shako"
                        ],
                        "es": [
                            "chac\u00f3"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1k\u00f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "shac\u00f3",
                            "potincan"
                        ],
                        "pl": [
                            "czako"
                        ],
                        "pt": [
                            "barretina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shako": [
                    "Singulier"
                ],
                "shakos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shampooing": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lavage des cheveux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haarw\u00e4sche"
                        ],
                        "en": [
                            "shampoo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiustenpesu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "penyampoan"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161amp\u00f3n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Produit liquide\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Shampoo"
                        ],
                        "en": [
                            "shampoo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0645\u0628\u0648"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d17\u53d1\u7cbe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0f4\ud478"
                        ],
                        "da": [
                            "shampoo"
                        ],
                        "es": [
                            "champ\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dampuo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sampoo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03ac\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05e4\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "sampon"
                        ],
                        "id": [
                            "sampo",
                            "pencuci rambut"
                        ],
                        "it": [
                            "sciampo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30f3\u30d7\u30fc"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fampo"
                        ],
                        "lb": [
                            "shampoing"
                        ],
                        "nl": [
                            "shampoo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0645\u067e\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "szampon"
                        ],
                        "pt": [
                            "xampu",
                            "champ\u00f4"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ampon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u043f\u0443\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "schampo"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161amp\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fampuan"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea7u g\u1ed9i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shampooing": [
                    "Singulier"
                ],
                "shampooings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shangha\u00efen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Shanghainese"
                        ],
                        "es": [
                            "shanghaiano"
                        ],
                        "oc": [
                            "shanghaian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043d\u0445\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161anghajsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shangha\u00efen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "shangha\u00efens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "shangha\u00efenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "shangha\u00efennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sheinwoodien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sheinwoodium"
                        ],
                        "en": [
                            "Sheinwoodian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Sheinwoodi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Sheinwoodiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Sheinwoodi"
                        ],
                        "it": [
                            "Sheinwoodiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sheinwoodien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Sheinwood"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "shell": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shell"
                        ],
                        "eu": [
                            "shell"
                        ],
                        "ca": [
                            "shell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc178"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljuska"
                        ],
                        "es": [
                            "shell"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03bb\u03c5\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "shell"
                        ],
                        "it": [
                            "shell"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30a7\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "shell"
                        ],
                        "pt": [
                            "shell"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0459\u0443\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lupina"
                        ],
                        "sv": [
                            "skalprogram"
                        ],
                        "cs": [
                            "shell"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shell": [
                    "Singulier"
                ],
                "shells": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sh\u00e9rif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sheriff"
                        ],
                        "en": [
                            "sheriff"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u064a\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "x\u00e8rif"
                        ],
                        "es": [
                            "cherife"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015derifo"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u0161eriffi",
                            "seriffi",
                            "sheriffi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03c1\u03af\u03c6\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "seriff"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3geti"
                        ],
                        "it": [
                            "sceriffo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fdd\u5b89\u5b98"
                        ],
                        "nl": [
                            "landrechter",
                            "sheriff"
                        ],
                        "pl": [
                            "szeryf"
                        ],
                        "pt": [
                            "xerife"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219erif"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0440\u0438\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erif"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015ferif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sh\u00e9rif": [
                    "Singulier"
                ],
                "sh\u00e9rifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sherpa": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "guide de montagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sherpa"
                        ],
                        "en": [
                            "sherpa"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015derpo"
                        ],
                        "nl": [
                            "sherpa"
                        ],
                        "pl": [
                            "szerpa"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erpa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sherpa": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sherpas": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "shetland": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Race de cheval polyvalent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Shetlandpony"
                        ],
                        "en": [
                            "Shetland pony"
                        ],
                        "es": [
                            "poni de las Shetland"
                        ],
                        "it": [
                            "Shetland"
                        ],
                        "nl": [
                            "Shetlandpony"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuc szetlandzki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shetland": [
                    "Singulier"
                ],
                "shetlands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shibori": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shibori"
                        ],
                        "es": [
                            "shibori"
                        ],
                        "it": [
                            "shiborizome"
                        ],
                        "pt": [
                            "shibori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shibori": [
                    "Singulier"
                ],
                "shiboris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shilling": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schilling"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e4\ub9c1"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dilingo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyling"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ilink"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shilling": [
                    "Singulier"
                ],
                "shillings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Shilluk": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schilluk"
                        ],
                        "en": [
                            "Shilluk"
                        ],
                        "ca": [
                            "luk"
                        ],
                        "es": [
                            "shilluk"
                        ],
                        "it": [
                            "Scilluc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Shilluk": [
                    "Singulier"
                ],
                "Shilluks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shinai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shinai"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0438\u043d\u0430\u0439"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7af9\u5200"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fd\ub3c4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03bd\u03ac\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7af9\u5200"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043d\u0430\u0439"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e19"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shinai": [
                    "Singulier"
                ],
                "shinais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shinjitai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Shinjitai"
                        ],
                        "en": [
                            "shinjitai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u5b57\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc790\uccb4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u5b57\u4f53"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "shinto\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Sjinto\u00efsme"
                        ],
                        "de": [
                            "Shintoismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Shinto",
                            "Shintoism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u062a\u0648"
                        ],
                        "an": [
                            "xinto\u00edsmo"
                        ],
                        "ast": [
                            "Sinto\u00edsmu"
                        ],
                        "az": [
                            "sintoizm"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\ud1a0"
                        ],
                        "es": [
                            "sinto\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dintoismo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d8\u10dc\u10e2\u10dd\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e0\u05d8\u05d5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u795e\u9053"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0634\u0646\u062a\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0646\u062a\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "szintoizm",
                            "szinto",
                            "shintoizm"
                        ],
                        "sv": [
                            "shintoism"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161intoismus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "shogun": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef militaire et civil du Japon\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sh\u014dgun",
                            "Schogun"
                        ],
                        "en": [
                            "shogun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c06\u519b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1fc\uad70"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015doguno"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161ogun"
                        ],
                        "fi": [
                            "sh\u014dgun"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10dd\u10d2\u10e3\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cc\u03b3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3gun"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f3gun"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c06\u8ecd"
                        ],
                        "oc": [
                            "shogun"
                        ],
                        "pl": [
                            "szogun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0451\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fogun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shogun": [
                    "Singulier"
                ],
                "shoguns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shogunat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shogunate"
                        ],
                        "eu": [
                            "shogunerri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e55\u5e9c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c9\ubd80"
                        ],
                        "es": [
                            "shogunato"
                        ],
                        "id": [
                            "keshogunan"
                        ],
                        "it": [
                            "shogunato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e55\u5e9c"
                        ],
                        "oc": [
                            "shogunat"
                        ],
                        "pl": [
                            "szogunat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shogunat": [
                    "Singulier"
                ],
                "shogunats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shopping": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Shopping",
                            "Einkaufsbummel"
                        ],
                        "en": [
                            "shopping"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1fc\ud551"
                        ],
                        "fi": [
                            "ostosten teko",
                            "ostoksilla k\u00e4ynti"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s",
                            "shoppingol\u00e1s"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cb7\u3044\u7269",
                            "\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "shopping"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043e\u043f\u043f\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "nakupov\u00e1n\u00ed",
                            "n\u00e1kup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shopping": [
                    "Singulier"
                ],
                "shoppings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "short": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement analogue au pantalon, mais tr\u00e8s court, ne couvrant que le haut des cuisses",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Shorts",
                            "kurze Hose"
                        ],
                        "en": [
                            "shorts"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dorto"
                        ],
                        "is": [
                            "stuttbuxur"
                        ],
                        "it": [
                            "calzoncini"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e7\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "pl": [
                            "szorty",
                            "spodenki"
                        ],
                        "sv": [
                            "kortbyxa",
                            "shorts"
                        ],
                        "cs": [
                            "kra\u0165asy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "short": [
                    "Singulier"
                ],
                "shorts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shraad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "\u015ar\u0101ddha",
                            "Shraaddha"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a7"
                        ],
                        "ca": [
                            "sraddha"
                        ],
                        "es": [
                            "sraddha"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0927"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca7"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0927"
                        ],
                        "or": [
                            "\u0b27"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0440\u0430\u0434\u0434\u0445\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0927"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0440\u0430\u0434\u0434\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shraad": [
                    "Singulier"
                ],
                "shraads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "shtetl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stetl",
                            "Schtetl"
                        ],
                        "en": [
                            "shtetl"
                        ],
                        "es": [
                            "shtetl"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d8\u05e2\u05d8\u05dc"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztetl"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161tetl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "shtetl": [
                    "Singulier"
                ],
                "shtetls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "si": [
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjonction qui introduit une condition ou une supposition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wenn",
                            "falls"
                        ],
                        "en": [
                            "if",
                            "provided that"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0630\u0627",
                            "\u0644\u0648",
                            "\u0625\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "baldin"
                        ],
                        "br": [
                            "ma",
                            "mar",
                            "mard"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5982\u679c"
                        ],
                        "da": [
                            "hvis"
                        ],
                        "eo": [
                            "se"
                        ],
                        "fi": [
                            "jos",
                            "mik\u00e4li"
                        ],
                        "gd": [
                            "ma",
                            "nan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "ha"
                        ],
                        "id": [
                            "kalau"
                        ],
                        "ia": [
                            "si"
                        ],
                        "it": [
                            "se"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u3057"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "lb": [
                            "wann"
                        ],
                        "nl": [
                            "als"
                        ],
                        "no": [
                            "hvis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0441\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "om",
                            "s\u00e5vida",
                            "s\u00e5vitt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokud",
                            "jestli\u017ee"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011fer",
                            "ise",
                            "yse"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ebfu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conjonction de question indirecte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ob"
                        ],
                        "en": [
                            "whether",
                            "if"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0630\u0627",
                            "\u0644\u0648"
                        ],
                        "br": [
                            "ha",
                            "e\u00f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub294\uc9c0",
                            "\u3134\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "om"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109u"
                        ],
                        "fi": [
                            "ko",
                            "k\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "se"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b",
                            "\u304b\u3069\u3046\u304b"
                        ],
                        "lb": [
                            "ob"
                        ],
                        "nl": [
                            "of"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438",
                            "\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "om",
                            "huruvida"
                        ],
                        "cs": [
                            "jestli"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011fer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "as",
                            "indien"
                        ],
                        "de": [
                            "insofern",
                            "wofern"
                        ],
                        "ang": [
                            "gif"
                        ],
                        "ca": [
                            "si"
                        ],
                        "es": [
                            "si"
                        ],
                        "fo": [
                            "um",
                            "um so er at"
                        ],
                        "fi": [
                            "kunpa",
                            "kunhan",
                            "jospa"
                        ],
                        "fy": [
                            "as",
                            "t"
                        ],
                        "gd": [
                            "ma",
                            "nan"
                        ],
                        "hu": [
                            "ha"
                        ],
                        "io": [
                            "se"
                        ],
                        "id": [
                            "jika",
                            "kalau"
                        ],
                        "la": [
                            "si"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u0254k\u0254",
                            "s\u0254ki"
                        ],
                        "nl": [
                            "als",
                            "indien",
                            "of",
                            "ingeval",
                            "wanneer"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u017celi",
                            "o ile"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e3o de",
                            "na suposi\u00e7\u00e3o de",
                            "no caso de",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "dac\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0441\u043b\u0438"
                        ],
                        "su": [
                            "lamun"
                        ],
                        "sw": [
                            "ikiwa",
                            "kama"
                        ],
                        "tl": [
                            "kung"
                        ],
                        "zu": [
                            "uma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Au contraire (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "doch",
                            "schon",
                            "doch"
                        ],
                        "en": [
                            "yes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0649",
                            "\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "geo"
                        ],
                        "da": [
                            "javist",
                            "jo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyll\u00e4",
                            "pas",
                            "p\u00e4s",
                            "niin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10dd\u10d2\u10dd\u10e0 \u10d0\u10e0\u10d0",
                            "\u10d3\u10d8\u10d0\u10ee"
                        ],
                        "ia": [
                            "si"
                        ],
                        "it": [
                            "s\u00ec"
                        ],
                        "lb": [
                            "dach"
                        ],
                        "nl": [
                            "jawel"
                        ],
                        "ro": [
                            "ba da"
                        ],
                        "sv": [
                            "jo",
                            "jod\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tellement (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so"
                        ],
                        "en": [
                            "so"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0644\u0645\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "ken"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5"
                        ],
                        "gd": [
                            "cho"
                        ],
                        "ia": [
                            "si"
                        ],
                        "it": [
                            "molto",
                            "cos\u00ec"
                        ],
                        "lb": [
                            "sou",
                            "esou"
                        ],
                        "nl": [
                            "zo"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00e5"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "at\u00e2t de",
                            "tot ceea ce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "tak"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5",
                            "s\u00e5 pass"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ja",
                            "tog"
                        ],
                        "sq": [
                            "po"
                        ],
                        "de": [
                            "ja",
                            "allerdings",
                            "freilich",
                            "immerhin",
                            "ja",
                            "wohl",
                            "zwar"
                        ],
                        "ang": [
                            "gea"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00ed",
                            "ben b\u00e9",
                            "de deb\u00f2",
                            "en veritat",
                            "veritablement"
                        ],
                        "da": [
                            "ja"
                        ],
                        "fo": [
                            "ja",
                            "j\u00fa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "de"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "ja",
                            "jawel",
                            "immers",
                            "toch",
                            "wel",
                            "zeker",
                            "ook"
                        ],
                        "no": [
                            "jo"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak",
                            "przecie\u017c",
                            "wszak"
                        ],
                        "pt": [
                            "bem",
                            "sim",
                            "com efeito",
                            "de facto",
                            "de fato",
                            "na verdade",
                            "sem d\u00favida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430",
                            "\u0432\u0435\u0434\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "naam",
                            "ndiyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "ano"
                        ],
                        "tr": [
                            "evet"
                        ],
                        "zu": [
                            "yebo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "B",
                            "si",
                            "ti",
                            "te"
                        ],
                        "br": [
                            "si"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc"
                        ],
                        "ia": [
                            "si"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7",
                            "\u30ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "siamois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Du Siam",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Siamese"
                        ],
                        "gl": [
                            "siam\u00e9s"
                        ],
                        "no": [
                            "siamesisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "syjamski"
                        ],
                        "sv": [
                            "siamesisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "siamoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "siamoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siamkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "Siamese"
                        ],
                        "es": [
                            "gato"
                        ],
                        "gl": [
                            "siam\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "siamese"
                        ],
                        "sv": [
                            "siames"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sib\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Siberian"
                        ],
                        "eo": [
                            "siberia"
                        ],
                        "gl": [
                            "siberiano"
                        ],
                        "it": [
                            "siberiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "syberyjski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sibirisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "sibi\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sib\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sib\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sib\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sib\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sibylle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proph\u00e9tesse de l\u2019antiquit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sibylle"
                        ],
                        "en": [
                            "sibyl"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "da": [
                            "sibylle"
                        ],
                        "es": [
                            "sibila"
                        ],
                        "fi": [
                            "sibylla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03af\u03b2\u03c5\u03bb\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sibilla"
                        ],
                        "la": [
                            "Sibylla"
                        ],
                        "nl": [
                            "sibylle"
                        ],
                        "no": [
                            "sibylle"
                        ],
                        "pt": [
                            "sibila"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sibyla"
                        ],
                        "sv": [
                            "sibylla"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0432\u0456\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sibylle": [
                    "Singulier"
                ],
                "sibylles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sibyllin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propre aux sibylles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweideutig"
                        ],
                        "en": [
                            "sibylline",
                            "sibyllic",
                            "sibylic"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "sibilino"
                        ],
                        "it": [
                            "sibillino"
                        ],
                        "pt": [
                            "sibilino"
                        ],
                        "cs": [
                            "Sibylin",
                            "sibylsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sibyllin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sibyllins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sibylline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sibyllines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sic": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Textuellement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u6587\u5982\u6b64"
                        ],
                        "es": [
                            "sic"
                        ],
                        "it": [
                            "sic"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30de"
                        ],
                        "oc": [
                            "sic"
                        ],
                        "pt": [
                            "sic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "sic"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sicaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftragsm\u00f6rder",
                            "Killer"
                        ],
                        "en": [
                            "hitman",
                            "professional killer",
                            "contract killer"
                        ],
                        "ca": [
                            "sicari"
                        ],
                        "es": [
                            "asesino a sueldo",
                            "sicario"
                        ],
                        "it": [
                            "sicario"
                        ],
                        "la": [
                            "sicarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "huurmoordenaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sic\u00e1rio",
                            "assassino de aluguel",
                            "assassino a soldo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sicaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "sicaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sicilien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sizilianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sicilian"
                        ],
                        "es": [
                            "siciliano"
                        ],
                        "eo": [
                            "sicilia"
                        ],
                        "gl": [
                            "siciliano"
                        ],
                        "it": [
                            "siciliano"
                        ],
                        "la": [
                            "Siculus",
                            "Siciliensis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Siciliaans"
                        ],
                        "sv": [
                            "siciliansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sicilien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "siciliens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sicilienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "siciliennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sizilianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sicilian"
                        ],
                        "eu": [
                            "siziliera"
                        ],
                        "es": [
                            "siciliano"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisilia"
                        ],
                        "gl": [
                            "siciliano"
                        ],
                        "it": [
                            "siciliano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Siciliaans"
                        ],
                        "scn": [
                            "sicilianu"
                        ],
                        "sv": [
                            "sicilianska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Sicilien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sizilianer",
                            "Sizilianerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Sicilian"
                        ],
                        "eu": [
                            "siziliar"
                        ],
                        "ca": [
                            "sicili\u00e0",
                            "siciliana"
                        ],
                        "es": [
                            "siciliano",
                            "siciliana"
                        ],
                        "eo": [
                            "siciliano",
                            "sicilianino"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisilialainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "siciliano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03b9\u03ba\u03b5\u03bb\u03cc\u03c2",
                            "\u03a3\u03b9\u03ba\u03b5\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "szic\u00edliai"
                        ],
                        "it": [
                            "siciliano",
                            "siciliana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Siciliaan",
                            "Siciliaanse"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0633\u06cc\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Sycylijczyk",
                            "Sycylijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "siciliano",
                            "siciliana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0435\u0446",
                            "\u0441\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "sicilianu",
                            "siciliana"
                        ],
                        "sv": [
                            "sicilianare"
                        ],
                        "tr": [
                            "Sicilyal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sicilien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Siciliens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sida": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Syndrome humain relevant d\u2019un d\u00e9ficit immunitaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vigs"
                        ],
                        "de": [
                            "AIDS",
                            "Aids"
                        ],
                        "en": [
                            "AIDS",
                            "aids"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0633\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0541\u053b\u0531\u0540"
                        ],
                        "ca": [
                            "sida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827e\u6ecb\u75c5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc774\uc988"
                        ],
                        "da": [
                            "aids"
                        ],
                        "es": [
                            "sida"
                        ],
                        "eo": [
                            "aidoso"
                        ],
                        "fo": [
                            "ey\u00f0kv\u00e6mi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03b1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d4\u05d4\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "aln\u00e6mi"
                        ],
                        "it": [
                            "SIDA"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c\u5929\u6027\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75c7\u5019\u7fa4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0416\u0418\u0422\u0421"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0ec0\u0ead\u0e94"
                        ],
                        "li": [
                            "aids"
                        ],
                        "nl": [
                            "aids",
                            "zijde"
                        ],
                        "oc": [
                            "sida"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u062f\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "AIDS"
                        ],
                        "pt": [
                            "AIDS"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u041f\u0418\u0414"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sida": [
                    "Singulier"
                ],
                "sidas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "side-car": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1 - Side-car",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beiwagen"
                        ],
                        "en": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "ca": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "es": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "it": [
                            "carrozzino"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2 - L'attelage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motorradgespann"
                        ],
                        "en": [
                            "sidecar motorcycle"
                        ],
                        "ca": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "es": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "it": [
                            "motocarrozzetta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3 - Sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rennmaschinen"
                        ],
                        "en": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "ca": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "es": [
                            "sidecar"
                        ],
                        "it": [
                            "sidecar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "side-car": [
                    "Singulier"
                ],
                "side-cars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sid\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siderisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sidereal",
                            "sideral"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6052\u661f"
                        ],
                        "es": [
                            "sideral",
                            "sid\u00e9reo"
                        ],
                        "io": [
                            "siderala"
                        ],
                        "nl": [
                            "sideraal",
                            "sterre",
                            "ster"
                        ],
                        "oc": [
                            "sideral"
                        ],
                        "pl": [
                            "syderyczny"
                        ],
                        "ro": [
                            "sideral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sid\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sid\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sid\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sid\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sid\u00e9rien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siderium"
                        ],
                        "en": [
                            "Siderian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Sideriar"
                        ],
                        "br": [
                            "Siderieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "Sideri\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210\u94c1\u7eaa"
                        ],
                        "it": [
                            "Sideriano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30c7\u30ea\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Siderium"
                        ],
                        "pl": [
                            "Sider"
                        ],
                        "pt": [
                            "Sideriano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "Siderij"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Sideros"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sid\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral ferreux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siderit"
                        ],
                        "en": [
                            "siderite"
                        ],
                        "ca": [
                            "siderita"
                        ],
                        "es": [
                            "siderita"
                        ],
                        "fi": [
                            "sideriitti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83f1\u9244\u9271"
                        ],
                        "lt": [
                            "sideritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "sideriet"
                        ],
                        "pl": [
                            "syderyt",
                            "siderita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "siderit"
                        ],
                        "cs": [
                            "siderit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sid\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "sid\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sid\u00e9rurgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "siderurgy",
                            "steel industry"
                        ],
                        "eu": [
                            "burdingintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "sider\u00fargia"
                        ],
                        "es": [
                            "siderurgia"
                        ],
                        "id": [
                            "industri baja"
                        ],
                        "it": [
                            "siderurgia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siderurgie"
                        ],
                        "pt": [
                            "siderurgia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sid\u00e9rurgie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sid\u00e9rurgies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "si\u00e8cle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eeu"
                        ],
                        "sq": [
                            "shekull"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahrhundert"
                        ],
                        "en": [
                            "century",
                            "centennial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259sr"
                        ],
                        "eu": [
                            "mende",
                            "ehunki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "kantved"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "segle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e16\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "stole\u0107e"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rhundrede"
                        ],
                        "es": [
                            "siglo"
                        ],
                        "eo": [
                            "jarcento"
                        ],
                        "et": [
                            "sajand"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8ld"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuosisata"
                        ],
                        "fy": [
                            "ieu"
                        ],
                        "cy": [
                            "canri",
                            "canrif"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e3\u10d9\u10e3\u10dc\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199arni"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1zad",
                            "\u00e9vsz\u00e1zad"
                        ],
                        "io": [
                            "yarcento"
                        ],
                        "id": [
                            "abad"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6ld"
                        ],
                        "it": [
                            "secolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e16\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "gadsimts"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161imtmetis",
                            "am\u017eius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Joerhonnert"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "abad"
                        ],
                        "mg": [
                            "taonjato"
                        ],
                        "mt": [
                            "seklu",
                            "\u010bentinarju"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u0443\u043d\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "eeuw"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5rhundre"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8gle"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u062f\u0647",
                            "\u0642\u0631\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiek",
                            "stulecie"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9culo"
                        ],
                        "ro": [
                            "secol",
                            "secolul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "storo\u010die"
                        ],
                        "sl": [
                            "stoletje"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5rhundrade",
                            "sekel"
                        ],
                        "cs": [
                            "stolet\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "as\u0131r",
                            "y\u00fczy\u0131l"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ebf k\u1ef7"
                        ],
                        "wa": [
                            "sieke"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dur\u00e9e de cent ann\u00e9es dans la logique du calendrier julien puis gr\u00e9gorien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jahrhundert"
                        ],
                        "en": [
                            "century"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u043b\u044b\u043c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Joerhonnert"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "tk": [
                            "asyr"
                        ],
                        "wa": [
                            "sieke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "si\u00e8cle": [
                    "Singulier"
                ],
                "si\u00e8cles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "si\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meuble utilis\u00e9 pour s\u2019asseoir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stoel"
                        ],
                        "sq": [
                            "karrige"
                        ],
                        "de": [
                            "Stuhl",
                            "Sitz",
                            "Sitzplatz"
                        ],
                        "en": [
                            "seat"
                        ],
                        "ang": [
                            "sete",
                            "stol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0639\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "azezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "seient"
                        ],
                        "co": [
                            "sedia"
                        ],
                        "da": [
                            "stol",
                            "s\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "asiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "se\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00f3lur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuoli"
                        ],
                        "fy": [
                            "stoel",
                            "stoel"
                        ],
                        "gd": [
                            "suidheachan",
                            "cathair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03c3\u03b7",
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03ad\u03ba\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "kujera"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9k"
                        ],
                        "id": [
                            "kursi"
                        ],
                        "it": [
                            "sedia"
                        ],
                        "ms": [
                            "kursi"
                        ],
                        "mg": [
                            "seza"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0443\u0443\u0434\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zetel",
                            "stoel"
                        ],
                        "no": [
                            "sete"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8ti"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627",
                            "\u0635\u0646\u062f\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedziba",
                            "krzes\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerco",
                            "s\u00edtio",
                            "assento"
                        ],
                        "ro": [
                            "scaun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u043b",
                            "\u0441\u0438\u0434\u0435\u043d\u044c\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00e4gring",
                            "sittplats",
                            "stol"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiti"
                        ],
                        "tl": [
                            "s\u00edlya",
                            "\u00fapuan"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedadlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "sandalye"
                        ],
                        "wa": [
                            "xhame"
                        ],
                        "zu": [
                            "isihlalo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie du corps\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ges\u00e4\u00df",
                            "Hintern"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "asiento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "pl": [
                            "ty\u0142ek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 est \u00e9tabli quelqu\u2019un, quelque chose\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sitz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "sede",
                            "local"
                        ],
                        "eo": [
                            "sidejo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u1f15\u03b4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "posto"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00edtio",
                            "lugar"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00eddlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 se r\u00e9unit la direction d\u2019un gouvernement, d\u2019une administration, d\u2019une entreprise\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stammhaus"
                        ],
                        "da": [
                            "hoveds\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "sede"
                        ],
                        "mt": [
                            "sede"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ee5 s\u1edf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action consistant \u00e0 bloquer son adversaire dans son propre camp\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Belagerung"
                        ],
                        "en": [
                            "siege"
                        ],
                        "da": [
                            "belejring"
                        ],
                        "es": [
                            "sitio",
                            "asedio"
                        ],
                        "eo": [
                            "sie\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03bf\u03c1\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "siejo",
                            "asiejo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengepungan"
                        ],
                        "mg": [
                            "seza"
                        ],
                        "nl": [
                            "beleg",
                            "belegering"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8tge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00e4gring"
                        ],
                        "cs": [
                            "oble\u017een\u00ed"
                        ],
                        "vo": [
                            "beleseat"
                        ],
                        "wa": [
                            "sidje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "si\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "si\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "si\u00e9ger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mbledh"
                        ],
                        "en": [
                            "meet"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunsidi"
                        ],
                        "io": [
                            "sidar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergaderen",
                            "zitting houden",
                            "zetelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "siemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "siemens"
                        ],
                        "de": [
                            "Siemens"
                        ],
                        "en": [
                            "siemens"
                        ],
                        "ast": [
                            "siemens"
                        ],
                        "eu": [
                            "siemens"
                        ],
                        "bs": [
                            "simens"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "siemens"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u95e8\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uba58\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "simens"
                        ],
                        "da": [
                            "siemens"
                        ],
                        "es": [
                            "siemens",
                            "si\u00e9mens"
                        ],
                        "eo": [
                            "simenso"
                        ],
                        "et": [
                            "siimens"
                        ],
                        "fi": [
                            "siemens"
                        ],
                        "gl": [
                            "siemens"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05de\u05e0\u05e1"
                        ],
                        "ia": [
                            "siemens"
                        ],
                        "it": [
                            "siemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u012bmenss"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "siemens"
                        ],
                        "no": [
                            "siemens",
                            "siemens"
                        ],
                        "pl": [
                            "simens"
                        ],
                        "pt": [
                            "siemens"
                        ],
                        "ro": [
                            "siemens"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "siemens"
                        ],
                        "sl": [
                            "simens"
                        ],
                        "sv": [
                            "siemens"
                        ],
                        "cs": [
                            "siemens"
                        ],
                        "tr": [
                            "siemens"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043c\u0435\u043d\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "siemens",
                            "xi men"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sieste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nickerchen",
                            "Schl\u00e4fchen",
                            "Mittagsruhe"
                        ],
                        "en": [
                            "nap",
                            "siesta"
                        ],
                        "es": [
                            "siesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "siesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03ad\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "siesto"
                        ],
                        "it": [
                            "siesta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30a8\u30b9\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "dutje"
                        ],
                        "oc": [
                            "prangi\u00e8ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0435\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "siesta",
                            "middagslur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sieste": [
                    "Singulier"
                ],
                "siestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sievert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019\u00e9quivalent de dose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sievert"
                        ],
                        "en": [
                            "sievert"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u064a\u0641\u0631\u062a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u5f17"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ubc84\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "si\u00e9vert"
                        ],
                        "et": [
                            "siivert"
                        ],
                        "fi": [
                            "sievert"
                        ],
                        "gl": [
                            "sievert"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d9\u05d5\u05d5\u05e8\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "sievert"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0438\u0432\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "sievert"
                        ],
                        "no": [
                            "sievert",
                            "sievert"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0648\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "siwert"
                        ],
                        "pt": [
                            "sievert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0438\u0432\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u0432\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sievert"
                        ],
                        "cs": [
                            "sievert"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0456\u0432\u0435\u0440\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sievert": [
                    "Singulier"
                ],
                "sieverts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sifflante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zischlaut"
                        ],
                        "en": [
                            "sibilant"
                        ],
                        "ca": [
                            "sibilant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\ucc30\uc74c"
                        ],
                        "da": [
                            "sibilant"
                        ],
                        "eo": [
                            "siblanto"
                        ],
                        "et": [
                            "sibilant"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f\u64e6\u97f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "sibilant"
                        ],
                        "no": [
                            "sibilant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u0438\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "sibilant"
                        ],
                        "cs": [
                            "sykavka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sifflante": [
                    "Singulier"
                ],
                "sifflantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sifflement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bruit que l\u2019on fait en sifflant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfiff"
                        ],
                        "en": [
                            "whistle",
                            "whistling"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwitelladenn"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jten"
                        ],
                        "id": [
                            "siul",
                            "siulan"
                        ],
                        "it": [
                            "fischio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u0441\u049b\u044b\u0440\u044b\u049b",
                            "\u044b\u0441\u049b\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sifflement": [
                    "Singulier"
                ],
                "sifflements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "siffler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9mettre un son aigu, soit avec les l\u00e8vres, soit en soufflant dans un sifflet, dans une clef for\u00e9e",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fishk\u00eblloj"
                        ],
                        "de": [
                            "pfeifen"
                        ],
                        "en": [
                            "whistle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0635\u0641\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "txistukatu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "xiular"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jte"
                        ],
                        "es": [
                            "silbar"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihelt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcty\u00fcl"
                        ],
                        "id": [
                            "bersiul",
                            "bersuit"
                        ],
                        "is": [
                            "flauta"
                        ],
                        "it": [
                            "fischiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u0441\u049b\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "sibilo"
                        ],
                        "lv": [
                            "svilpt"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161vilpti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0440\u0438"
                        ],
                        "no": [
                            "plystre"
                        ],
                        "oc": [
                            "fiular"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwizda\u0107",
                            "\u015bwista\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assobiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluiera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0441\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hv\u00edzda\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017evi\u017egati"
                        ],
                        "sv": [
                            "vissla"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u00edzdat"
                        ],
                        "wa": [
                            "xhufler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ex\u00e9cuter un air en sifflant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "whistle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0635\u0641\u0631"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihelt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menyiulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluiten"
                        ],
                        "wa": [
                            "xhufler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Produire le son aigu que font entendre les serpents",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hiss"
                        ],
                        "da": [
                            "hvisle"
                        ],
                        "id": [
                            "mendesis"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u0441\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043f\u0435\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9mettre un son aigu, en parlant du vent, d\u2019une fl\u00e8che, d\u2019une balle de fusil, etc",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zischen"
                        ],
                        "en": [
                            "whistle"
                        ],
                        "da": [
                            "hvisle"
                        ],
                        "id": [
                            "berdesing",
                            "berdesingan",
                            "mendesing"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0441\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "f\u00ebrsh\u00ebllej"
                        ],
                        "de": [
                            "pfeifen",
                            "surren",
                            "zischen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044c\u0432\u0456\u0441\u0442\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "hwibanat",
                            "sutal"
                        ],
                        "ca": [
                            "xiular"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5439\u53e3\u54e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucde8\uba85\ud558\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jte"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajfi",
                            "mokfajfi",
                            "sibli"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00e6sa",
                            "f\u00edsa",
                            "br\u00edksla",
                            "floyta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihelt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fluitsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcty\u00fcl"
                        ],
                        "io": [
                            "siflar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e3\u7b1b\u3092\u5439\u304f"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluiten"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwizda\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assobiar",
                            "sibilar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluiera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0441\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vissla"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edskat",
                            "svi\u0161t\u011bt",
                            "sy\u010det",
                            "hv\u00edzdat",
                            "fu\u010det"
                        ],
                        "vo": [
                            "sijid\u00f6n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sifflet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit instrument \u00e0 vent (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfeife"
                        ],
                        "en": [
                            "whistle"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwitell",
                            "sutell"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jte"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilli"
                        ],
                        "id": [
                            "peluit",
                            "semprit"
                        ],
                        "it": [
                            "fischietto"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluier"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0635\u0627\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajfilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fluit",
                            "fluite"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluit",
                            "fluitje"
                        ],
                        "pt": [
                            "apito",
                            "assobio",
                            "gaita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sifflet": [
                    "Singulier"
                ],
                "sifflets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sigma": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u03c3, \u03c2, \u03a3\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sigma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uadf8\ub9c8"
                        ],
                        "eo": [
                            "sigmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03af\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30b0\u30de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sigma": [
                    "Singulier"
                ],
                "sigmas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sigmatisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sigmatismus",
                            "Lispeln"
                        ],
                        "en": [
                            "sigmatism",
                            "lisp"
                        ],
                        "es": [
                            "sigmatismo"
                        ],
                        "it": [
                            "sigmatismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "sigmatisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "sigmatismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sigmatisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sigmatismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "signal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Signal",
                            "Zeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "signal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "senyal"
                        ],
                        "da": [
                            "signal"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1al"
                        ],
                        "fi": [
                            "signaali"
                        ],
                        "hu": [
                            "jel",
                            "szign\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "signalo"
                        ],
                        "it": [
                            "segnale"
                        ],
                        "no": [
                            "signal"
                        ],
                        "oc": [
                            "senhal"
                        ],
                        "pl": [
                            "sygna\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "sinal"
                        ],
                        "ro": [
                            "semnal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "signal"
                        ],
                        "cs": [
                            "sign\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "signal": [
                    "Singulier"
                ],
                "signaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "signaler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandag vestig"
                        ],
                        "de": [
                            "signalisieren",
                            "andeuten",
                            "aufmerksam machen",
                            "hinweisen"
                        ],
                        "en": [
                            "signal",
                            "draw attention",
                            "alert",
                            "signal",
                            "distinguish",
                            "highlight",
                            "distinguish oneself",
                            "remark",
                            "observe",
                            "prompt"
                        ],
                        "ca": [
                            "assenyalar"
                        ],
                        "es": [
                            "indicar",
                            "se\u00f1alar"
                        ],
                        "eo": [
                            "signali",
                            "rimarkigi",
                            "atentigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera vart vi\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "signalar"
                        ],
                        "nl": [
                            "een sein geven",
                            "seinen",
                            "opmerken",
                            "opmerkzaam maken",
                            "signaleren",
                            "attenderen",
                            "attent maken",
                            "een wenk geven"
                        ],
                        "pt": [
                            "identificar",
                            "observar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utm\u00e4rka",
                            "signalera",
                            "framh\u00e5lla",
                            "utm\u00e4rka sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "signataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterzeichner",
                            "unterzeichner"
                        ],
                        "en": [
                            "signatory"
                        ],
                        "ca": [
                            "signatari",
                            "signat\u00e0ria",
                            "signant"
                        ],
                        "es": [
                            "signatario"
                        ],
                        "gl": [
                            "signatario"
                        ],
                        "it": [
                            "firmatario"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondertekenaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "signatari",
                            "signat\u00e0ria"
                        ],
                        "cs": [
                            "signat\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "signataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "signataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "signature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nom d\u2019une personne \u00e9crit de sa main",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "signature",
                            "autograph"
                        ],
                        "br": [
                            "sinadur",
                            "sinatur"
                        ],
                        "es": [
                            "firma"
                        ],
                        "fi": [
                            "allekirjoitus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10dd\u10ec\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "id": [
                            "tanda tangan"
                        ],
                        "it": [
                            "firma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f72\u540d",
                            "\u30b5\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "pl": [
                            "podpis"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043c\u0437\u0430",
                            "\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "podpis"
                        ],
                        "tk": [
                            "gol"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinateure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "action de signer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "signature"
                        ],
                        "id": [
                            "penandatangan"
                        ],
                        "it": [
                            "firma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f72\u540d",
                            "\u30b5\u30a4\u30f3",
                            "\u8a18\u540d"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0636\u0627\u0621"
                        ],
                        "pl": [
                            "podpisanie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "handtekening"
                        ],
                        "da": [
                            "underskrift"
                        ],
                        "eo": [
                            "subskribo"
                        ],
                        "fy": [
                            "hantekening"
                        ],
                        "is": [
                            "undirskrift"
                        ],
                        "la": [
                            "subnotatio"
                        ],
                        "ms": [
                            "tangan"
                        ],
                        "nl": [
                            "handtekening",
                            "ondertekening",
                            "krabbel"
                        ],
                        "no": [
                            "underskrift"
                        ],
                        "pt": [
                            "assinatura"
                        ],
                        "sk": [
                            "podpis"
                        ],
                        "sv": [
                            "namnteckning",
                            "underskrift"
                        ],
                        "tl": [
                            "lagd\u00e2",
                            "pirm\u00e1"
                        ],
                        "zu": [
                            "isayini",
                            "ilisayini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "signature": [
                    "Singulier"
                ],
                "signatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "signe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indice, marque d'une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "znak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "teken"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nnetecken",
                            "bevis"
                        ],
                        "sw": [
                            "ishara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 repr\u00e9senter une chose.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Symbol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeinu",
                            "ikur"
                        ],
                        "hr": [
                            "znak"
                        ],
                        "it": [
                            "segno"
                        ],
                        "nl": [
                            "teken"
                        ],
                        "sv": [
                            "tecken",
                            "beteckning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marques ou taches naturelles qu'on a sur la peau.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mal",
                            "Male"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "pjega"
                        ],
                        "nl": [
                            "lidteken"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4rke",
                            "f\u00f6delsem\u00e4rke"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Certaines d\u00e9monstrations ext\u00e9rieures que l\u2019on fait pour donner \u00e0 conna\u00eetre ce que l\u2019on pense ou ce que l\u2019on veut.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "signal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "znak"
                        ],
                        "nl": [
                            "teken",
                            "signaal"
                        ],
                        "sv": [
                            "tecken",
                            "\u00e5tb\u00f6rd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Miracle.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "najava"
                        ],
                        "nl": [
                            "teken"
                        ],
                        "sw": [
                            "ishara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Astronomie) Chacune des douze parties de l\u2019\u00e9cliptique que le Soleil semble parcourir dans l\u2019intervalle d\u2019une ann\u00e9e tropique.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "hr": [
                            "znak"
                        ],
                        "it": [
                            "segno",
                            "segno zodiacale"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00e9ierekreeszeechen"
                        ],
                        "nl": [
                            "dierenriemteken"
                        ],
                        "sv": [
                            "tecken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teken"
                        ],
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "br": [
                            "sin"
                        ],
                        "hu": [
                            "jel",
                            "jegy"
                        ],
                        "io": [
                            "signo"
                        ],
                        "id": [
                            "bakat"
                        ],
                        "cs": [
                            "znak",
                            "znamen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "signe": [
                    "Singulier"
                ],
                "signes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "signer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rev\u00eatir de sa signature",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "br": [
                            "sina\u00f1",
                            "sini\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "subskribi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "firmare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b \u049b\u043e\u044e"
                        ],
                        "nl": [
                            "handtekenen",
                            "ondertekenen",
                            "tekenen"
                        ],
                        "pl": [
                            "podpisa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assinar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "signera"
                        ],
                        "cs": [
                            "podepsat",
                            "podepisovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avaliser un acte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterzeichnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to sign"
                        ],
                        "eo": [
                            "subskribi"
                        ],
                        "it": [
                            "firmare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b \u049b\u043e\u044e"
                        ],
                        "nl": [
                            "tekenen",
                            "onderschrijven"
                        ],
                        "pt": [
                            "assinar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teken"
                        ],
                        "ca": [
                            "signar",
                            "firmar"
                        ],
                        "da": [
                            "underskrive",
                            "undertegne"
                        ],
                        "es": [
                            "firmar",
                            "subscribir"
                        ],
                        "eo": [
                            "subskribi"
                        ],
                        "io": [
                            "signatar"
                        ],
                        "is": [
                            "undirskrifa"
                        ],
                        "it": [
                            "firmare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menandatangani"
                        ],
                        "no": [
                            "skrive under"
                        ],
                        "pt": [
                            "assinar",
                            "subscrever"
                        ],
                        "sv": [
                            "skriva",
                            "teckna",
                            "underskriva",
                            "underteckna"
                        ],
                        "zu": [
                            "sayina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "signifiant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "signifier"
                        ],
                        "hr": [
                            "ozna\u010ditelj"
                        ],
                        "it": [
                            "significante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30cb\u30d5\u30a3\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "betekenaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "signifiant": [
                    "Singulier"
                ],
                "signifiants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "significatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "significant"
                        ],
                        "hr": [
                            "zna\u010dajan"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkitsev\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "signifikanta"
                        ],
                        "it": [
                            "significativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "signifikantn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "signifikant"
                        ],
                        "cs": [
                            "signifikantn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "significatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "significatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "significative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "significatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "signification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "betekenis",
                            "bedoeling",
                            "beduidenis"
                        ],
                        "de": [
                            "Bezeichnung",
                            "Meinung",
                            "Bedeutung",
                            "Sinn",
                            "Verstand"
                        ],
                        "en": [
                            "meaning",
                            "significance",
                            "sense"
                        ],
                        "ca": [
                            "sentit"
                        ],
                        "hr": [
                            "priop\u0107enje"
                        ],
                        "da": [
                            "betydning"
                        ],
                        "es": [
                            "acepci\u00f3n",
                            "sentido",
                            "significaci\u00f3n",
                            "significado"
                        ],
                        "eo": [
                            "signifo",
                            "senco"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fddningur",
                            "merking",
                            "meining",
                            "t\u00fddningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkitys"
                        ],
                        "fy": [
                            "betsjutting"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00ecgh"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05de\u05e2\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "senco"
                        ],
                        "id": [
                            "arti"
                        ],
                        "it": [
                            "significato"
                        ],
                        "ms": [
                            "arti",
                            "makna"
                        ],
                        "nl": [
                            "betekenis",
                            "portee",
                            "zin",
                            "significantie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sentido",
                            "significado",
                            "significa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "semnifica\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "bem\u00e4rkelsedag",
                            "betydelse"
                        ],
                        "sw": [
                            "maana"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlam"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce que signifie une chose, sens attach\u00e9 \u00e0 une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bedeutung",
                            "Sinn"
                        ],
                        "en": [
                            "meaning"
                        ],
                        "br": [
                            "ster"
                        ],
                        "hr": [
                            "zna\u010denje"
                        ],
                        "pt": [
                            "significado",
                            "significa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "signification": [
                    "Singulier"
                ],
                "significations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "significativement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "significantly"
                        ],
                        "hr": [
                            "zna\u010dajno"
                        ],
                        "es": [
                            "significativamente"
                        ],
                        "it": [
                            "significativamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "significativamen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "signifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indiquer, avoir comme sens, quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beteken"
                        ],
                        "de": [
                            "bedeuten",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "mean",
                            "signify"
                        ],
                        "ca": [
                            "significar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zna\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "betyde"
                        ],
                        "es": [
                            "significar",
                            "denotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "signifi"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkit\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "abair"
                        ],
                        "io": [
                            "signifikar"
                        ],
                        "it": [
                            "significare"
                        ],
                        "ms": [
                            "berarti"
                        ],
                        "pl": [
                            "znaczy\u0107",
                            "oznacza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "denotar",
                            "querer dizer",
                            "significar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eensemna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "betyda",
                            "beteckna",
                            "teckna"
                        ],
                        "zu": [
                            "sho"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sikhisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sikhismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Sikhism"
                        ],
                        "es": [
                            "sijismo",
                            "sikhismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sikhil\u00e4isyys"
                        ],
                        "it": [
                            "sikhismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "sikhisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "sikhizm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043a\u0445\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sikhisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sikhismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "silambam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silambam"
                        ],
                        "da": [
                            "silambam"
                        ],
                        "ms": [
                            "silambam"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092c\u092e"
                        ],
                        "pl": [
                            "silambam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "silambam": [
                    "Singulier"
                ],
                "silambams": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "silence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Absence de bruit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stille",
                            "Ruhe"
                        ],
                        "en": [
                            "silence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a",
                            "\u0633\u0643\u0648\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "didrouz",
                            "sioulder"
                        ],
                        "ca": [
                            "silenci",
                            "silenci"
                        ],
                        "da": [
                            "stilhed"
                        ],
                        "es": [
                            "silencio"
                        ],
                        "eo": [
                            "silento"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiljaisuus",
                            "\u00e4\u00e4nett\u00f6myys"
                        ],
                        "gd": [
                            "tosd"
                        ],
                        "ga": [
                            "tost"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e9\u10e3\u10db\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c3\u03c5\u03c7\u03af\u03b1",
                            "\u03c3\u03b9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "csend",
                            "cs\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "silenzio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9759\u5bc2",
                            "\u9759\u3051\u3055"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u043d\u044b\u0448\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "silentium"
                        ],
                        "nl": [
                            "stilte"
                        ],
                        "no": [
                            "stillhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "silenci"
                        ],
                        "pl": [
                            "cisza"
                        ],
                        "pt": [
                            "sil\u00eancio"
                        ],
                        "ro": [
                            "t\u0103cere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tystnad"
                        ],
                        "cs": [
                            "ticho"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0438\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fait de ne pas faire de bruit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stille"
                        ],
                        "en": [
                            "silence"
                        ],
                        "ca": [
                            "silenci"
                        ],
                        "da": [
                            "stilhed"
                        ],
                        "es": [
                            "silencio"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiljaisuus",
                            "\u00e4\u00e4nett\u00f6myys"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e9\u10e3\u10db\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "csend",
                            "cs\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "silenzio"
                        ],
                        "nl": [
                            "stilte"
                        ],
                        "no": [
                            "stillhet"
                        ],
                        "pl": [
                            "cisza"
                        ],
                        "pt": [
                            "sil\u00eancio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tystnad"
                        ],
                        "cs": [
                            "ticho"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de ne pas exprimer sa pens\u00e9e, oralement ou par \u00e9crit, fait de se taire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweigen"
                        ],
                        "en": [
                            "silence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0645\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "silenci"
                        ],
                        "es": [
                            "silencio"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaikeneminen"
                        ],
                        "it": [
                            "silenzio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c88\u9ed9"
                        ],
                        "pl": [
                            "milczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sil\u00eancio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme de solf\u00e8ge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pausenzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "rest"
                        ],
                        "es": [
                            "pausa"
                        ],
                        "it": [
                            "pausa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f11\u6b62"
                        ],
                        "nl": [
                            "rust"
                        ],
                        "pl": [
                            "pauza"
                        ],
                        "pt": [
                            "pausa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "paus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "silence": [
                    "Singulier"
                ],
                "silences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interjection qui signifie \u00ab\u00a0taisez-vous\u00a0!\u00a0\u00bb",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "quiet"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiljaa",
                            "vaiti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03c9\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u043d\u044b\u0448"
                        ],
                        "pt": [
                            "sil\u00eancio"
                        ],
                        "cs": [
                            "ticho"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "silencieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "noiselessly",
                            "quietly",
                            "silently"
                        ],
                        "es": [
                            "en silencio"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4letult"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4neti"
                        ],
                        "it": [
                            "silenziosamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0447\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tyst"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "silencieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui garde le silence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "still",
                            "lautlos",
                            "ger\u00e4uschlos"
                        ],
                        "en": [
                            "silent",
                            "quiet"
                        ],
                        "br": [
                            "didrouz",
                            "sioul",
                            "tavedek"
                        ],
                        "ca": [
                            "silenci\u00f3s",
                            "silenciosa"
                        ],
                        "es": [
                            "silencioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "silenta"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiljainen",
                            "sanaston"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03c9\u03c0\u03b7\u03bb\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b8\u03cc\u03c1\u03c5\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "silencoza"
                        ],
                        "it": [
                            "silenzioso"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eadeng"
                        ],
                        "oc": [
                            "silenci\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "cichy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0437\u0432\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "tich\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "silencieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "silencieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Armement) Dispositif destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire le bruit du coup de feu d\u2019un pistolet.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schalld\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "silencer"
                        ],
                        "hr": [
                            "prigu\u0161iva\u010d"
                        ],
                        "it": [
                            "silenziatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "geluiddemper",
                            "knaldemper"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sil\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Silene"
                        ],
                        "de": [
                            "Leimkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "campion"
                        ],
                        "co": [
                            "silenu"
                        ],
                        "da": [
                            "limurt"
                        ],
                        "lt": [
                            "nakti\u017eied\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "silene"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e8rba de la cloca"
                        ],
                        "pl": [
                            "lepnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "glim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sil\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "sil\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sil\u00e9sien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlesier"
                        ],
                        "en": [
                            "Silesian"
                        ],
                        "es": [
                            "silesiano"
                        ],
                        "ia": [
                            "silesiano"
                        ],
                        "it": [
                            "slesiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Silezi\u00ebr"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015al\u0105zak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0435\u0437\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "Slezan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sil\u00e9sien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Sil\u00e9siens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "silex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerstein"
                        ],
                        "en": [
                            "flint"
                        ],
                        "br": [
                            "kailhastr",
                            "tan"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00edlex"
                        ],
                        "da": [
                            "flint"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00edlex",
                            "pedernal"
                        ],
                        "fi": [
                            "piikivi"
                        ],
                        "io": [
                            "silexo"
                        ],
                        "it": [
                            "selce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u049b\u043f\u0430\u049b\u0442\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuursteen"
                        ],
                        "oc": [
                            "sil\u00e8x"
                        ],
                        "pt": [
                            "silex",
                            "pederneira"
                        ],
                        "ro": [
                            "silex",
                            "cremene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "paz\u00farik"
                        ],
                        "sv": [
                            "flinta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pazourek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "silhouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apparence laiss\u00e9e par un contour",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silhouette",
                            "outline"
                        ],
                        "da": [
                            "silhuet"
                        ],
                        "es": [
                            "silueta"
                        ],
                        "eo": [
                            "silueto"
                        ],
                        "io": [
                            "silueto"
                        ],
                        "nl": [
                            "silhouet"
                        ],
                        "oc": [
                            "siloeta"
                        ],
                        "pt": [
                            "silhueta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0443\u044d\u0442",
                            "\u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "silhuett"
                        ],
                        "cs": [
                            "silueta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schattenri\u00df",
                            "Silhouette"
                        ],
                        "fo": [
                            "skuggamynd",
                            "umhvarv",
                            "fjallagrein"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03bb\u03bf\u03c5\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "siluetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaduwbeeld"
                        ],
                        "pl": [
                            "sylwetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "silhueta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "silhouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "silhouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "silicium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "silikon"
                        ],
                        "sq": [
                            "silicium"
                        ],
                        "de": [
                            "Silicium",
                            "Silizium"
                        ],
                        "en": [
                            "silicon",
                            "silicium",
                            "silicum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0644\u064a\u0643\u0648\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u056c\u056b\u0581\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "silizio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u044d\u043c\u043di\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "silicij"
                        ],
                        "br": [
                            "silisiom",
                            "silikiom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "silici"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77fd",
                            "\u7845"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaddc\uc18c",
                            "\uc2e4\ub9ac\ucf58"
                        ],
                        "kw": [
                            "sylycon"
                        ],
                        "hr": [
                            "silicij"
                        ],
                        "da": [
                            "silicium"
                        ],
                        "es": [
                            "silicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "silicio"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00e4ni"
                        ],
                        "fo": [
                            "silicium"
                        ],
                        "fi": [
                            "pii"
                        ],
                        "fy": [
                            "silisium"
                        ],
                        "ga": [
                            "sileacan"
                        ],
                        "gl": [
                            "silicio"
                        ],
                        "cy": [
                            "silicon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10da\u10d8\u10ea\u10d8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03af\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d5\u05e8\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "szil\u00edcium"
                        ],
                        "ia": [
                            "silicium"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00edsill"
                        ],
                        "it": [
                            "silicio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30a4\u7d20",
                            "\u30b7\u30ea\u30b3\u30f3"
                        ],
                        "csb": [
                            "krz\u00e9m"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "silicium"
                        ],
                        "lv": [
                            "sil\u012bcijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "silicis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Silizium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "silikon"
                        ],
                        "mt": [
                            "sili\u010bju"
                        ],
                        "gv": [
                            "shillagon"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0445\u0438\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "silicium"
                        ],
                        "no": [
                            "silisium"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzem"
                        ],
                        "pt": [
                            "sil\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "siliciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u043d\u0438\u0439",
                            "\u0441\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438j\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "krem\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "silicij"
                        ],
                        "sv": [
                            "kisel"
                        ],
                        "tg": [
                            "silitziy"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159em\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e04\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "silisyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u043di\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "silic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "silicium": [
                    "Singulier"
                ],
                "siliciums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}