{
    "smartphone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slimfoon"
                        ],
                        "de": [
                            "Smartphone"
                        ],
                        "en": [
                            "smartphone"
                        ],
                        "ca": [
                            "ligent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ub9c8\ud2b8\ud3f0"
                        ],
                        "da": [
                            "smartphone"
                        ],
                        "es": [
                            "tel\u00e9fono inteligente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompufono"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4lypuhelin"
                        ],
                        "gl": [
                            "tel\u00e9fono intelixente"
                        ],
                        "ia": [
                            "telephono intelligente",
                            "smartphono"
                        ],
                        "it": [
                            "smartphone",
                            "telefonino intelligente",
                            "cellulare intelligente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30f3",
                            "\u30b9\u30de\u30db"
                        ],
                        "nl": [
                            "smartphone",
                            "smartfoon",
                            "slimfoon"
                        ],
                        "pt": [
                            "smartphone",
                            "telefone inteligente"
                        ],
                        "ro": [
                            "smartphone",
                            "intelifon",
                            "telefon inteligent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "smartmobil"
                        ],
                        "cs": [
                            "inteligentni telefon",
                            "smartphone",
                            "chytr\u00fd telefon"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00fbtifone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "smartphone": [
                    "Singulier"
                ],
                "smartphones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "smectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smectic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\uba55\ud2f1"
                        ],
                        "it": [
                            "smectico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30e1\u30af\u30c6\u30a3\u30c3\u30af",
                            "\u30b9\u30e1\u30af\u30c1\u30c3\u30af"
                        ],
                        "la": [
                            "smecticus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "smectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "smectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "smilodon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smilodon"
                        ],
                        "en": [
                            "smilodon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubc00\ub85c\ub3c8"
                        ],
                        "it": [
                            "smilodonte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30df\u30ed\u30c9\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "smilodon": [
                    "Singulier"
                ],
                "smilodons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "smithsonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smithsonit"
                        ],
                        "en": [
                            "smithsonite"
                        ],
                        "eu": [
                            "smithsonita"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "smithsonita"
                        ],
                        "es": [
                            "smithsonita"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinkkis\u00e4lp\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03b9\u03b8\u03c3\u03bf\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05de\u05d9\u05ea\u05e1\u05d5\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "smithsonit"
                        ],
                        "it": [
                            "smithsonite"
                        ],
                        "lt": [
                            "smitsonitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "smithsoniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "smithsonit"
                        ],
                        "pt": [
                            "smithsonita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "smithsonit"
                        ],
                        "cs": [
                            "smithsonit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "smithsonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "smithsonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "smoking": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smoking"
                        ],
                        "en": [
                            "dinner jacket",
                            "tuxedo"
                        ],
                        "es": [
                            "esmoquin"
                        ],
                        "fi": [
                            "smokki"
                        ],
                        "it": [
                            "smoking"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30ad\u30b7\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "smoking"
                        ],
                        "no": [
                            "smoking"
                        ],
                        "pt": [
                            "smoking"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043a\u0438\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "smoking": [
                    "Singulier"
                ],
                "smokings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "smombie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smombie"
                        ],
                        "en": [
                            "smombie"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ub9c8\ud2b8\ud3f0 \uc880\ube44"
                        ],
                        "es": [
                            "smombie"
                        ],
                        "hu": [
                            "mobilzombi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b69\u304d\u30b9\u30de\u30db"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e2y ma \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "smombie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "smombies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "smoothie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smoothie"
                        ],
                        "en": [
                            "smoothie"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb34\ub514"
                        ],
                        "eo": [
                            "smuzio"
                        ],
                        "cy": [
                            "smwythyn"
                        ],
                        "it": [
                            "frullato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30e0\u30fc\u30b8\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "smoothie"
                        ],
                        "no": [
                            "smoothie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0443\u0437\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "smoothie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043c\u0443\u0437\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "smoothie": [
                    "Singulier"
                ],
                "smoothies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sniffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sniffen"
                        ],
                        "en": [
                            "snort"
                        ],
                        "es": [
                            "esnifar"
                        ],
                        "it": [
                            "sniffare"
                        ],
                        "sv": [
                            "sniffa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sniper": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharfsch\u00fctze",
                            "Heckensch\u00fctze",
                            "Pr\u00e4zisionssch\u00fctzenkommando"
                        ],
                        "en": [
                            "sniper"
                        ],
                        "da": [
                            "snigskytte"
                        ],
                        "es": [
                            "francotirador"
                        ],
                        "it": [
                            "cecchino"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherpschutter"
                        ],
                        "tr": [
                            "sniper"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sniper": [
                    "Singulier"
                ],
                "snipers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sobre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Temp\u00e9rant dans le boire et le manger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4\u00dfig",
                            "enthaltsam",
                            "ma\u00dfvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "sober"
                        ],
                        "fi": [
                            "raitis"
                        ],
                        "io": [
                            "sobra"
                        ],
                        "it": [
                            "sobrio"
                        ],
                        "la": [
                            "frugalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "nuchter"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00f3brio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edzliv\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui use de certaines choses avec discr\u00e9tion, retenue, mod\u00e9ration.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "n\u00fcchtern",
                            "schlicht"
                        ],
                        "en": [
                            "sober"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6734\u7d20",
                            "\u6a38\u7d20"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u5473"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sobre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sobres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sobri\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskaffing",
                            "onthouding",
                            "matigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Enthaltsamkeit",
                            "Abstinenz",
                            "Enthaltung",
                            "M\u00e4\u00dfigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "abstinence",
                            "abstemiousness",
                            "sobriety"
                        ],
                        "br": [
                            "dilontegezh",
                            "dislontegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "abstinencia",
                            "sobriedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstinado",
                            "abstinemo",
                            "abstemio"
                        ],
                        "io": [
                            "sobreso"
                        ],
                        "la": [
                            "sobrietas",
                            "frugalitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstinentie",
                            "onthouding",
                            "geheelonthouding",
                            "soberheid",
                            "nuchterheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "absten\u00e7\u00e3o",
                            "abstin\u00eancia",
                            "sobriedade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sobri\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sobri\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sobriquet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surnom familier donn\u00e9 par d\u00e9rision",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitzname",
                            "Neckname",
                            "Spottname"
                        ],
                        "en": [
                            "sobriquet",
                            "moniker",
                            "cognomen",
                            "nickname"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0642\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "moranv"
                        ],
                        "ca": [
                            "malnom",
                            "sobrenom",
                            "renom"
                        ],
                        "es": [
                            "apodo",
                            "mote"
                        ],
                        "io": [
                            "surnomacho"
                        ],
                        "id": [
                            "nama ejekan",
                            "nama sindiran"
                        ],
                        "it": [
                            "soprannome",
                            "nomignolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijnaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "escais",
                            "nom"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0644\u06d5\u0642\u06d5\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "apelido"
                        ],
                        "ro": [
                            "porecl\u00e2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6knamn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sobriquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "sobriquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Large pi\u00e8ce de fer triangulaire et tranchante qui fait partie d\u2019une charrue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "plor",
                            "umb"
                        ],
                        "de": [
                            "Pflugschar",
                            "Wag\u00ebnse"
                        ],
                        "en": [
                            "ploughshare",
                            "plowshare"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0637\u0639",
                            "\u0628\u0627\u0633\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0583"
                        ],
                        "eu": [
                            "nabar"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "rella"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\uc2b5"
                        ],
                        "co": [
                            "vomara",
                            "bombara"
                        ],
                        "es": [
                            "reja"
                        ],
                        "fi": [
                            "vannas",
                            "auranter\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "soc",
                            "iarnach"
                        ],
                        "cy": [
                            "swch"
                        ],
                        "hu": [
                            "ekevas"
                        ],
                        "io": [
                            "soko"
                        ],
                        "id": [
                            "sungkal",
                            "mata bajak",
                            "mata tenggala",
                            "sungkal bajak",
                            "nayam",
                            "lanjam",
                            "kejem"
                        ],
                        "it": [
                            "vomere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5203\u5148"
                        ],
                        "la": [
                            "vomer"
                        ],
                        "nl": [
                            "ploegijzer",
                            "schaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "relha",
                            "gavenc"
                        ],
                        "pl": [
                            "lemiesz"
                        ],
                        "ro": [
                            "br\u0103zdar"
                        ],
                        "tl": [
                            "palinta"
                        ],
                        "cs": [
                            "radlice"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soc": [
                    "Singulier"
                ],
                "socs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sociable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gemeinschaftsf\u00e4hig",
                            "gesellschaftsf\u00e4hig",
                            "entgegenkommend",
                            "offen",
                            "verbindlich",
                            "kontaktfreudig",
                            "gesellig",
                            "umg\u00e4nglich"
                        ],
                        "en": [
                            "sociable"
                        ],
                        "it": [
                            "sociabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "sociabel",
                            "gezellig",
                            "genoeglijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "soci\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sociable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sociables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "social": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sosiaal",
                            "sosiaal"
                        ],
                        "sq": [
                            "sociale"
                        ],
                        "de": [
                            "sozial"
                        ],
                        "en": [
                            "social",
                            "welfare"
                        ],
                        "ca": [
                            "social"
                        ],
                        "da": [
                            "social"
                        ],
                        "es": [
                            "social"
                        ],
                        "eo": [
                            "sociala",
                            "socia"
                        ],
                        "fy": [
                            "sosjaal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sociala"
                        ],
                        "it": [
                            "sociale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793e\u4f1a\u7684",
                            "\u30b7\u30e3\u30ab\u30a4\u30c6\u30ad"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0435\u0443\u043c\u0435\u0442\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "maatschappelijk",
                            "sociaal",
                            "maatschappelijk",
                            "sociaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "social",
                            "sociau"
                        ],
                        "pl": [
                            "spo\u0142eczny",
                            "socjalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "social"
                        ],
                        "ro": [
                            "social"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "social",
                            "social"
                        ],
                        "cs": [
                            "soci\u00e1ln\u00ed",
                            "spole\u010densk\u00fd",
                            "firemn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "social": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sociaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sociale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sociales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "social-d\u00e9mocrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partisan de la social-d\u00e9mocratie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sozialdemokrat"
                        ],
                        "en": [
                            "social democrat"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosiaalidemokraatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "socialdemocrata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "socialdemokrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "social-d\u00e9mocrate": [
                    "Singulier"
                ],
                "sociaux-d\u00e9mocrates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "social-d\u00e9mocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sozialdemokratie",
                            "Sozialdemokratie"
                        ],
                        "en": [
                            "social democracy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ud68c\ubbfc\uc8fc\uc8fc\uc758",
                            "\uc0ac\ud68c \ubbfc\uc8fc\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "socialdemokratisme"
                        ],
                        "es": [
                            "socialdemocracia"
                        ],
                        "et": [
                            "sotsiaaldemokraatia"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosiaalidemokratia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10db\u10dd\u10d9\u10e0\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05de\u05d5\u05e7\u05e8\u05d8\u05d9\u05d4 \u05d7\u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "szoci\u00e1ldemokr\u00e1cia"
                        ],
                        "it": [
                            "socialdemocrazia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "lt": [
                            "socialdemokratija"
                        ],
                        "nl": [
                            "sociaaldemocratie"
                        ],
                        "no": [
                            "sosialdemokrati",
                            "sosialdemokrati"
                        ],
                        "pt": [
                            "democracia"
                        ],
                        "ro": [
                            "democra\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "socialnademokracija"
                        ],
                        "sv": [
                            "socialdemokrati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "social-d\u00e9mocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "social-d\u00e9mocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "socialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "socializ\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "Sozialismus"
                        ],
                        "en": [
                            "socialism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0581\u056b\u0561\u056c\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "sosializm"
                        ],
                        "eu": [
                            "sozialismo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u0446\u044b\u044f\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "sokialouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "socialisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ud68c\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "socijalizam"
                        ],
                        "da": [
                            "socialisme"
                        ],
                        "es": [
                            "socialismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "socialismo"
                        ],
                        "et": [
                            "sotsialism"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosialismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "socialismo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10ea\u10d8\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gurguzanci"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e6\u05d9\u05dc\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "szocializmus"
                        ],
                        "io": [
                            "socialismo"
                        ],
                        "id": [
                            "sosialisme"
                        ],
                        "is": [
                            "jafna\u00f0arstefna"
                        ],
                        "it": [
                            "socialismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "soci\u0101lisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "socializmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "sosialisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "socialisme"
                        ],
                        "no": [
                            "sosialisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "socialisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0633\u06cc\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "socjalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "socialismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "socialism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "socializmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "socializem"
                        ],
                        "sv": [
                            "socialism"
                        ],
                        "sw": [
                            "ujamaa"
                        ],
                        "cs": [
                            "socialismus",
                            "socializmus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "sosyalizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0456\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "socialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "socialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "socialiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au socialisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sozialistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "socialist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "socijalisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "socialista"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosialistinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szocialista"
                        ],
                        "it": [
                            "socialista"
                        ],
                        "nl": [
                            "socialistisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "socjalistyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "socialista"
                        ],
                        "ro": [
                            "socialist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "socialistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "socialiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "socialistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partisan du socialisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sozialist",
                            "Sozialistin"
                        ],
                        "en": [
                            "socialist"
                        ],
                        "da": [
                            "socialist"
                        ],
                        "es": [
                            "socialista"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosialisti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "socialist"
                        ],
                        "pl": [
                            "socjalista"
                        ],
                        "cs": [
                            "socialista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "socialiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "socialistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soci\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage d\u2019hommes qui sont unis par la nature ou par des lois, ...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesellschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "society"
                        ],
                        "eu": [
                            "gizarte"
                        ],
                        "br": [
                            "kevredad"
                        ],
                        "ca": [
                            "societat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793e\u4f1a"
                        ],
                        "id": [
                            "masyarakat"
                        ],
                        "it": [
                            "societ\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0493\u0430\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043e\u043c"
                        ],
                        "oc": [
                            "societat"
                        ],
                        "pl": [
                            "spo\u0142ecze\u0144stwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "societate"
                        ],
                        "sv": [
                            "samh\u00e4lle"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04d9\u043c\u0433\u044b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "toplum"
                        ],
                        "tk": [
                            "jemgy\u00fdet"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00e3 h\u1ed9i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Assemblage naturel de certains animaux qui vivent r\u00e9unis.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesellschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "society"
                        ],
                        "ca": [
                            "societat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u0442\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "ro": [
                            "societate"
                        ],
                        "sv": [
                            "samh\u00e4lle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9union de plusieurs personnes associ\u00e9es pour quelque int\u00e9r\u00eat, pour quelque affaire et sous certaines conditions.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesellschaft",
                            "Firma"
                        ],
                        "en": [
                            "company",
                            "corporation",
                            "society"
                        ],
                        "ca": [
                            "societat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u53f8"
                        ],
                        "it": [
                            "societ\u00e0",
                            "compagnia"
                        ],
                        "oc": [
                            "societat"
                        ],
                        "pl": [
                            "sp\u00f3\u0142ka",
                            "firma",
                            "towarzystwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "societate",
                            "corporatie",
                            "companie",
                            "firma"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4llskap"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compagnie de gens qui s\u2019assemblent pour vivre selon les r\u00e8gles d\u2019un institut religieux, ou pour conf\u00e9rer ensemble sur certaines sciences.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesellschaft",
                            "Gemeinschaft",
                            "Bund"
                        ],
                        "en": [
                            "society"
                        ],
                        "pl": [
                            "stowarzyszenie",
                            "towarzystwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "societate"
                        ],
                        "sv": [
                            "samfund"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compagnie de personnes qui s\u2019assemblent ordinairement pour la conversation, pour le jeu, pour le sport.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gemeinschaft",
                            "Verein"
                        ],
                        "en": [
                            "society"
                        ],
                        "it": [
                            "societ\u00e0",
                            "associazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "towarzystwo"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4llskap"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "samelewing"
                        ],
                        "de": [
                            "Gesellschaft"
                        ],
                        "ca": [
                            "societat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ud68c"
                        ],
                        "es": [
                            "sociedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "socio"
                        ],
                        "fo": [
                            "samfelag"
                        ],
                        "gl": [
                            "sociedade"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793e\u4f1a"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeenschap",
                            "maatschappij",
                            "samenleving"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunidade",
                            "corpo social",
                            "sociedade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "spole\u010dnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soci\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "soci\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "socinianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sozinianismus"
                        ],
                        "en": [
                            "socinianism"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u0446\u044b\u043d\u0456\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "socinianisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8607\u897f\u5c3c\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "da": [
                            "socinianisme"
                        ],
                        "es": [
                            "socinianismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "socinolaisuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "sosinianisme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c2\u03bf\u03ba\u03b9\u03bd\u03b9\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "socinianesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30c3\u30c4\u30a3\u30fc\u30cb\u6d3e"
                        ],
                        "nl": [
                            "socinianisme"
                        ],
                        "no": [
                            "socinianere"
                        ],
                        "pt": [
                            "socinianismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "socinianism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043d\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "sucinian\u00ecsimu"
                        ],
                        "sv": [
                            "socinianism"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043d\u0456\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "socinianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "socinianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "socinien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Socinian"
                        ],
                        "es": [
                            "sociniano"
                        ],
                        "it": [
                            "sociniano"
                        ],
                        "pl": [
                            "socynia\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "sociniano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "socinien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sociniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "socinienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sociniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Socinien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Socinian"
                        ],
                        "es": [
                            "sociniano"
                        ],
                        "it": [
                            "sociniano"
                        ],
                        "pl": [
                            "socynianin"
                        ],
                        "pt": [
                            "sociniano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Socinien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Sociniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sociographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Soziographie"
                        ],
                        "en": [
                            "sociography"
                        ],
                        "hu": [
                            "szociogr\u00e1fia"
                        ],
                        "nl": [
                            "sociografie"
                        ],
                        "pl": [
                            "socjografia"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0456\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sociographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sociographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sociolecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Soziolekt"
                        ],
                        "en": [
                            "sociolect"
                        ],
                        "es": [
                            "sociolecto"
                        ],
                        "it": [
                            "socioletto"
                        ],
                        "oc": [
                            "sociol\u00e8cte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sociolecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "sociolectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sociolinguistique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Soziolinguistik"
                        ],
                        "en": [
                            "sociolinguistics"
                        ],
                        "ast": [
                            "sociolling\u00fc\u00edstica"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosiolingvistiikka"
                        ],
                        "it": [
                            "sociolinguistica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sociolinguistique": [
                    "Singulier"
                ],
                "sociolinguistiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sociologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sosiologie"
                        ],
                        "sq": [
                            "sociologjia"
                        ],
                        "de": [
                            "Soziologie",
                            "Gesellschaftskunde"
                        ],
                        "en": [
                            "sociology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "sozioloch\u00eda"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0581\u056b\u0578\u056c\u0578\u0563\u056b\u0561",
                            "\u0570\u0561\u057d\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "sociolox\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "sosiologiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "soziologia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u0446\u044b\u044f\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "sociologija"
                        ],
                        "br": [
                            "kevredadouriezh",
                            "sokiologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "sociologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793e\u4f1a\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ud68c\ud559"
                        ],
                        "co": [
                            "sociologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "sociologija"
                        ],
                        "da": [
                            "sociologi"
                        ],
                        "es": [
                            "sociolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "sociologio"
                        ],
                        "et": [
                            "sotsioloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosiologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "sosjology"
                        ],
                        "gd": [
                            "comainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "socheola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "sociolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "cymdeithaseg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10ea\u10d8\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e6\u05d9\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "szociol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "sociologio"
                        ],
                        "id": [
                            "sosiologi"
                        ],
                        "ia": [
                            "sociologia"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e9lagsfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "sociologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793e\u4f1a\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0435\u0443\u043c\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "sociolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "sociologija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sosiologi"
                        ],
                        "mt": [
                            "so\u010bjolo\u0121ija"
                        ],
                        "nl": [
                            "sociologie"
                        ],
                        "no": [
                            "sosiologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "sociologia"
                        ],
                        "uz": [
                            "sotsiologiya"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "socjologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "sociologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "sociologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sociol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "sociologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "sociologi"
                        ],
                        "sw": [
                            "sosholojia"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0430\u043c\u044a\u0438\u044f\u0442\u0448\u0438\u043d\u043e\u0441\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "ulnungan"
                        ],
                        "cs": [
                            "sociologie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tpi": [
                            "sosiolosi"
                        ],
                        "tr": [
                            "sosyoloji"
                        ],
                        "tk": [
                            "sosiologi\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0456\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00e3 h\u1ed9i h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sociologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sociologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sociologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sociologist"
                        ],
                        "ast": [
                            "soci\u00f3logu"
                        ],
                        "ca": [
                            "soci\u00f2leg",
                            "soci\u00f2loga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793e\u4f1a\u5b66\u5bb6"
                        ],
                        "es": [
                            "soci\u00f3logo",
                            "soci\u00f3loga"
                        ],
                        "gl": [
                            "soci\u00f3logo",
                            "soci\u00f3loga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sociologo",
                            "sociologa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0435\u0443\u043c\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "sociol\u00f2g",
                            "sociol\u00f2ga"
                        ],
                        "pt": [
                            "soci\u00f3logo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sociologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sociologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sociopathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "soziopath",
                            "soziopathin"
                        ],
                        "en": [
                            "sociopath"
                        ],
                        "fi": [
                            "sosiopaatti"
                        ],
                        "oc": [
                            "sociopata"
                        ],
                        "sv": [
                            "sociopat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sociopathe": [
                    "Singulier"
                ],
                "sociopathes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "socle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie sur laquelle repose une colonne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sockel",
                            "Fundament"
                        ],
                        "en": [
                            "plinth"
                        ],
                        "ca": [
                            "vuolu\u0161"
                        ],
                        "es": [
                            "pedestal",
                            "z\u00f3calo"
                        ],
                        "it": [
                            "zoccolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "sokkel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Support d\u2019une statue, d\u2019un vase, etc.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sockel"
                        ],
                        "en": [
                            "base",
                            "socle"
                        ],
                        "ca": [
                            "vuolu\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "sokkel"
                        ],
                        "io": [
                            "soklo"
                        ],
                        "it": [
                            "piedistallo",
                            "zoccolo",
                            "basamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "sokkel",
                            "voet"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedestal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "sokl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "socle": [
                    "Singulier"
                ],
                "socles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Boisson gazeuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Limonade",
                            "Brause",
                            "s\u00fc\u00dfer Sprudel"
                        ],
                        "en": [
                            "soda",
                            "soda pop",
                            "fizzy drink"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0631\u0648\u0628 \u063a\u0627\u0632\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "soda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c7d\u6c34"
                        ],
                        "fi": [
                            "limonadi"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906"
                        ],
                        "it": [
                            "bibita",
                            "bevanda gassata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ad\u9178\u98f2\u6599",
                            "\u6e05\u6dbc\u98f2\u6599\u6c34"
                        ],
                        "nl": [
                            "frisdrank",
                            "prik",
                            "limonade",
                            "priklimonade"
                        ],
                        "pt": [
                            "refrigerante",
                            "refri",
                            "soda"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103uturi r\u0103coritoare",
                            "r\u0103coritoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soda": [
                    "Singulier"
                ],
                "sodas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sodium": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "natrium"
                        ],
                        "sq": [
                            "natriumi"
                        ],
                        "de": [
                            "Natrium",
                            "Sodium"
                        ],
                        "en": [
                            "sodium",
                            "natrium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u062f\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u057f\u0580\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "ast": [
                            "sodiu"
                        ],
                        "nds": [
                            "natrium"
                        ],
                        "eu": [
                            "sodioa"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "natrijum"
                        ],
                        "br": [
                            "natriom",
                            "sodiom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "sodi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ud2b8\ub968",
                            "\uc18c\ub4d0"
                        ],
                        "kw": [
                            "sodyum"
                        ],
                        "co": [
                            "sodiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "natrij"
                        ],
                        "da": [
                            "natrium"
                        ],
                        "es": [
                            "sodio"
                        ],
                        "eo": [
                            "natrio"
                        ],
                        "et": [
                            "naatrium"
                        ],
                        "fo": [
                            "natrium"
                        ],
                        "fi": [
                            "natrium"
                        ],
                        "fy": [
                            "natrium"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00f2idiam"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00f3idiam"
                        ],
                        "gl": [
                            "sodio"
                        ],
                        "cy": [
                            "sodiwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10e2\u10e0\u10d8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ac\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05ea\u05e8\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e1trium"
                        ],
                        "io": [
                            "natro"
                        ],
                        "id": [
                            "natrium"
                        ],
                        "ia": [
                            "sodium",
                            "natrium"
                        ],
                        "is": [
                            "natr\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "sodio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30c8\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "jv": [
                            "natrium"
                        ],
                        "csb": [
                            "natrij\u00f4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "natr\u00eey\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "natrium"
                        ],
                        "lv": [
                            "n\u0101trijs"
                        ],
                        "ln": [
                            "sodu"
                        ],
                        "lt": [
                            "natris"
                        ],
                        "jbo": [
                            "sodna"
                        ],
                        "lb": [
                            "Natrium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "natrium"
                        ],
                        "mt": [
                            "sodju"
                        ],
                        "gv": [
                            "sodjum",
                            "soydiu"
                        ],
                        "mi": [
                            "konutai"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092f\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "natrium"
                        ],
                        "no": [
                            "natrium",
                            "natrium"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2di"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a05\u0a2e"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u062f\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00f3dio"
                        ],
                        "qu": [
                            "natriyu"
                        ],
                        "ro": [
                            "sodiu",
                            "natriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0458\u0443\u043c",
                            "natrijum"
                        ],
                        "scn": [
                            "sodiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "sod\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "natrij"
                        ],
                        "sv": [
                            "natrium"
                        ],
                        "sw": [
                            "natiri"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sod\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "sodyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440i\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "natri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sodium": [
                    "Singulier"
                ],
                "sodiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sodomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analsex"
                        ],
                        "en": [
                            "sodomy",
                            "buggery",
                            "anal sex"
                        ],
                        "ca": [
                            "sodomia",
                            "coit anal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u809b\u4ea4"
                        ],
                        "es": [
                            "sodom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "bugro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "sodomio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ca\u30eb\u30bb\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "sodomia"
                        ],
                        "pl": [
                            "sodomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "sodomia"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917\u092e\u0928"
                        ],
                        "cs": [
                            "sodomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sodomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sodomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sodomiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sodomize",
                            "sodomise"
                        ],
                        "ca": [
                            "sodomitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "sodomizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "bugri"
                        ],
                        "io": [
                            "sodomiar"
                        ],
                        "oc": [
                            "sodomizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a sodomiza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0434\u043e\u043c\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u0153ur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne de sexe f\u00e9minin n\u00e9e des m\u00eames parents",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suster"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwester"
                        ],
                        "en": [
                            "sister"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0578\u0582\u0575\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "bac\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "arreba",
                            "ahizpa"
                        ],
                        "br": [
                            "hoar"
                        ],
                        "ca": [
                            "germana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u59d0\u59d0",
                            "\u59ca",
                            "\u59b9\u59b9",
                            "\u59b9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub204\uc774",
                            "\ub204\ub098",
                            "\uc5b8\ub2c8",
                            "\uc790\ub9e4"
                        ],
                        "co": [
                            "surella"
                        ],
                        "dlm": [
                            "saura"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8ster"
                        ],
                        "es": [
                            "hermana"
                        ],
                        "eo": [
                            "fratino"
                        ],
                        "fo": [
                            "systir"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisko",
                            "sisar"
                        ],
                        "fy": [
                            "suster"
                        ],
                        "gd": [
                            "piuthar"
                        ],
                        "ga": [
                            "deirfi\u00far"
                        ],
                        "gl": [
                            "irm\u00e1"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1nytestv\u00e9r"
                        ],
                        "id": [
                            "saudara perempuan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u152d\u1483",
                            "\u14c4\u1472\u1585",
                            "\u140a\u158f\u152a\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "systir"
                        ],
                        "it": [
                            "sorella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59c9",
                            "\u59b9",
                            "\u59c9\u59b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0430",
                            "\u049b\u0430\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430\u0441",
                            "\u0441\u0456\u04a3\u043b\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "shiki",
                            "umushiki"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0436\u0435",
                            "\u043a\u0430\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430\u0448",
                            "\u0441\u0438\u04a3\u0434\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "xu\u015fk"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101sa"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndeko"
                        ],
                        "lt": [
                            "sesuo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schw\u00ebster"
                        ],
                        "mi": [
                            "tuahine",
                            "teina",
                            "tuakana",
                            "taina"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuster"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8ster",
                            "syster",
                            "s\u00f8ster"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2rre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0647\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "siostra"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "sor\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "syster"
                        ],
                        "sw": [
                            "dada"
                        ],
                        "tl": [
                            "kapat\u00edd na bab\u00e1e"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043f\u0430",
                            "\u0441\u0435\u04a3\u0435\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "sestra"
                        ],
                        "tr": [
                            "abla",
                            "k\u0131z karde\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "zu": [
                            "udade"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Membre f\u00e9minin d\u2019une fraternit\u00e9 religieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwester"
                        ],
                        "en": [
                            "sister"
                        ],
                        "ca": [
                            "germana",
                            "sor",
                            "fraressa"
                        ],
                        "co": [
                            "sora"
                        ],
                        "da": [
                            "nonne"
                        ],
                        "es": [
                            "sor"
                        ],
                        "eo": [
                            "fratulino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10d6\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "sorella",
                            "suor"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30b9\u30bf\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u0153ur": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u0153urs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u0153urette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwesterchen"
                        ],
                        "en": [
                            "baby sister",
                            "kid sister"
                        ],
                        "es": [
                            "hermanita"
                        ],
                        "eo": [
                            "franjo"
                        ],
                        "it": [
                            "sorellina"
                        ],
                        "nl": [
                            "zusje"
                        ],
                        "pl": [
                            "siostrzyczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3zinha",
                            "maninha",
                            "mana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u0153urette": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u0153urettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sofa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sofa"
                        ],
                        "en": [
                            "sofa"
                        ],
                        "ca": [
                            "sof\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c99\u53d1"
                        ],
                        "es": [
                            "sof\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "sohva"
                        ],
                        "it": [
                            "sof\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "sof\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "sof\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "sofa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0444\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sofa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sofa": [
                    "Singulier"
                ],
                "sofas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "softball": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sagtebal"
                        ],
                        "de": [
                            "Softball"
                        ],
                        "en": [
                            "softball"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0629 \u0644\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "sofbol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u0444\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "softbol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5792\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ud504\ud2b8\ubcfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "softbol"
                        ],
                        "da": [
                            "softball"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3ftbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "softbalo"
                        ],
                        "et": [
                            "softpall"
                        ],
                        "fi": [
                            "softball"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cc\u03c6\u03c4\u03bc\u03c0\u03bf\u03bb"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e4\u05d8\u05d1\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "softball"
                        ],
                        "id": [
                            "sofbol"
                        ],
                        "is": [
                            "mj\u00fakbolti"
                        ],
                        "it": [
                            "softball"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30d5\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "lt": [
                            "softbolas"
                        ],
                        "ms": [
                            "sofbol"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "nl": [
                            "softbal"
                        ],
                        "no": [
                            "softball"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0627\u0641\u0679 \u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "softball"
                        ],
                        "pt": [
                            "softbol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0444\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u0444\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "softbol"
                        ],
                        "sk": [
                            "softbal"
                        ],
                        "sv": [
                            "softboll"
                        ],
                        "cs": [
                            "softball"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e2d\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "softbol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0444\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sogdien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au sogdien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sogdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sogdian"
                        ],
                        "es": [
                            "sogdiano"
                        ],
                        "it": [
                            "sogdiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sogdisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "sogdiano"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la Sogdiane",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sogdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sogdian"
                        ],
                        "es": [
                            "sogdiano"
                        ],
                        "it": [
                            "sogdiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sogdisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "sogdiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sogdien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sogdiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sogdienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sogdiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sogdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sogdian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c9f\u7279\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "sogdiano"
                        ],
                        "it": [
                            "sogdiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sogdisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "sogdiano"
                        ],
                        "sv": [
                            "sogdiska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soi": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbst",
                            "sich"
                        ],
                        "en": [
                            "oneself"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0630\u0627\u062a",
                            "\u0627\u0644\u0630\u0627\u062a",
                            "\u0627\u0644\u0630\u0627\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "ca": [
                            "si"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u6211"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc2e0"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "mem"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u8eab"
                        ],
                        "oc": [
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soi-disant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so genannt"
                        ],
                        "en": [
                            "proclaimed",
                            "called"
                        ],
                        "eu": [
                            "delako"
                        ],
                        "br": [
                            "sa\u00f1set"
                        ],
                        "co": [
                            "cus\u00ec dettu",
                            "pretesu"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiel nomata"
                        ],
                        "it": [
                            "sedicente",
                            "cosiddetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "zogenaamd"
                        ],
                        "oc": [
                            "se disent"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak zwany"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvutn\u00e4mnd",
                            "s\u00e5 kallad"
                        ],
                        "cs": [
                            "takzvan\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6zde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soi-m\u00eame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbst"
                        ],
                        "en": [
                            "self"
                        ],
                        "ca": [
                            "si mateix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uae30",
                            "\uc790\uc2e0"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00ed mismo",
                            "uno mismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mem"
                        ],
                        "it": [
                            "se stesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206",
                            "\u81ea\u8eab",
                            "\u5df1"
                        ],
                        "la": [
                            "semet"
                        ],
                        "oc": [
                            "se meteis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re filamenteuse, fine et brillante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00ebndafsh"
                        ],
                        "de": [
                            "Seide"
                        ],
                        "en": [
                            "silk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u064a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u057f\u0561\u0584\u057d"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeta"
                        ],
                        "br": [
                            "seiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "seda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8695\u4e1d",
                            "\u4e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub2e8",
                            "\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "seta",
                            "s\u00e8tina"
                        ],
                        "hr": [
                            "svila"
                        ],
                        "da": [
                            "silke"
                        ],
                        "es": [
                            "seda"
                        ],
                        "eo": [
                            "silko"
                        ],
                        "et": [
                            "siid"
                        ],
                        "fo": [
                            "silki"
                        ],
                        "fi": [
                            "silkki"
                        ],
                        "fy": [
                            "side"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00ecoda"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00edoda"
                        ],
                        "cy": [
                            "sidan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d1\u10e0\u10d4\u10e8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03be\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "selyem"
                        ],
                        "io": [
                            "silko"
                        ],
                        "is": [
                            "silki"
                        ],
                        "it": [
                            "seta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d79"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0438\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "z\u012bds"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ilkas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127arir"
                        ],
                        "nl": [
                            "zij",
                            "zijde"
                        ],
                        "no": [
                            "silke"
                        ],
                        "oc": [
                            "seda"
                        ],
                        "uz": [
                            "ipak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u0631\u06cc\u0634\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "jedwab"
                        ],
                        "pt": [
                            "seda"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103tase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0451\u043b\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hodv\u00e1b"
                        ],
                        "sl": [
                            "svila"
                        ],
                        "sv": [
                            "siden",
                            "silke"
                        ],
                        "tl": [
                            "s\u00e9da"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u0444\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "hedv\u00e1b\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e44\u0e2b\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "ipek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fd\u00fcpek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043e\u0432\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ee5a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soie": [
                    "Singulier"
                ],
                "soies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9sir, envie, besoin de boire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durst"
                        ],
                        "en": [
                            "thirst"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0637\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "egarri"
                        ],
                        "br": [
                            "hed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e34",
                            "\u6e34"
                        ],
                        "kw": [
                            "seghes"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8rst"
                        ],
                        "es": [
                            "sed"
                        ],
                        "eo": [
                            "soifo"
                        ],
                        "cy": [
                            "syched"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c8\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szomj\u00fas\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "dursto"
                        ],
                        "it": [
                            "sete"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e07"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04e9\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "dorst"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8rst"
                        ],
                        "oc": [
                            "set"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0634\u0646\u06af\u06cc",
                            "\u0639\u0637\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "pragnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sede"
                        ],
                        "ro": [
                            "sete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00f6rst"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00edze\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "susuzluk"
                        ],
                        "tk": [
                            "te\u015fnelik",
                            "suwsamaklyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soif": [
                    "Singulier"
                ],
                "soifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behartig",
                            "behandel",
                            "verpleeg"
                        ],
                        "de": [
                            "versorgen",
                            "behandeln",
                            "heilen",
                            "kurieren",
                            "pflegen",
                            "warten"
                        ],
                        "en": [
                            "to look after",
                            "to maintain",
                            "to take care of",
                            "to care for",
                            "to attend",
                            "to cure",
                            "to treat",
                            "to heal",
                            "to remedy",
                            "to nurse",
                            "to tend to",
                            "to care"
                        ],
                        "eu": [
                            "sendatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "curar",
                            "assistir malalts",
                            "gomboldar"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrbiti"
                        ],
                        "da": [
                            "behandle",
                            "passe",
                            "pleje"
                        ],
                        "es": [
                            "cuidar",
                            "atender a",
                            "cuidar de",
                            "curar",
                            "medicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "flegi",
                            "kuraci",
                            "prizorgi"
                        ],
                        "et": [
                            "ravima"
                        ],
                        "fo": [
                            "hava \u00ed hondum",
                            "s\u00edggja til",
                            "gr\u00f8\u00f0a",
                            "r\u00f8kja"
                        ],
                        "fi": [
                            "parantaa",
                            "hoitaa",
                            "l\u00e4\u00e4kit\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferpleegje"
                        ],
                        "io": [
                            "sorgar"
                        ],
                        "id": [
                            "awat",
                            "merawat"
                        ],
                        "it": [
                            "prendere a cuore",
                            "guarire",
                            "curare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0442\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "alere"
                        ],
                        "nl": [
                            "behartigen",
                            "verzorgen",
                            "behandelen",
                            "cureren",
                            "verplegen",
                            "zorgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zadba\u0107",
                            "leczy\u0107",
                            "piel\u0119gnowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "providenciar",
                            "curar",
                            "medicar",
                            "cuidar",
                            "tratar",
                            "zelar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043e\u043f\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0445\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0447\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansa",
                            "sk\u00f6ta",
                            "v\u00e5rda"
                        ],
                        "cs": [
                            "pe\u010dovat",
                            "starat se",
                            "l\u00e9\u010dit"
                        ],
                        "zu": [
                            "pholisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soigneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "soigneur sportif\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betreuer",
                            "Sekundant"
                        ],
                        "en": [
                            "second",
                            "trainer",
                            "physical therapist",
                            "ou physiotherapist"
                        ],
                        "es": [
                            "masajista"
                        ],
                        "fi": [
                            "huoltaja"
                        ],
                        "it": [
                            "massaggiatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soigneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "soigneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soigneusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sorgvuldig"
                        ],
                        "de": [
                            "sorgf\u00e4ltig"
                        ],
                        "en": [
                            "carefully",
                            "meticulously",
                            "neatly",
                            "fastidiously"
                        ],
                        "ca": [
                            "acuradament",
                            "curosament"
                        ],
                        "es": [
                            "cuidadosamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "zorge"
                        ],
                        "fi": [
                            "huolella"
                        ],
                        "it": [
                            "accuratamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "zorgvuldig"
                        ],
                        "pt": [
                            "com zelo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u0442\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soigneux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire avec soin, attention (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sorgf\u00e4ltig",
                            "gewissenhaft",
                            "besorgt"
                        ],
                        "en": [
                            "careful"
                        ],
                        "ca": [
                            "acurat",
                            "cur\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "cuidadoso",
                            "atento"
                        ],
                        "eo": [
                            "zorgema"
                        ],
                        "fi": [
                            "huolellinen",
                            "tarkka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bc\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gondos"
                        ],
                        "io": [
                            "sorgema"
                        ],
                        "nl": [
                            "zorgvuldig",
                            "zorgzaam"
                        ],
                        "pl": [
                            "troskliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuidadoso",
                            "zeloso"
                        ],
                        "sv": [
                            "noggrann"
                        ],
                        "cs": [
                            "starostliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soigneuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soigneuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "attention \u00e0 veiller au bon \u00e9tat de quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekommering",
                            "bekommernis"
                        ],
                        "de": [
                            "Besorgnis",
                            "Sorge",
                            "Sorgfalt"
                        ],
                        "en": [
                            "care",
                            "concern"
                        ],
                        "ca": [
                            "cura"
                        ],
                        "da": [
                            "omsorg",
                            "omhu"
                        ],
                        "es": [
                            "cuidado",
                            "atenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "zorgo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bc\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "it": [
                            "cura"
                        ],
                        "la": [
                            "cura"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekommernis",
                            "zorgvuldigheid",
                            "kommer",
                            "zorg"
                        ],
                        "oc": [
                            "su\u00e8nh"
                        ],
                        "pl": [
                            "piecza"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuidado",
                            "preocupa\u00e7\u00e3o",
                            "zelo",
                            "intranquilidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eengrijire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0443\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "omtanke",
                            "sorg"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e9\u010de",
                            "o\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "bak\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soin": [
                    "Singulier"
                ],
                "soins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soir\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aand"
                        ],
                        "de": [
                            "Abend"
                        ],
                        "en": [
                            "evening"
                        ],
                        "az": [
                            "ax\u015fam"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrats"
                        ],
                        "br": [
                            "abardaez",
                            "abardahez"
                        ],
                        "ca": [
                            "vespre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u665a\u4e0a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\ub141"
                        ],
                        "es": [
                            "tarde"
                        ],
                        "eo": [
                            "vespero"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilta",
                            "ehtoo"
                        ],
                        "gd": [
                            "feasgar"
                        ],
                        "gl": [
                            "ser\u00e1n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e6\u10d0\u10db\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03ac\u03b4\u03c5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "este"
                        ],
                        "io": [
                            "vespero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14d0\u14c4\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "kv\u00f6ld"
                        ],
                        "it": [
                            "sera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6669",
                            "\u5915\u65b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "vesper",
                            "vespera"
                        ],
                        "lv": [
                            "vakars"
                        ],
                        "lt": [
                            "vakaras"
                        ],
                        "nl": [
                            "avond"
                        ],
                        "no": [
                            "aften",
                            "kveld"
                        ],
                        "oc": [
                            "ser"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiecz\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "tarde",
                            "noite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kv\u00e4ll"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u010der"
                        ],
                        "tk": [
                            "ag\u015fam"
                        ],
                        "wa": [
                            "nute",
                            "ni\u00fbt",
                            "vespr\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soir": [
                    "Singulier"
                ],
                "soirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soir\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "espace de temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abend"
                        ],
                        "en": [
                            "evening"
                        ],
                        "ca": [
                            "vespre"
                        ],
                        "es": [
                            "tarde"
                        ],
                        "fo": [
                            "kv\u00f8ld"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14d0\u14c4\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "sera"
                        ],
                        "nl": [
                            "avond"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kv\u00e4ll"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "f\u00eate\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Party"
                        ],
                        "en": [
                            "soir\u00e9e",
                            "soiree"
                        ],
                        "ca": [
                            "vetllada"
                        ],
                        "es": [
                            "sarao"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilta",
                            "iltama"
                        ],
                        "nl": [
                            "avondfeest",
                            "feest"
                        ],
                        "pt": [
                            "ser\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "soar\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aand",
                            "awend"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbr\u00ebmje"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6ften",
                            "\u00e6ftenn"
                        ],
                        "da": [
                            "aften"
                        ],
                        "eo": [
                            "vespero"
                        ],
                        "fy": [
                            "j\u00fbn",
                            "j\u00fbntiid"
                        ],
                        "gd": [
                            "feasgar"
                        ],
                        "hu": [
                            "este"
                        ],
                        "io": [
                            "festo"
                        ],
                        "is": [
                            "kv\u00f6ld"
                        ],
                        "la": [
                            "vesper"
                        ],
                        "nl": [
                            "avond"
                        ],
                        "no": [
                            "kveld"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiecz\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "noite",
                            "tarde",
                            "v\u00e9spera",
                            "vesperal"
                        ],
                        "ro": [
                            "sear\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "afton",
                            "kv\u00e4ll"
                        ],
                        "sw": [
                            "jioni"
                        ],
                        "tl": [
                            "gab\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u010der"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u015fam"
                        ],
                        "zu": [
                            "isikhathi sakusihlwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soir\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "soir\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soit": [
        {
            "type": "Forme de verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es sei",
                            "gesetzt",
                            "angenommen"
                        ],
                        "en": [
                            "let be"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee4",
                            "\u5047\u8bbe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\uace0 \ud558\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "sea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c3\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "sia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068\u3059\u308b"
                        ],
                        "no": [
                            "gitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "niech"
                        ],
                        "pt": [
                            "seja"
                        ],
                        "ro": [
                            "fie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ou\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entweder",
                            "oder"
                        ],
                        "en": [
                            "either",
                            "or"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub610\ub294"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109u"
                        ],
                        "it": [
                            "sia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b",
                            "\u307e\u305f\u306f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "nl": [
                            "ofwel"
                        ],
                        "no": [
                            "enten"
                        ],
                        "pl": [
                            "czyli"
                        ],
                        "pt": [
                            "seja"
                        ],
                        "ro": [
                            "sau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "antingen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019accord",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so sei es",
                            "meinetwegen",
                            "na gut"
                        ],
                        "en": [
                            "so be it",
                            "fair enough"
                        ],
                        "it": [
                            "sia pure",
                            "passi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0439\u043b\u0456"
                        ],
                        "ro": [
                            "fie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "sixty"
                        ],
                        "az": [
                            "altm\u0131\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogei"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "seixanta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516d\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc21c"
                        ],
                        "es": [
                            "sesenta"
                        ],
                        "gd": [
                            "tr\u00ec fichead",
                            "seasgad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10dd\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "ia": [
                            "sexanta"
                        ],
                        "it": [
                            "sessanta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043f\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u044b\u043c\u044b\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00east"
                        ],
                        "lb": [
                            "siechzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "zestig"
                        ],
                        "oc": [
                            "seissanta"
                        ],
                        "pt": [
                            "sessenta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u043c\u044b\u0448"
                        ],
                        "tk": [
                            "altmy\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "swessante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sestig"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjasht\u00ebdhjet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "sixty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062a\u0648\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "sesenta"
                        ],
                        "ay": [
                            "sojhtatunca"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogei"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0435\u0441\u0442\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "seixanta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc2ed",
                            "\uc608\uc21c"
                        ],
                        "kw": [
                            "tr\u00fd\u00fcgans"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ezdeset",
                            "\u0161ezdesetica"
                        ],
                        "da": [
                            "tres"
                        ],
                        "es": [
                            "sesenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "sesdek"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00fdss"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuusikymment\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sechstich"
                        ],
                        "gd": [
                            "tr\u00ec fichead",
                            "seasgad"
                        ],
                        "gl": [
                            "sesenta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10dd\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa0"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0161\u011bs\u0107d\u017aesat"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0920"
                        ],
                        "hu": [
                            "hatvan"
                        ],
                        "io": [
                            "sisadek"
                        ],
                        "id": [
                            "enampuluh"
                        ],
                        "ia": [
                            "sexanta"
                        ],
                        "is": [
                            "sext\u00edu"
                        ],
                        "it": [
                            "sessanta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00east"
                        ],
                        "la": [
                            "sexaginta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siechzeg"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0435\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "mi": [
                            "ono tekau"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0436\u0430\u0440"
                        ],
                        "nci": [
                            "yepohualli"
                        ],
                        "nl": [
                            "zestig"
                        ],
                        "no": [
                            "seksti"
                        ],
                        "oc": [
                            "seissanta"
                        ],
                        "pl": [
                            "sze\u015b\u0107dziesi\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "sessenta"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219aizeci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0441\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442"
                        ],
                        "sm": [
                            "onosefulu"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0435\u0437\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442",
                            "\u0448\u0435\u0437\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "sissanta"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161es\u0165desiat"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161estdeset"
                        ],
                        "so": [
                            "lidan"
                        ],
                        "sv": [
                            "sextio"
                        ],
                        "sw": [
                            "sitini"
                        ],
                        "tl": [
                            "animnap\u00fb",
                            "sis\u00e9nta"
                        ],
                        "tt": [
                            "altm\u0131\u015f"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161edes\u00e1t"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0456\u0441\u0442\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442"
                        ],
                        "vo": [
                            "m\u00e4ldeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "swessante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-cinq": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnefasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4e94"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnnefasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-deux": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweiundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent",
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "zweeasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweiundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zweeasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-dix": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seventy"
                        ],
                        "az": [
                            "yetmi\u015f"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "setanta"
                        ],
                        "gcf": [
                            "swasanndis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e03\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ud754"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta"
                        ],
                        "gd": [
                            "s a deich",
                            "seachdad"
                        ],
                        "ia": [
                            "septanta"
                        ],
                        "it": [
                            "settanta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u043f\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0438\u043c\u0438\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "heft\u00ea"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwwenzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventig",
                            "zeventig"
                        ],
                        "oc": [
                            "setanta"
                        ],
                        "pt": [
                            "setenta"
                        ],
                        "sw": [
                            "sabiini",
                            "sabini"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u0442\u043c\u0435\u0448"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdetmi\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "septante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seventy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\ufeb3\ufe92\ufecc\ufef4\ufee6"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0575\u0578\u057f\u0561\u0576\u0561\u057d\u0582\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "setanta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e03\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ud754",
                            "\uce60\uc2ed"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepdek"
                        ],
                        "et": [
                            "seitsek\u00fcmmend"
                        ],
                        "fi": [
                            "seitsem\u00e4nkymment\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "s a deich",
                            "seachdad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "sepadek"
                        ],
                        "it": [
                            "settanta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u043f\u0456\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "heft\u00ea"
                        ],
                        "lv": [
                            "septi\u0146desmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "septyniasde\u0161imt"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwwenzeg"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventig"
                        ],
                        "oc": [
                            "setanta"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedemdziesi\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "setenta"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219aptezeci \u0219i \u0219apte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442"
                        ],
                        "wa": [
                            "septante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-dix-huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta y ocho"
                        ],
                        "lb": [
                            "aachtasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta y ocho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u516b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aachtasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-dix-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neunundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta y nueve"
                        ],
                        "lb": [
                            "n\u00e9ngasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neunundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta y nueve"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "lb": [
                            "N\u00e9ngasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-dix-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebenundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta y siete"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwenasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebenundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogeita hamazazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4e03"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwenasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-dixi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seventieth"
                        ],
                        "az": [
                            "yetmi\u015finci"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepdeka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03b7\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e03\u5341"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soixante-dixi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "soixante-dixi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzigstes"
                        ],
                        "en": [
                            "seventieth"
                        ],
                        "es": [
                            "septuag\u00e9simo"
                        ],
                        "io": [
                            "sepadekesmo"
                        ],
                        "it": [
                            "settantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventigste"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzigstes"
                        ],
                        "en": [
                            "seventieth"
                        ],
                        "es": [
                            "septuag\u00e9simo"
                        ],
                        "io": [
                            "sepadekimo"
                        ],
                        "it": [
                            "settantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventigste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soixante-dixi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "soixante-dixi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soixante-douze": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweiundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogeita hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "it": [
                            "settantduo"
                        ],
                        "lb": [
                            "zweeasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweiundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogeita hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepdek du"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b4\u03cd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "hetvenkett\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f6t\u00edu og tveir"
                        ],
                        "it": [
                            "settantduo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zweeasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-et-un": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "it": [
                            "sessantuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "eenasiechzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenenzestig"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u062d\u062f \u0648 \u0633\u062a\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4e00"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eenasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-huit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "aachtasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u516b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aachtasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nombre 69",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neunundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "n\u00e9ngasiechzeg"
                        ],
                        "oc": [
                            "seissanta n\u00f2u"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nombre 69",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neunundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0639\u0629 \u0648\u0633\u062a\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516d\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "sesenta y nueve"
                        ],
                        "eo": [
                            "sesdek na\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuusikymment\u00e4yhdeks\u00e4n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bd\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05ea\u05e9\u05e2\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "hatvankilenc"
                        ],
                        "is": [
                            "sext\u00edu og n\u00edu"
                        ],
                        "it": [
                            "sessantanove"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "lb": [
                            "N\u00e9ngasiechzeg"
                        ],
                        "oc": [
                            "seissanta n\u00f2u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0635\u062a \u0648 \u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "sze\u015b\u0107dziesi\u0105t dziewi\u0119\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219aizeci \u0219i nou\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0441\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Position sexuelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neunundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "zh": [
                            "69\u5f0f"
                        ],
                        "ko": [
                            "69"
                        ],
                        "eo": [
                            "sesdekna\u016do"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuusysi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bd\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u30ca\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2u"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-quatorze": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vierundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "v\u00e9ierasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vierundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u56db"
                        ],
                        "lb": [
                            "V\u00e9ierasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-quatre": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vierundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent",
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "v\u00e9ierasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vierundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u56db"
                        ],
                        "lb": [
                            "V\u00e9ierasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-quinze": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepdek kvin"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnefasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "yetmi\u015f be\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogeita hamabost"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e03\u5341\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce60\uc2ed\uc624",
                            "\uc77c\ud754\ub2e4\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta y cinco"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepdek kvin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1 \u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d7\u05de\u05e9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "hetven\u00f6t"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f6t\u00edu og fimm"
                        ],
                        "it": [
                            "settantacinque"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4e94"
                        ],
                        "la": [
                            "septuaginta quinque"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnnefasiwwenzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijfenzeventig"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedemdziesi\u0105t pi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "setenta e cinco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u043f\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "p\u00e1\u00f1casaptati"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjuttiofem"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedmdes\u00e1t p\u011bt"
                        ],
                        "tr": [
                            "yetmi\u015f be\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-seize": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechsundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "setenta y seis"
                        ],
                        "lb": [
                            "sechsasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sechsundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u516d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sechsasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebenundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwenasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebenundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4e03"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwenasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-six": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechsundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "da": [
                            "seksogtres"
                        ],
                        "lb": [
                            "sechsasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sechsundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "da": [
                            "seksogtres"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u516d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sechsasiechzeg"
                        ],
                        "sv": [
                            "sextiosex"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-treize": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreiundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00e4iasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreiundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0648\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogeita hamahiru"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "eo": [
                            "sepdek tri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1 \u03c4\u03c1\u03b5\u03af\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hetvenh\u00e1rom"
                        ],
                        "it": [
                            "settantatr\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4e09"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4iasiwwenzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-trois": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreiundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent",
                            "ugent"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00e4iasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreiundsechzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u4e09"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4iasiechzeg"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixante-et-onze": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogeita hamaika"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ud754\ud55c"
                        ],
                        "it": [
                            "settantuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "eenasiwwenzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenenzeventig"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einundsiebzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirurogeita hamaika"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e03\u5341\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce60\uc2ed\uc77c"
                        ],
                        "it": [
                            "settantuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e03\u5341\u4e00"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eenasiwwenzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "setenta e um",
                            "setenta e um"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjuttioen",
                            "sjuttioett"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soixanti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sixtieth"
                        ],
                        "az": [
                            "altm\u0131\u015f\u0131nc\u0131"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516d\u5341\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u516d\u5341"
                        ],
                        "oc": [
                            "seissanten",
                            "seishantau"
                        ],
                        "pl": [
                            "sze\u015b\u0107dziesi\u0105ty"
                        ],
                        "pt": [
                            "sexag\u00e9sima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soixanti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "soixanti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechzigster"
                        ],
                        "en": [
                            "sixtieth"
                        ],
                        "da": [
                            "tresindstyvende"
                        ],
                        "es": [
                            "sexag\u00e9simo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zestigste"
                        ],
                        "pt": [
                            "sexag\u00e9simo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechzigster"
                        ],
                        "en": [
                            "sixtieth"
                        ],
                        "es": [
                            "sexag\u00e9simo"
                        ],
                        "io": [
                            "sisadekimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zestigste"
                        ],
                        "pt": [
                            "sexag\u00e9sima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soixanti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "soixanti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soja": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Glycine max",
                            "Soja hispida"
                        ],
                        "de": [
                            "Soja"
                        ],
                        "en": [
                            "soy",
                            "soya"
                        ],
                        "ca": [
                            "soia",
                            "soja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u8c46"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub450"
                        ],
                        "co": [
                            "soi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "soja"
                        ],
                        "eo": [
                            "sojo"
                        ],
                        "fi": [
                            "soija"
                        ],
                        "it": [
                            "soia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u8c46"
                        ],
                        "ms": [
                            "soya"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2ja"
                        ],
                        "pl": [
                            "soja"
                        ],
                        "pt": [
                            "soja"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00f3ja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soja": [
                    "Singulier"
                ],
                "sojas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sol": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "note de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sol",
                            "so"
                        ],
                        "en": [
                            "G",
                            "sol",
                            "so"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc194",
                            "\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "sol"
                        ],
                        "io": [
                            "sol"
                        ],
                        "ia": [
                            "sol"
                        ],
                        "it": [
                            "sol"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd",
                            "\u30c8"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surface sur laquelle on marche",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grond"
                        ],
                        "de": [
                            "Grund",
                            "Erde",
                            "Boden"
                        ],
                        "en": [
                            "ground",
                            "floor"
                        ],
                        "eu": [
                            "zola"
                        ],
                        "da": [
                            "gulv"
                        ],
                        "es": [
                            "suelo"
                        ],
                        "ga": [
                            "lann"
                        ],
                        "cy": [
                            "llawr"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ld"
                        ],
                        "io": [
                            "sulo"
                        ],
                        "it": [
                            "suolo"
                        ],
                        "mg": [
                            "tany"
                        ],
                        "nl": [
                            "grond"
                        ],
                        "no": [
                            "gulv"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103m\u00e2nt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f",
                            "\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "mark",
                            "jord",
                            "golv"
                        ],
                        "cs": [
                            "podlaha"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7t \u0111\u1ea5t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terre cultivable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Boden",
                            "Erde"
                        ],
                        "en": [
                            "soil",
                            "earth"
                        ],
                        "da": [
                            "jord"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra de cultivo"
                        ],
                        "cy": [
                            "pridd"
                        ],
                        "ia": [
                            "terra",
                            "solo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u044b\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra",
                            "ch\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fda",
                            "zem\u011b"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea5t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aarde",
                            "grond"
                        ],
                        "ang": [
                            "grund"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00f2l",
                            "terreny"
                        ],
                        "eo": [
                            "grundo"
                        ],
                        "fo": [
                            "botnur",
                            "grund"
                        ],
                        "fy": [
                            "gr\u00fbn",
                            "modder"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "la": [
                            "humus"
                        ],
                        "nl": [
                            "aarde",
                            "bodem",
                            "fond",
                            "grond",
                            "ondergrond",
                            "voedingsbodem"
                        ],
                        "sv": [
                            "jord"
                        ],
                        "sw": [
                            "udongo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sol": [
                    "Singulier"
                ],
                "sols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne le Soleil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "solar"
                        ],
                        "es": [
                            "solar"
                        ],
                        "eo": [
                            "suna"
                        ],
                        "gl": [
                            "solar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sunala"
                        ],
                        "it": [
                            "solare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u592a\u967d"
                        ],
                        "la": [
                            "solaris"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "slne\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "slune\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "solaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soldanelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Soldanella"
                        ],
                        "de": [
                            "Troddelblume",
                            "Alpengl\u00f6ckchen"
                        ],
                        "en": [
                            "snowbell"
                        ],
                        "es": [
                            "soldanella"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldanelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alppikellot"
                        ],
                        "hsb": [
                            "dripatka"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwastjesbloem"
                        ],
                        "pl": [
                            "urdzik"
                        ],
                        "sv": [
                            "alpklocka"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159\u00edpatka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soldanelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "soldanelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soldat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui travaille pour une arm\u00e9e (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soldaat"
                        ],
                        "sq": [
                            "ushtar"
                        ],
                        "de": [
                            "Soldat"
                        ],
                        "en": [
                            "soldier"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u062f\u064a",
                            "\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u056b\u0576\u057e\u0578\u0580",
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0575\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259sg\u0259r"
                        ],
                        "eu": [
                            "gudari",
                            "soldadu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0434\u0430\u0442",
                            "\u0432\u043e\u0456\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "soudard"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0432\u043e\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "soldat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58eb\u5175",
                            "\u5175"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojnik"
                        ],
                        "da": [
                            "soldat"
                        ],
                        "es": [
                            "soldado"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldato"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5dur"
                        ],
                        "fo": [
                            "herma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sotilas",
                            "sotamies"
                        ],
                        "fy": [
                            "soldaat"
                        ],
                        "gd": [
                            "saighdear"
                        ],
                        "ga": [
                            "saighdi\u00fair"
                        ],
                        "gl": [
                            "soldado"
                        ],
                        "cy": [
                            "milwr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1\u10d9\u10d0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a95"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "katona"
                        ],
                        "id": [
                            "prajurit",
                            "tentara"
                        ],
                        "is": [
                            "herma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "soldato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5175\u58eb",
                            "\u8ecd\u4eba",
                            "\u5175\u968a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0443\u044b\u043d\u0433\u0435\u0440",
                            "\u0441\u0430\u0440\u0431\u0430\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "esker",
                            "le\u015fker"
                        ],
                        "la": [
                            "miles"
                        ],
                        "lv": [
                            "kareivis",
                            "karav\u012brs"
                        ],
                        "lt": [
                            "karys"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zaldot"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u0458\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "askar",
                            "tentera"
                        ],
                        "mt": [
                            "suldat"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u044d\u0440\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "soldaat"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "no": [
                            "soldat"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u0648\u062c\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "askar",
                            "soldat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0628\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017co\u0142nierz",
                            "wojak"
                        ],
                        "pt": [
                            "soldado"
                        ],
                        "ro": [
                            "soldat",
                            "osta\u0219",
                            "militar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442",
                            "\u0432\u043e\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0458\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "vojak"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojak"
                        ],
                        "sv": [
                            "soldat"
                        ],
                        "sw": [
                            "askari"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437",
                            "\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "kawal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u0433\u044b\u0448\u0447\u044b",
                            "\u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "voj\u00e1k"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e2b\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "er",
                            "asker"
                        ],
                        "tk": [
                            "esger",
                            "soldat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442",
                            "\u0432\u043e\u0457\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh",
                            "b\u1ed9 \u0111\u1ed9i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soldat": [
                    "Singulier"
                ],
                "soldats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soldate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Soldatin"
                        ],
                        "en": [
                            "soldier",
                            "private"
                        ],
                        "ca": [
                            "soldada"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldatino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03c9\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "soldatessa",
                            "soldata"
                        ],
                        "la": [
                            "miles"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zaldotin"
                        ],
                        "nl": [
                            "soldate"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017co\u0142nierka"
                        ],
                        "pt": [
                            "soldada"
                        ],
                        "ro": [
                            "soldat\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "voj\u00e1kinja"
                        ],
                        "cs": [
                            "voja\u010dka"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00f4d\u00e5rresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soldate": [
                    "Singulier"
                ],
                "soldates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pay"
                        ],
                        "es": [
                            "sueldo"
                        ],
                        "it": [
                            "soldo"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2lda"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017co\u0142d"
                        ],
                        "pt": [
                            "soldo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sold\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eold"
                        ],
                        "wa": [
                            "traitmint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solde": [
                    "Singulier"
                ],
                "soldes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Saldo"
                        ],
                        "en": [
                            "balance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0635\u064a\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "saldo"
                        ],
                        "eo": [
                            "saldo"
                        ],
                        "io": [
                            "saldo"
                        ],
                        "it": [
                            "saldo"
                        ],
                        "nl": [
                            "saldo",
                            "overschot"
                        ],
                        "pt": [
                            "saldo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sold"
                        ],
                        "sv": [
                            "saldo"
                        ],
                        "cs": [
                            "saldo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sale",
                            "clearance"
                        ],
                        "es": [
                            "rebajas"
                        ],
                        "pt": [
                            "saldo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sold",
                            "reducere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solde": [
                    "Singulier"
                ],
                "soldes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sole": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seezunge",
                            "Zelge"
                        ],
                        "en": [
                            "sole"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0641\u0639",
                            "\u0633\u0645\u0643 \u0645\u0648\u0633\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "llenguado"
                        ],
                        "hr": [
                            "list"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8tunge"
                        ],
                        "es": [
                            "lenguado"
                        ],
                        "eo": [
                            "soleo"
                        ],
                        "it": [
                            "sogliola"
                        ],
                        "nl": [
                            "tong",
                            "zeetong"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2la",
                            "palaiga"
                        ],
                        "pt": [
                            "linguado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sole": [
                    "Singulier"
                ],
                "soles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sol\u00e9cisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "solecism"
                        ],
                        "es": [
                            "solecismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "solecismo"
                        ],
                        "it": [
                            "solecismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "soloecisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sol\u00e9cisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sol\u00e9cismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soleil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "son"
                        ],
                        "sq": [
                            "diell"
                        ],
                        "de": [
                            "Sonne"
                        ],
                        "en": [
                            "sun"
                        ],
                        "ang": [
                            "sunne"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0645\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0587",
                            "\u0561\u0580\u0565\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcn\u0259\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "eguzki",
                            "eki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "heol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "sol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592a\u9633",
                            "\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\uc591",
                            "\ud574"
                        ],
                        "kw": [
                            "howl"
                        ],
                        "hr": [
                            "sunce"
                        ],
                        "dlm": [
                            "saul"
                        ],
                        "da": [
                            "sol"
                        ],
                        "es": [
                            "sol"
                        ],
                        "eo": [
                            "suno"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4ike"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00f3l"
                        ],
                        "fi": [
                            "aurinko"
                        ],
                        "fy": [
                            "sinne"
                        ],
                        "gd": [
                            "grian"
                        ],
                        "ga": [
                            "grian"
                        ],
                        "cy": [
                            "haul"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d6\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05e9",
                            "\u05d7\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f",
                            "\u0930\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "nap"
                        ],
                        "io": [
                            "suno"
                        ],
                        "id": [
                            "matahari"
                        ],
                        "ia": [
                            "sol"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u157f\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f3l"
                        ],
                        "it": [
                            "sole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u592a\u967d",
                            "\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1799"
                        ],
                        "rw": [
                            "zuba"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "roj",
                            "tav",
                            "xor"
                        ],
                        "la": [
                            "sol"
                        ],
                        "lv": [
                            "saule"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00f3i"
                        ],
                        "lt": [
                            "saul\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sonn"
                        ],
                        "ms": [
                            "matahari"
                        ],
                        "mg": [
                            "masoandro"
                        ],
                        "mt": [
                            "xemx"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zon"
                        ],
                        "no": [
                            "sol"
                        ],
                        "oc": [
                            "solelh",
                            "sorelh",
                            "soleu"
                        ],
                        "uz": [
                            "quyosh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0631\u0634\u06cc\u062f",
                            "\u0634\u0645\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142o\u0144ce"
                        ],
                        "pt": [
                            "sol"
                        ],
                        "qu": [
                            "inti"
                        ],
                        "ro": [
                            "soare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u043d\u0446\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "slnko"
                        ],
                        "sl": [
                            "sonce"
                        ],
                        "sv": [
                            "sol"
                        ],
                        "sw": [
                            "jua"
                        ],
                        "ss": [
                            "langa"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1raw"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u044f\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "slunce"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcne\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u0446\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7t tr\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "solea"
                        ],
                        "wo": [
                            "jant"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d5\u05df"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilanga",
                            "ililanga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soleil": [
                    "Singulier"
                ],
                "soleils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solennel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feierlich",
                            "festlich"
                        ],
                        "en": [
                            "solemn"
                        ],
                        "ca": [
                            "solemne"
                        ],
                        "es": [
                            "solemne"
                        ],
                        "eo": [
                            "solena"
                        ],
                        "fi": [
                            "juhlallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "solena"
                        ],
                        "it": [
                            "solenne"
                        ],
                        "nl": [
                            "plechtig",
                            "statig",
                            "plechtstatig"
                        ],
                        "pl": [
                            "uroczysty"
                        ],
                        "pt": [
                            "solene"
                        ],
                        "ro": [
                            "solemn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solennel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "solennels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "solennelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "solennelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sol\u00e9no\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetspule"
                        ],
                        "en": [
                            "solenoid"
                        ],
                        "io": [
                            "solenoido"
                        ],
                        "it": [
                            "solenoide"
                        ],
                        "oc": [
                            "soleno\u00efde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sol\u00e9no\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "sol\u00e9no\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solfatare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solfatare"
                        ],
                        "en": [
                            "solfatara"
                        ],
                        "es": [
                            "solfatara"
                        ],
                        "it": [
                            "solfatara"
                        ],
                        "ro": [
                            "solfatar\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solfatare": [
                    "Singulier"
                ],
                "solfatares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solidage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Solidago"
                        ],
                        "de": [
                            "Goldrute"
                        ],
                        "en": [
                            "goldenrod"
                        ],
                        "ast": [
                            "oru"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131z\u0131ls\u0259b\u0259t"
                        ],
                        "hr": [
                            "zlato\u0161ipka"
                        ],
                        "da": [
                            "gyldenris"
                        ],
                        "es": [
                            "vara de oro"
                        ],
                        "et": [
                            "kuldvits"
                        ],
                        "fi": [
                            "piisku"
                        ],
                        "hu": [
                            "aranyvessz\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "oro"
                        ],
                        "lt": [
                            "ryk\u0161ten\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "guldenroede"
                        ],
                        "pl": [
                            "naw\u0142o\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatob\u00fdl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solidage": [
                    "Singulier"
                ],
                "solidages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solidaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "solidarisch"
                        ],
                        "en": [
                            "standing together",
                            "in solidarity",
                            "showing solidarity",
                            "interdependent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0636\u0627\u0645\u0646",
                            "\u062a\u0636\u0627\u0645\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "solidari"
                        ],
                        "es": [
                            "solidario"
                        ],
                        "eo": [
                            "solidara"
                        ],
                        "io": [
                            "solidara"
                        ],
                        "it": [
                            "solidale",
                            "solidario"
                        ],
                        "nl": [
                            "solidair"
                        ],
                        "pt": [
                            "solid\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solidaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "solidaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "solidarit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment qui pousse des personnes \u00e0 s'accorder une aide mutuelle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solidarit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "solidarity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "solidarid\u00e1"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkartasun"
                        ],
                        "es": [
                            "solidaridad"
                        ],
                        "eo": [
                            "solidareco"
                        ],
                        "fo": [
                            "samanhald"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03b5\u03b3\u03b3\u03cd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "solidareso"
                        ],
                        "it": [
                            "solidariet\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "saamhorigheid",
                            "solidariteit",
                            "gemeenschapszin"
                        ],
                        "pt": [
                            "solidariedade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solidarit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "solidarit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ferm",
                            "stewig"
                        ],
                        "de": [
                            "gesetzt",
                            "solide"
                        ],
                        "en": [
                            "solid",
                            "firm",
                            "sturdy",
                            "substantial",
                            "stout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0644\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiable",
                            "s\u00f2lid",
                            "solvent"
                        ],
                        "da": [
                            "fast"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3lido"
                        ],
                        "eo": [
                            "solida"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiinte\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "solido"
                        ],
                        "it": [
                            "solido"
                        ],
                        "la": [
                            "solidus"
                        ],
                        "nl": [
                            "degelijk",
                            "deugdelijk",
                            "flink",
                            "gedegen",
                            "hecht",
                            "solide",
                            "vast"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00f3lido"
                        ],
                        "ro": [
                            "solid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "solides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "solidification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erstarrung"
                        ],
                        "en": [
                            "solidification"
                        ],
                        "es": [
                            "solidificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "solidigo"
                        ],
                        "it": [
                            "solidificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "stolling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solidification": [
                    "Singulier"
                ],
                "solidifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solipsisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Philosophie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "solipsism"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03bb\u03b9\u03c8\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "solipsismo"
                        ],
                        "it": [
                            "solipsismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "solipsisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "solipsyzm"
                        ],
                        "vi": [
                            "duy ng\u00e3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solipsisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "solipsismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solist",
                            "Solistin"
                        ],
                        "en": [
                            "soloist"
                        ],
                        "es": [
                            "solista"
                        ],
                        "it": [
                            "solista"
                        ],
                        "la": [
                            "monodiarius"
                        ],
                        "pl": [
                            "solista",
                            "solistka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "solist",
                            "solistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00f3lista",
                            "s\u00f3listka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "solistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "solitaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est seul",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "solitary"
                        ],
                        "br": [
                            "digevannez"
                        ],
                        "es": [
                            "solitario"
                        ],
                        "io": [
                            "sola"
                        ],
                        "it": [
                            "solitario"
                        ],
                        "pl": [
                            "samotny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solitaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "solitaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochmoorgelbling",
                            "Zitronengelbe Heufalter"
                        ],
                        "en": [
                            "moorland clouded yellow",
                            "palaeno sulphur",
                            "pale Arctic clouded yellow"
                        ],
                        "hu": [
                            "mocs\u00e1ri k\u00e9neslepke"
                        ],
                        "nl": [
                            "veenluzernevlinder",
                            "veengeeltje",
                            "rijsbesvlinder"
                        ],
                        "no": [
                            "myrgulvinge"
                        ],
                        "pl": [
                            "szlaczko\u0144 torfowiec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solitaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "solitaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solitairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alone",
                            "lonelily",
                            "solitarily"
                        ],
                        "es": [
                            "solitariamente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c7\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "solitariamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "solitariament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soliton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Soliton"
                        ],
                        "en": [
                            "soliton"
                        ],
                        "eu": [
                            "solitoi"
                        ],
                        "it": [
                            "solitone"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0644\u06cc\u062a\u0648\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soliton": [
                    "Singulier"
                ],
                "solitons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019une personne qui est seule, qui est retir\u00e9e du commerce du monde.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "solitude"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub3c5"
                        ],
                        "es": [
                            "soledad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03be\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "solitareso"
                        ],
                        "it": [
                            "solitudine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u044b\u0437\u0434\u044b\u049b",
                            "\u0436\u0430\u043b\u049b\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "mt": [
                            "solitudni"
                        ],
                        "oc": [
                            "solitud"
                        ],
                        "pl": [
                            "samotno\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "singur\u0103tate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "solitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "joist"
                        ],
                        "ca": [
                            "biga"
                        ],
                        "co": [
                            "tavula"
                        ],
                        "es": [
                            "viga"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirsi"
                        ],
                        "oc": [
                            "traveta",
                            "travat\u00e8la",
                            "travet"
                        ],
                        "pl": [
                            "stragarz"
                        ],
                        "ro": [
                            "grind\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solive": [
                    "Singulier"
                ],
                "solives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soliveau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "sourinig"
                        ],
                        "eo": [
                            "trabo"
                        ],
                        "la": [
                            "trabecula"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinderbind",
                            "balkje"
                        ],
                        "cs": [
                            "fo\u0161na"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soliveau": [
                    "Singulier"
                ],
                "soliveaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}