{
    "sollicitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de solliciter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bitte"
                        ],
                        "en": [
                            "solicitation"
                        ],
                        "da": [
                            "anmodning",
                            "b\u00f8n",
                            "ans\u00f8gning"
                        ],
                        "io": [
                            "solicito"
                        ],
                        "it": [
                            "sollecitazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sollicitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "sollicitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solliciter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "smeek",
                            "aanlok",
                            "bekoor"
                        ],
                        "de": [
                            "beschw\u00f6ren",
                            "flehen",
                            "anziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "solicit"
                        ],
                        "ca": [
                            "atreure",
                            "cautivar",
                            "seduir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\uccad\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "solicitar",
                            "suplicar",
                            "atraer",
                            "seducir",
                            "cautivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "petegi",
                            "altiri",
                            "allogi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8na",
                            "draga til s\u00edn"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanl\u00fbke",
                            "ferlokje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1b\u00edt",
                            "vonz"
                        ],
                        "io": [
                            "solicitar"
                        ],
                        "it": [
                            "attirare",
                            "attrarre"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezweren",
                            "bidden",
                            "smeken",
                            "aanhalen",
                            "trekken",
                            "aantrekken",
                            "aanlokken",
                            "bekoren",
                            "toelachen",
                            "verlekkeren"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142aga\u0107",
                            "przyci\u0105gn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "solicitar",
                            "implorar",
                            "suplicar",
                            "atrair"
                        ],
                        "ro": [
                            "atrage",
                            "implora",
                            "solicita"
                        ],
                        "tl": [
                            "akitin",
                            "umakit"
                        ],
                        "tr": [
                            "isteyip durmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sollicitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "solicitude"
                        ],
                        "it": [
                            "sollecitudine"
                        ],
                        "nl": [
                            "toewijding",
                            "liefdevolle zorg"
                        ],
                        "no": [
                            "omhu"
                        ],
                        "oc": [
                            "sollicitud"
                        ],
                        "pl": [
                            "troskliwo\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sollicitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "sollicitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solonchak": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solontschak"
                        ],
                        "en": [
                            "solonchak"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u0561\u056f\u0561\u056c\u0561\u056e \u0570\u0578\u0572\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015foran"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "solontxac"
                        ],
                        "it": [
                            "solon\u010dak"
                        ],
                        "lv": [
                            "solon\u010daks"
                        ],
                        "nl": [
                            "solonchak"
                        ],
                        "no": [
                            "solontsjak"
                        ],
                        "pl": [
                            "so\u0142onczak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solonchak": [
                    "Singulier"
                ],
                "solonchaks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solonetz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solonetz"
                        ],
                        "en": [
                            "solonetz"
                        ],
                        "ca": [
                            "solonetz"
                        ],
                        "et": [
                            "solonets"
                        ],
                        "nl": [
                            "solonetz"
                        ],
                        "pl": [
                            "so\u0142oniec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u045a\u0435\u0446"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0446\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "solstice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solstitium",
                            "Sonnenwende"
                        ],
                        "en": [
                            "solstice"
                        ],
                        "ca": [
                            "solstici"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81f3\u70b9"
                        ],
                        "da": [
                            "solhverv"
                        ],
                        "es": [
                            "solsticio"
                        ],
                        "eo": [
                            "solstico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "napfordul\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "solstico"
                        ],
                        "it": [
                            "solstizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81f3\u70b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonnewende"
                        ],
                        "no": [
                            "solverv"
                        ],
                        "pl": [
                            "przesilenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "solst\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "solsti\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "son\u010dev obrat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sommarsolst\u00e5nd",
                            "vintersolst\u00e5nd"
                        ],
                        "cs": [
                            "slunovrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solstice": [
                    "Singulier"
                ],
                "solstices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solubilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00f6slichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "solubility"
                        ],
                        "es": [
                            "solubilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "solubilit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozpuszczalno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "solubilidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpustnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solubilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "solubilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soluble": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre dissout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00f6sbar",
                            "l\u00f6slich"
                        ],
                        "en": [
                            "soluble"
                        ],
                        "es": [
                            "soluble"
                        ],
                        "eo": [
                            "solvebla"
                        ],
                        "io": [
                            "dissolvebla"
                        ],
                        "it": [
                            "solubile"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplosbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sol\u00favel"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6slig"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpustn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soluble": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "solubles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "solut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "solut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6eb6\u8d28"
                        ],
                        "es": [
                            "soluto"
                        ],
                        "it": [
                            "soluto"
                        ],
                        "oc": [
                            "solut"
                        ],
                        "pt": [
                            "soluto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "solut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9nouement d'une difficult\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zgjidhje"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00f6sung"
                        ],
                        "en": [
                            "solution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644",
                            "\u062d\u0644\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "konponbideari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529e\u6cd5"
                        ],
                        "es": [
                            "soluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "solvo"
                        ],
                        "it": [
                            "soluzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0448\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplossing"
                        ],
                        "oc": [
                            "solucion"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozwi\u0105zanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "solu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6sning"
                        ],
                        "wa": [
                            "rexhowe",
                            "devudindje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9lange homog\u00e8ne (chimie)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00f6sung"
                        ],
                        "en": [
                            "solution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0644\u0648\u0644",
                            "\u0645\u062d\u0627\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "soluci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "soluzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0456\u0442\u0456\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "wa": [
                            "dismantcha",
                            "solucion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de dissoudre\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "solution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0630\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "soluci\u00f3n"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6sning"
                        ],
                        "wa": [
                            "dismantchaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solution": [
                    "Singulier"
                ],
                "solutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Solutr\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solutr\u00e9en"
                        ],
                        "en": [
                            "Solutrean"
                        ],
                        "es": [
                            "Solutrense"
                        ],
                        "it": [
                            "Solutreano"
                        ],
                        "la": [
                            "Solutrium"
                        ],
                        "oc": [
                            "Solutrean"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "solvabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Solvenz",
                            "Zahlungsf\u00e4higkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "solvency"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaudimen"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksukyky"
                        ],
                        "it": [
                            "solvibilit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "solvabilitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solvabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "solvabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "solvable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zahlungsf\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "solvent"
                        ],
                        "es": [
                            "solvente"
                        ],
                        "eo": [
                            "solventa"
                        ],
                        "io": [
                            "solventa"
                        ],
                        "it": [
                            "solvibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "kredietwaardig",
                            "solvent"
                        ],
                        "oc": [
                            "solvable"
                        ],
                        "cs": [
                            "solventn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "solvable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "solvables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Somalie": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Somali\u00eb"
                        ],
                        "sq": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "de": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1236\u121b\u120a\u12eb"
                        ],
                        "en": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0635\u0648\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u054d\u0578\u0574\u0561\u056c\u056b\u0561"
                        ],
                        "nds": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "eu": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0421\u0430\u043c\u0430\u043bi"
                        ],
                        "bs": [
                            "Somalija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "Som\u00e0lia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d22\u9a6c\u91cc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ub9d0\ub9ac\uc544"
                        ],
                        "kw": [
                            "Somali"
                        ],
                        "hr": [
                            "Somalija"
                        ],
                        "da": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "es": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "eo": [
                            "Somalio"
                        ],
                        "et": [
                            "Somaalia"
                        ],
                        "fi": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "gd": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "gl": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10db\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03bf\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05de\u05dc\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Szom\u00e1lia"
                        ],
                        "io": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "id": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "is": [
                            "S\u00f3mal\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30de\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "ku": [
                            "Somaliya"
                        ],
                        "la": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "lv": [
                            "Som\u0101lija"
                        ],
                        "lt": [
                            "Somalis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "nl": [
                            "Somali\u00eb"
                        ],
                        "no": [
                            "Somalia",
                            "Somalia"
                        ],
                        "oc": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u0649"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "pt": [
                            "Som\u00e1lia"
                        ],
                        "ro": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438"
                        ],
                        "sg": [
                            "Somal\u00eei"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Somalija"
                        ],
                        "sk": [
                            "Som\u00e1lsko"
                        ],
                        "sl": [
                            "Somalija"
                        ],
                        "so": [
                            "Soomaaliya"
                        ],
                        "sv": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "sw": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "tl": [
                            "Somalia"
                        ],
                        "cs": [
                            "Som\u00e1lsko"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "Somali"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "Somalia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Somalie": [
                    "Singulier"
                ],
                "Somalies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "somalien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "somalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Somali",
                            "Somalian"
                        ],
                        "es": [
                            "somal\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "somal\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "somalo"
                        ],
                        "pt": [
                            "somali",
                            "somaliano"
                        ],
                        "sk": [
                            "som\u00e1lsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "somalisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somalien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "somaliens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "somalienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "somaliennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Somalien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Somalier"
                        ],
                        "en": [
                            "Somali"
                        ],
                        "eu": [
                            "somaliar"
                        ],
                        "ca": [
                            "somali"
                        ],
                        "es": [
                            "somal\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "somalo",
                            "somali\u0109o",
                            "somalino"
                        ],
                        "fi": [
                            "somali"
                        ],
                        "ga": [
                            "Som\u00e1lach"
                        ],
                        "gl": [
                            "somal\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "somalo",
                            "somala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30de\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d22\u99ac\u91cc\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Somali\u00ebr",
                            "Somalische"
                        ],
                        "pl": [
                            "Somalijczyk",
                            "Somalijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "somali",
                            "somaliano",
                            "somaliana"
                        ],
                        "sw": [
                            "Msomali"
                        ],
                        "cs": [
                            "Som\u00e1lec",
                            "Som\u00e1lka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Somalili"
                        ],
                        "vo": [
                            "Somal\u00e4nan",
                            "Somal\u00e4nan",
                            "Somal\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Somalien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Somaliens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "somatostatine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "somatostatin"
                        ],
                        "en": [
                            "somatostatin",
                            "inhibiting factor"
                        ],
                        "es": [
                            "somatostatina"
                        ],
                        "it": [
                            "somatostatina"
                        ],
                        "nl": [
                            "somatostatine"
                        ],
                        "pl": [
                            "somatostatyna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sombre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "donker",
                            "duister"
                        ],
                        "de": [
                            "wehm\u00fctig",
                            "dunkel",
                            "finster",
                            "d\u00fcster",
                            "tr\u00fcbe"
                        ],
                        "en": [
                            "somber",
                            "dark",
                            "gloomy"
                        ],
                        "ang": [
                            "deorc",
                            "dunn"
                        ],
                        "ca": [
                            "fosc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u6697"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub461\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8rk"
                        ],
                        "es": [
                            "adusto",
                            "encapotado",
                            "cubierto",
                            "oscuro",
                            "sombr\u00edo",
                            "triste",
                            "mohino"
                        ],
                        "eo": [
                            "morna",
                            "melankolia",
                            "malserena",
                            "malluma",
                            "malhela",
                            "malgaja"
                        ],
                        "fo": [
                            "dapur",
                            "tyngjandi",
                            "\u00f3gla\u00f0ur",
                            "syrgiligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjuster",
                            "donker",
                            "dr\u00f4f",
                            "ferdrietlik"
                        ],
                        "gd": [
                            "dorcha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ad\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6t\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "obskura"
                        ],
                        "is": [
                            "dapur",
                            "d\u00f6kkur"
                        ],
                        "it": [
                            "oscuro",
                            "scuro",
                            "tenebroso",
                            "buio",
                            "afflitto",
                            "triste"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "ater",
                            "caeruleus",
                            "caligineus",
                            "caliginosus",
                            "obscurus",
                            "tenebricosus"
                        ],
                        "lv": [
                            "tum\u0161s"
                        ],
                        "lt": [
                            "tamsus"
                        ],
                        "nl": [
                            "naargeestig",
                            "troosteloos",
                            "droefgeestig",
                            "melancholiek",
                            "weemoedig",
                            "zwaarmoedig",
                            "betrokken",
                            "bewolkt",
                            "donker",
                            "duister",
                            "mistroostig",
                            "naargeestig",
                            "somber",
                            "triestig"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8rk",
                            "sturen",
                            "trist"
                        ],
                        "pl": [
                            "smutny",
                            "ponury"
                        ],
                        "pt": [
                            "entristecedor",
                            "melanc\u00f3lico",
                            "nebuloso",
                            "escuro",
                            "sombrio",
                            "triste",
                            "macamb\u00fazio"
                        ],
                        "ro": [
                            "murg",
                            "\u00eenchis",
                            "\u00eentunecat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "enye giza"
                        ],
                        "tl": [
                            "madil\u00edm",
                            "malungk\u00f3t"
                        ],
                        "cs": [
                            "tmav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sombre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sombres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sommaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Succinct, court, abr\u00e9g\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "summary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0635\u0627\u0631"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldetala"
                        ],
                        "ga": [
                            "abartha"
                        ],
                        "io": [
                            "hastoza"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenvatting"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sommaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sommaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sum\u00e9, abr\u00e9g\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenfassung",
                            "\u00dcbersicht"
                        ],
                        "en": [
                            "summary",
                            "abstract"
                        ],
                        "io": [
                            "rezumo"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhoudsopgave"
                        ],
                        "ro": [
                            "sumar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Liste des titres de sections",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inhaltsverzeichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "TOC",
                            "table of contents"
                        ],
                        "eo": [
                            "enhavtabelo"
                        ],
                        "it": [
                            "sommario"
                        ],
                        "la": [
                            "summ\u0101ria"
                        ],
                        "pt": [
                            "sum\u00e1rio",
                            "\u00edndice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sommaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "sommaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "somme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedrag"
                        ],
                        "de": [
                            "Summe",
                            "Betrag"
                        ],
                        "en": [
                            "sum",
                            "amount",
                            "aggregate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "hollad"
                        ],
                        "ca": [
                            "suma",
                            "summa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud569",
                            "\ud569\uacc4"
                        ],
                        "da": [
                            "bel\u00f8b",
                            "sum"
                        ],
                        "es": [
                            "suma"
                        ],
                        "eo": [
                            "sumo"
                        ],
                        "fo": [
                            "saml\u00f8ga",
                            "upph\u00e6dd"
                        ],
                        "fi": [
                            "summa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b8\u03c1\u03bf\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszeg"
                        ],
                        "io": [
                            "sumo"
                        ],
                        "ia": [
                            "summa",
                            "amonta"
                        ],
                        "it": [
                            "somma",
                            "importo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u548c",
                            "\u5408\u8a08"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u044b\u043d\u0434\u044b"
                        ],
                        "ms": [
                            "jumlah"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrag",
                            "som",
                            "somma",
                            "summa",
                            "totaal",
                            "totaalbedrag",
                            "totaalcijfer"
                        ],
                        "no": [
                            "bel\u00f8p"
                        ],
                        "oc": [
                            "soma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "suma",
                            "ilo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "soma",
                            "import\u00e2ncia",
                            "quantia",
                            "total"
                        ],
                        "ro": [
                            "sum\u0103",
                            "total"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "belopp",
                            "summa"
                        ],
                        "sw": [
                            "hesabu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b3\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u04b7\u0430\u043c\u044a"
                        ],
                        "cs": [
                            "suma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sommes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sommeil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat inconscient n\u00e9cessaire \u00e0 la vie. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaap"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjum\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlaf"
                        ],
                        "en": [
                            "sleep"
                        ],
                        "ang": [
                            "sl\u00e6p"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "kousked",
                            "kousk",
                            "hun"
                        ],
                        "ca": [
                            "son"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7761\u7720"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a0",
                            "\uc218\uba74"
                        ],
                        "kw": [
                            "cusk",
                            "hun"
                        ],
                        "co": [
                            "sonnu"
                        ],
                        "hr": [
                            "san"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8vn"
                        ],
                        "es": [
                            "sue\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormo"
                        ],
                        "ga": [
                            "codladh"
                        ],
                        "gl": [
                            "sono"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwsg",
                            "hun"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c0\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "alv\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "dormo"
                        ],
                        "it": [
                            "sonno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7720\u308a",
                            "\u7761\u7720"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u049b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0439\u043a\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "xew"
                        ],
                        "mi": [
                            "moe"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaap"
                        ],
                        "pl": [
                            "sen"
                        ],
                        "pt": [
                            "sono"
                        ],
                        "ro": [
                            "somn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6mn"
                        ],
                        "sw": [
                            "usingizi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043a\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00e1nek"
                        ],
                        "tk": [
                            "uky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sommeil": [
                    "Singulier"
                ],
                "sommeils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sommelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sommelier",
                            "wine steward"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ba1\u5bb6"
                        ],
                        "co": [
                            "cantinaru"
                        ],
                        "es": [
                            "sumiller"
                        ],
                        "it": [
                            "sommelier"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30e0\u30ea\u30a8"
                        ],
                        "ro": [
                            "somelier"
                        ],
                        "sv": [
                            "sommelier",
                            "vinkypare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sommelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sommeliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sommet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie \u00e9lev\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gipfel"
                        ],
                        "en": [
                            "summit"
                        ],
                        "ca": [
                            "cim",
                            "cima"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jdepunkt"
                        ],
                        "es": [
                            "cumbre",
                            "cima"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d5\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1584"
                        ],
                        "it": [
                            "vertice"
                        ],
                        "mg": [
                            "tampony",
                            "tendro"
                        ],
                        "no": [
                            "topp",
                            "topp"
                        ],
                        "oc": [
                            "sum",
                            "cima"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "cume"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2rf"
                        ],
                        "sv": [
                            "topp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "le plus haut degr\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitze"
                        ],
                        "en": [
                            "peak",
                            "top"
                        ],
                        "ca": [
                            "cim",
                            "punta",
                            "\u00e0pex"
                        ],
                        "da": [
                            "tinde",
                            "top"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1pice",
                            "cima",
                            "c\u00faspide"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1584"
                        ],
                        "mg": [
                            "tampony"
                        ],
                        "no": [
                            "topp",
                            "topp"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1pice"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6jdpunkt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "point commun aux deux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un angle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheitel",
                            "Eckpunkt"
                        ],
                        "en": [
                            "vertex"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00e8rtex"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00e9rtice",
                            "c\u00faspide"
                        ],
                        "it": [
                            "vertice"
                        ],
                        "mg": [
                            "tendro"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e8rtex"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e9rtice"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2rf"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinkelspets"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "rassemblement de dirigeants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gipfeltreffen",
                            "Gipfel"
                        ],
                        "en": [
                            "summit"
                        ],
                        "ca": [
                            "cimera"
                        ],
                        "da": [
                            "topm\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "cumbre"
                        ],
                        "it": [
                            "vertice"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sommet": [
                    "Singulier"
                ],
                "sommets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sommier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d'un lit sur laquelle repose le matelas",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "box spring",
                            "platform bed"
                        ],
                        "es": [
                            "somier"
                        ],
                        "eo": [
                            "somiero"
                        ],
                        "io": [
                            "matraco"
                        ],
                        "it": [
                            "rete"
                        ],
                        "nl": [
                            "springveermatras",
                            "springbox",
                            "spiraal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sommier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sommiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "somnambule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui marche tout endormi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlafwandler",
                            "Schlafwandlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "sleepwalker",
                            "somnabulist"
                        ],
                        "eo": [
                            "somnambulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bd\u03bf\u03b2\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "somnambulo"
                        ],
                        "it": [
                            "sonnambulo"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113ness\u0113rdz\u012bgais"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapwandelaar",
                            "slaapwandelaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "lunatyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "son\u00e2mbulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043d\u0430\u0442\u0438\u043a",
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somnambule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "somnambules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "somnambulisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sleepwalking",
                            "somnambulism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68a6\u6e38\u75c7"
                        ],
                        "it": [
                            "sonnambulismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5922\u904a\u75c5",
                            "\u7761\u7720\u6642\u904a\u884c\u75c7"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113ness\u0113rdz\u012bba"
                        ],
                        "sv": [
                            "somnambulism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somnambulisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "somnambulismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "somnif\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschl\u00e4ferrnd"
                        ],
                        "en": [
                            "soporific",
                            "somniferous"
                        ],
                        "es": [
                            "somn\u00edfero",
                            "sopor\u00edfero"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormiga"
                        ],
                        "io": [
                            "dormiganta"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapverwekkend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somnif\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "somnif\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlafmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "sleeping pill"
                        ],
                        "nds": [
                            "Slaapmiddel"
                        ],
                        "es": [
                            "somn\u00edfero",
                            "sopor\u00edfero"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormigilo"
                        ],
                        "it": [
                            "sonnifero"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapmiddel"
                        ],
                        "oc": [
                            "dormidoira",
                            "endormit\u00f2ri",
                            "somnif\u00e8r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somnif\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "somnif\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "somnolence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sleepiness",
                            "drowsiness"
                        ],
                        "ca": [
                            "somnol\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "somnolencia"
                        ],
                        "io": [
                            "somnolo"
                        ],
                        "it": [
                            "sonnolenza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somnolence": [
                    "Singulier"
                ],
                "somnolences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "somnoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlummern",
                            "d\u00f6sen"
                        ],
                        "en": [
                            "nod off",
                            "slumber"
                        ],
                        "ca": [
                            "dormitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u778c\u7761"
                        ],
                        "es": [
                            "dormitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "somnoli"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0493\u0443",
                            "\u043c\u04af\u043b\u0433\u0443",
                            "\u043c\u04af\u043b\u0433\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "sluimeren"
                        ],
                        "nrm": [
                            "dorvailli"
                        ],
                        "pl": [
                            "drzema\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159\u00edmat",
                            "pod\u0159imovat",
                            "klimbat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "somptuaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufwendig",
                            "luxuri\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "sumptuary"
                        ],
                        "eu": [
                            "khario"
                        ],
                        "es": [
                            "suntuoso"
                        ],
                        "io": [
                            "luxala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somptuaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "somptuaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "somptueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "prunkvoll",
                            "pr\u00e4chtig",
                            "herrschaftlich",
                            "luxuri\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "sumptuous"
                        ],
                        "ca": [
                            "sumptu\u00f3s",
                            "sumptuosa"
                        ],
                        "es": [
                            "suntuoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "luksa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c4\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "luxoza"
                        ],
                        "it": [
                            "sontuoso"
                        ],
                        "no": [
                            "overd\u00e5dig",
                            "praktfull",
                            "storslagen",
                            "kostelig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044b\u0448\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "somptueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "somptueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "son": [
        {
            "type": "Adjectif possessif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haar",
                            "sy"
                        ],
                        "de": [
                            "ihr",
                            "ihrige",
                            "ihr",
                            "sein",
                            "seiner"
                        ],
                        "en": [
                            "his",
                            "her",
                            "its"
                        ],
                        "eu": [
                            "bere"
                        ],
                        "br": [
                            "e",
                            "he"
                        ],
                        "ca": [
                            "seu",
                            "seva",
                            "seva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed6\u7684",
                            "\u5979\u7684",
                            "\u5b83\u7684"
                        ],
                        "co": [
                            "u so",
                            "so",
                            "u so"
                        ],
                        "da": [
                            "hendes",
                            "dens",
                            "dets",
                            "hans"
                        ],
                        "es": [
                            "su"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dia",
                            "lia",
                            "onia",
                            "sia",
                            "\u015dia"
                        ],
                        "fi": [
                            "nsa",
                            "ns\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "syn"
                        ],
                        "gl": [
                            "seu"
                        ],
                        "io": [
                            "lua"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1593",
                            "\u158f\u1483",
                            "\u158f\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "suo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d\u044b\u04a3",
                            "\u044b",
                            "\u0456",
                            "\u0441\u044b",
                            "\u0441\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "eius"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn",
                            "haar",
                            "heur",
                            "r",
                            "r",
                            "hare",
                            "n",
                            "zijne",
                            "diens"
                        ],
                        "pl": [
                            "jej",
                            "jego",
                            "sw\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "seu",
                            "sua"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103u",
                            "lui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0451",
                            "\u0435\u0433\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "hennes",
                            "hans"
                        ],
                        "sw": [
                            "ake"
                        ],
                        "cs": [
                            "jej\u00ed",
                            "jeho"
                        ],
                        "zu": [
                            "khe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "son": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sa": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klank"
                        ],
                        "de": [
                            "Hall",
                            "Klang",
                            "Laut",
                            "Schall",
                            "Ton"
                        ],
                        "en": [
                            "sound"
                        ],
                        "eu": [
                            "hots",
                            "soinu"
                        ],
                        "bs": [
                            "zvuk"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "so"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "sonu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvuk"
                        ],
                        "da": [
                            "lyd"
                        ],
                        "es": [
                            "sonido"
                        ],
                        "eo": [
                            "sono"
                        ],
                        "fo": [
                            "lj\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4ni"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00fbd"
                        ],
                        "gd": [
                            "seirm"
                        ],
                        "ga": [
                            "fuaim"
                        ],
                        "gl": [
                            "son"
                        ],
                        "hu": [
                            "hang"
                        ],
                        "it": [
                            "suono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3"
                        ],
                        "csb": [
                            "zw\u00e3k"
                        ],
                        "la": [
                            "sonus",
                            "accentus",
                            "canor"
                        ],
                        "ms": [
                            "bunyi",
                            "suara"
                        ],
                        "mg": [
                            "feo"
                        ],
                        "nl": [
                            "geluid",
                            "klank",
                            "toon",
                            "gerucht"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017awi\u0119k",
                            "g\u0142os"
                        ],
                        "pt": [
                            "som",
                            "sonido"
                        ],
                        "ro": [
                            "sunet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "zvuk"
                        ],
                        "sl": [
                            "zvok"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljud"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "son": [
                    "Singulier"
                ],
                "sons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sidu de mouture de c\u00e9r\u00e9ale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleie"
                        ],
                        "en": [
                            "bran"
                        ],
                        "eu": [
                            "zahi"
                        ],
                        "ca": [
                            "seg\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9eb8\u76ae"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\uae30\uc6b8"
                        ],
                        "co": [
                            "brennu",
                            "brinnata"
                        ],
                        "hr": [
                            "mekinje"
                        ],
                        "da": [
                            "klid"
                        ],
                        "es": [
                            "salvado",
                            "acemite",
                            "moyuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "brano"
                        ],
                        "fi": [
                            "leseet"
                        ],
                        "gl": [
                            "farelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03af\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "korpa"
                        ],
                        "id": [
                            "dedak",
                            "bekatul"
                        ],
                        "it": [
                            "crusca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ce0"
                        ],
                        "nl": [
                            "zemel",
                            "zemelen",
                            "koren",
                            "zaagsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "otr\u0119by"
                        ],
                        "pt": [
                            "farelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "t\u0103r\u00e2\u021be"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "otrobi"
                        ],
                        "sv": [
                            "kli"
                        ],
                        "cs": [
                            "otruby"
                        ],
                        "tr": [
                            "kepek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "son": [
                    "Singulier"
                ],
                "sons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sonate"
                        ],
                        "en": [
                            "sonata"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10dc\u10d0\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "sonata"
                        ],
                        "pl": [
                            "sonata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonate": [
                    "Singulier"
                ],
                "sonates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sondage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de sonder une population, de l\u2019interroger pour conna\u00eetre ses opinions",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "poll"
                        ],
                        "hr": [
                            "anketa"
                        ],
                        "eo": [
                            "enketo"
                        ],
                        "id": [
                            "jajak pendapat"
                        ],
                        "it": [
                            "sondaggio"
                        ],
                        "lt": [
                            "apklausa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sondage": [
                    "Singulier"
                ],
                "sondages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument de mesure",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "probe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062c\u0627\u0633",
                            "\u0645\u0633\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "sont"
                        ],
                        "io": [
                            "sondilo"
                        ],
                        "it": [
                            "sonda"
                        ],
                        "nl": [
                            "voeler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043d\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "sonda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonde": [
                    "Singulier"
                ],
                "sondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonder": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sound",
                            "sound out",
                            "probe",
                            "poll"
                        ],
                        "es": [
                            "sondear"
                        ],
                        "io": [
                            "sondar"
                        ],
                        "it": [
                            "sondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "peilen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "songe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00eave\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Traum"
                        ],
                        "en": [
                            "dream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "amets"
                        ],
                        "br": [
                            "hunvre"
                        ],
                        "ca": [
                            "somni"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00f8m"
                        ],
                        "es": [
                            "sue\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "uni"
                        ],
                        "it": [
                            "sogno"
                        ],
                        "lt": [
                            "sapnas"
                        ],
                        "nl": [
                            "droom"
                        ],
                        "no": [
                            "dr\u00f8m"
                        ],
                        "pl": [
                            "sen"
                        ],
                        "pt": [
                            "sonho"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndoto"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "songer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00ebnd\u00ebrroj"
                        ],
                        "de": [
                            "tr\u00e4umen",
                            "schw\u00e4rmen",
                            "w\u00e4hnen",
                            "erw\u00e4gen",
                            "nachdenken",
                            "nachsinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "dream",
                            "daydream",
                            "fancy",
                            "muse",
                            "think",
                            "meditate",
                            "ponder"
                        ],
                        "br": [
                            "so\u00f1jal",
                            "so\u00f1ji\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "somiar",
                            "pensar"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00f8mme",
                            "t\u00e6nke",
                            "p\u00e5t\u00e6nke",
                            "synes"
                        ],
                        "es": [
                            "so\u00f1ar",
                            "pensar"
                        ],
                        "eo": [
                            "son\u011di",
                            "revi",
                            "mediti"
                        ],
                        "fo": [
                            "droyma",
                            "grunda",
                            "hugsa dj\u00fapt",
                            "huglei\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "uneksia",
                            "mietti\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "dreame"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lmodik",
                            "\u00e1br\u00e1ndozik"
                        ],
                        "io": [
                            "sonjar"
                        ],
                        "id": [
                            "merenungi",
                            "merenungkan"
                        ],
                        "it": [
                            "sognare"
                        ],
                        "rw": [
                            "gutecyereza"
                        ],
                        "ms": [
                            "mimpi",
                            "bermimpi"
                        ],
                        "nl": [
                            "dromen",
                            "mijmeren",
                            "mediteren",
                            "nadenken",
                            "peinzen",
                            "zinnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "somiar",
                            "pensar",
                            "saunejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bni\u0107",
                            "marzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sonhar",
                            "devanear",
                            "fantasiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "visa",
                            "g\u00e2ndi"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00f6mma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schall"
                        ],
                        "en": [
                            "sonic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "sonico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30cb\u30c3\u30af"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "soniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonner": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbel",
                            "bel",
                            "beier",
                            "klink",
                            "lui"
                        ],
                        "de": [
                            "anl\u00e4uten",
                            "klingeln",
                            "anklingeln",
                            "hallen",
                            "klingen",
                            "l\u00e4uten",
                            "schallen",
                            "t\u00f6nen",
                            "gellen"
                        ],
                        "en": [
                            "give a ring",
                            "ring the bell",
                            "toll",
                            "peal",
                            "ring",
                            "clang",
                            "sound",
                            "toll",
                            "strike",
                            "resound"
                        ],
                        "ca": [
                            "dringar",
                            "sonar",
                            "fer soroll"
                        ],
                        "da": [
                            "ringe",
                            "ringe p\u00e5",
                            "lyde"
                        ],
                        "es": [
                            "sonar",
                            "llamar",
                            "tocar la campanilla",
                            "tocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonorigi",
                            "sonori",
                            "soni"
                        ],
                        "fo": [
                            "ringja",
                            "gella",
                            "glinta",
                            "lj\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "soida"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanskilje",
                            "skilje"
                        ],
                        "io": [
                            "sonar"
                        ],
                        "it": [
                            "sonare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bellen",
                            "aanbellen",
                            "luiden",
                            "schellen",
                            "aflopen",
                            "beieren",
                            "galmen",
                            "kleppen",
                            "schalmen",
                            "overgaan",
                            "gaan",
                            "klinken",
                            "slaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "soar",
                            "vibrar",
                            "bater"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljuda",
                            "l\u00e5ta",
                            "tona"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvonit"
                        ],
                        "wa": [
                            "souner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sonnerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Son provenant d\u2019un ou plusieurs objets qui sonnent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4uten"
                        ],
                        "en": [
                            "ringing",
                            "alarm",
                            "ringtone"
                        ],
                        "it": [
                            "suoneria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvon\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonnerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sonneries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonnet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sonett"
                        ],
                        "en": [
                            "sonnet"
                        ],
                        "eo": [
                            "soneto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03bd\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "sonetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30cd\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "pl": [
                            "sonet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonnet": [
                    "Singulier"
                ],
                "sonnets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonnette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avertisseur sonore",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bel",
                            "bel"
                        ],
                        "sq": [
                            "kumona"
                        ],
                        "de": [
                            "Klingel",
                            "Schelle",
                            "Glocke"
                        ],
                        "en": [
                            "doorbell",
                            "bell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95e8\u94c3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uc778\uc885"
                        ],
                        "da": [
                            "klokke"
                        ],
                        "es": [
                            "campanilla",
                            "timbre"
                        ],
                        "eo": [
                            "tintilo",
                            "sonorilo"
                        ],
                        "et": [
                            "uksekell"
                        ],
                        "fi": [
                            "ovikello"
                        ],
                        "hu": [
                            "cseng\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "klosheto"
                        ],
                        "id": [
                            "bel"
                        ],
                        "it": [
                            "campana",
                            "campanello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u547c\u3073\u9234",
                            "\u30c9\u30a2\u30c1\u30e3\u30a4\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "bel",
                            "rinkelbel",
                            "schel",
                            "bel",
                            "klok"
                        ],
                        "no": [
                            "ringeklokke",
                            "klokke",
                            "ringeklokke",
                            "klokke"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzwonek"
                        ],
                        "pt": [
                            "guizo",
                            "campainha",
                            "sino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "klocka"
                        ],
                        "tl": [
                            "kampan\u00e0"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Machine dont on se sert pour enfoncer des pieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ramme"
                        ],
                        "en": [
                            "pile driver"
                        ],
                        "es": [
                            "martinete"
                        ],
                        "it": [
                            "battipalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u676d\u6253\u3061\u6a5f"
                        ],
                        "nl": [
                            "heistelling"
                        ],
                        "pl": [
                            "kafar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estacas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0451\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5lkran"
                        ],
                        "tl": [
                            "martinete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonnette": [
                    "Singulier"
                ],
                "sonnettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hard"
                        ],
                        "de": [
                            "laut",
                            "klangreich"
                        ],
                        "en": [
                            "aural",
                            "sonorous",
                            "resonant",
                            "sonic",
                            "loud"
                        ],
                        "br": [
                            "tregernus"
                        ],
                        "ca": [
                            "sonor",
                            "sonora"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8j",
                            "klangfuld",
                            "rungende"
                        ],
                        "es": [
                            "fuerte",
                            "intenso"
                        ],
                        "eo": [
                            "sona",
                            "sonora",
                            "la\u016dta"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nek\u00e4s",
                            "hele\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00fbd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c7\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03b7\u03c7\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03cd\u03b7\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangos"
                        ],
                        "io": [
                            "sonora"
                        ],
                        "it": [
                            "sonoro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u044f\u04a3"
                        ],
                        "ku": [
                            "dengdar"
                        ],
                        "nl": [
                            "sonisch",
                            "klankrijk",
                            "stemhebbend",
                            "hard",
                            "luid",
                            "gehorig"
                        ],
                        "pt": [
                            "alto",
                            "forte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u043c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljudelig",
                            "ljudlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "malak\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "zn\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sonores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonorisateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Toningenieur"
                        ],
                        "en": [
                            "sound operator",
                            "soundman",
                            "sound designer",
                            "sound manager",
                            "sound engineer"
                        ],
                        "es": [
                            "ingeniero de sonido"
                        ],
                        "it": [
                            "tecnico del suono",
                            "tecnica del suono"
                        ],
                        "nl": [
                            "opnametechnicus"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9cnico de som"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonorisateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sonorisateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sonorit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sonority"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u805e\u3053\u3048\u5ea6"
                        ],
                        "it": [
                            "sonorit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "sonoritat"
                        ],
                        "pt": [
                            "sonoridade"
                        ],
                        "sv": [
                            "sonoritet"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvu\u010dnost",
                            "sonorita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sonorit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sonorit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sophisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sophisma",
                            "Sophismus"
                        ],
                        "en": [
                            "sophism"
                        ],
                        "es": [
                            "sofisma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cc\u03c6\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sofisma"
                        ],
                        "cs": [
                            "sofismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sophisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sophismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sophistiqu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sophisticated"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0633\u0637\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "id": [
                            "canggih"
                        ],
                        "nl": [
                            "verfijnd"
                        ],
                        "cs": [
                            "sofistikovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sophistiqu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sophistiqu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sophistiqu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sophistiqu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sophora": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sophora"
                        ],
                        "en": [
                            "sophora"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3fora"
                        ],
                        "eo": [
                            "soforo"
                        ],
                        "it": [
                            "sophora"
                        ],
                        "nl": [
                            "sophora"
                        ],
                        "oc": [
                            "sof\u00f2ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "szupin"
                        ],
                        "sv": [
                            "sophora"
                        ],
                        "cs": [
                            "jerl\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sophora": [
                    "Singulier"
                ],
                "sophoras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soporifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schl\u00e4ff\u00f6rdernd",
                            "einschl\u00e4fernd"
                        ],
                        "en": [
                            "soporific"
                        ],
                        "br": [
                            "moredus"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormiga"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapverwekkend",
                            "saai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soporifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "soporifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soprano": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voix du registre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "soprano"
                        ],
                        "ca": [
                            "soprano"
                        ],
                        "it": [
                            "soprano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce"
                        ],
                        "pl": [
                            "sopran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui poss\u00e8de ce registre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sopran",
                            "Sopranistin"
                        ],
                        "en": [
                            "soprano"
                        ],
                        "it": [
                            "soprano"
                        ],
                        "pl": [
                            "sopran"
                        ],
                        "sl": [
                            "sopranistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soprano": [
                    "Singulier"
                ],
                "soprani": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sorbisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sorbian"
                        ],
                        "eu": [
                            "sorabiera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0443\u0436\u044b\u0446\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "sorabeg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u5fb7\u8bed"
                        ],
                        "da": [
                            "sorbisk"
                        ],
                        "es": [
                            "sorbiano",
                            "sorabo"
                        ],
                        "et": [
                            "sorbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sorbi"
                        ],
                        "ga": [
                            "Soirbis"
                        ],
                        "gl": [
                            "sorabo"
                        ],
                        "hsb": [
                            "serb\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hu": [
                            "szorb"
                        ],
                        "id": [
                            "Sorbia"
                        ],
                        "is": [
                            "sorbneska"
                        ],
                        "it": [
                            "sorbico",
                            "sorbo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30eb\u30d6\u8a9e"
                        ],
                        "lt": [
                            "sorbi\u0161kai"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sorbisch"
                        ],
                        "no": [
                            "sorbisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142u\u017cycki"
                        ],
                        "ro": [
                            "sorab\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u0436\u0438\u0447\u043a\u043e\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sh": [
                            "lu\u017ei\u010dkosrpski"
                        ],
                        "sk": [
                            "lu\u017eickosrbsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "sorbiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "lu\u017eickosrbsk\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "sorbyin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Sorabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sorbe"
                        ],
                        "en": [
                            "Sorb"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Serb"
                        ],
                        "pl": [
                            "Serb",
                            "Serbo\u0142u\u017cyczan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Srb",
                            "Hornolu\u017eick\u00fd Srb",
                            "Dolnolu\u017eick\u00fd Srb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sorabe": [
                    "Singulier"
                ],
                "Sorabes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogelbeere"
                        ],
                        "co": [
                            "sorba",
                            "sorbula"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8nneb\u00e6r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0644\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "en": [
                            "rowanberry"
                        ],
                        "eo": [
                            "sorpo",
                            "Sorpujbero"
                        ],
                        "eu": [
                            "gurbe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6nnb\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorbet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "glace \u00e0 l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wassereis",
                            "Sorbet",
                            "Eis"
                        ],
                        "en": [
                            "sorbet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96ea\u8469"
                        ],
                        "es": [
                            "sorbete"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dorbeto"
                        ],
                        "gl": [
                            "sorbete"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6rbet"
                        ],
                        "io": [
                            "sorbeto"
                        ],
                        "it": [
                            "sorbetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30d9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "no": [
                            "vannis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0440\u0431\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorbet": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorbets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorbier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sorbus"
                        ],
                        "de": [
                            "Vogelbeerbaum",
                            "Eberesche"
                        ],
                        "en": [
                            "sorb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0628\u064a\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "co": [
                            "sorbu"
                        ],
                        "es": [
                            "serbal"
                        ],
                        "eo": [
                            "sorparbo",
                            "sorpujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pihlaja"
                        ],
                        "gl": [
                            "capudre"
                        ],
                        "io": [
                            "sorbiero"
                        ],
                        "it": [
                            "sorbo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "sorbus"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijsterbes"
                        ],
                        "oc": [
                            "ari\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "jarz\u0119bina",
                            "jarz\u0105b"
                        ],
                        "ro": [
                            "scoru\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorbier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorbiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorbose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sorbose"
                        ],
                        "en": [
                            "sorbose"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorbosa"
                        ],
                        "es": [
                            "sorbosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sorboosi"
                        ],
                        "gl": [
                            "sorbosa"
                        ],
                        "hu": [
                            "szorb\u00f3z"
                        ],
                        "it": [
                            "sorbosio",
                            "sorboso"
                        ],
                        "nl": [
                            "sorbose"
                        ],
                        "no": [
                            "sorbose"
                        ],
                        "pl": [
                            "sorboza"
                        ],
                        "pt": [
                            "sorbose"
                        ],
                        "sh": [
                            "sorboza"
                        ],
                        "sv": [
                            "sorbos"
                        ],
                        "tr": [
                            "sorboz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorbose": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorboses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorcier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "towenaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Zauberer"
                        ],
                        "en": [
                            "sorcerer",
                            "enchanter",
                            "magician",
                            "warlock",
                            "wizard",
                            "mage",
                            "magic user"
                        ],
                        "eu": [
                            "sorgin"
                        ],
                        "br": [
                            "sorserien",
                            "strobineller"
                        ],
                        "ca": [
                            "bruixot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u672f\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ubc95\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010darobnjak"
                        ],
                        "da": [
                            "troldmand"
                        ],
                        "es": [
                            "brujo",
                            "encantador",
                            "mago",
                            "jorgu\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109isto"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjoender"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sorcero"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang sihir"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044",
                            "\u9b54\u8853\u5e2b"
                        ],
                        "nl": [
                            "duivelskunstenaar",
                            "tovenaar",
                            "toveraar",
                            "heksenmeester",
                            "tjsoener"
                        ],
                        "oc": [
                            "bru\u00e8is",
                            "fachili\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "czarownik",
                            "czarodziej"
                        ],
                        "pt": [
                            "bruxo",
                            "feiticeiro",
                            "mago"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0434\u0443\u043d",
                            "\u0432\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchawi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010darod\u011bj",
                            "\u010darod\u011bjnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "sihirbaz"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea7y ph\u00e1p",
                            "ph\u00f9 th\u1ee7y",
                            "ph\u00f9 thu\u1ef7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorcier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorci\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hexe"
                        ],
                        "en": [
                            "witch",
                            "hag"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u062d\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "sorgin"
                        ],
                        "br": [
                            "gwrac\u02bch",
                            "sorserez"
                        ],
                        "ca": [
                            "bruixa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5deb\u5a46",
                            "\u5973\u5deb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ub2f9"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u0161tica"
                        ],
                        "da": [
                            "heks",
                            "troldkvinde"
                        ],
                        "es": [
                            "bruja"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109istino"
                        ],
                        "fi": [
                            "noita"
                        ],
                        "fy": [
                            "hekse"
                        ],
                        "gl": [
                            "meiga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang sihir"
                        ],
                        "is": [
                            "norn"
                        ],
                        "it": [
                            "strega"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b54\u5973"
                        ],
                        "la": [
                            "malefica"
                        ],
                        "nl": [
                            "heks"
                        ],
                        "no": [
                            "heks"
                        ],
                        "oc": [
                            "breisha",
                            "bru\u00e8issa",
                            "fachili\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u062f\u0648\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wied\u017ama",
                            "czarownica"
                        ],
                        "pt": [
                            "bruxa"
                        ],
                        "ro": [
                            "vr\u0103jitoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430",
                            "\u043a\u043e\u043b\u0434\u0443\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4xa"
                        ],
                        "wa": [
                            "macrale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorci\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorci\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sordide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmutzig",
                            "dreckig"
                        ],
                        "en": [
                            "sordid",
                            "squalid"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuil",
                            "vies",
                            "armzalig"
                        ],
                        "no": [
                            "skitten"
                        ],
                        "oc": [
                            "sordide",
                            "lord\u00e0s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sordide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sordides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorgho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorgho commun",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sorghum bicolor"
                        ],
                        "de": [
                            "Mohrenhirse",
                            "Sorgho"
                        ],
                        "en": [
                            "sorghum",
                            "great millet"
                        ],
                        "eu": [
                            "basarto"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorgo",
                            "melca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u7cb1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc218",
                            "\uace0\ub7c9"
                        ],
                        "co": [
                            "salgina",
                            "sp\u00e0zzula"
                        ],
                        "es": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "fi": [
                            "durra"
                        ],
                        "gl": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "it": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30ed\u30b3\u30b7",
                            "\u30b3\u30fc\u30ea\u30e3\u30f3",
                            "\u30bd\u30eb\u30ac\u30e0",
                            "\u30c8\u30a6\u30ad\u30d3"
                        ],
                        "rw": [
                            "saka"
                        ],
                        "oc": [
                            "milh\u00f2ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u0433\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "durha",
                            "\u010dirok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorgho": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorghos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorgo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9r\u00e9ale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sorghum"
                        ],
                        "de": [
                            "Mohrenhirse",
                            "Sorgho"
                        ],
                        "en": [
                            "sorghum"
                        ],
                        "es": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "fi": [
                            "durra"
                        ],
                        "gl": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "hu": [
                            "cirok"
                        ],
                        "it": [
                            "sorgo"
                        ],
                        "rw": [
                            "saka"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dirok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorgo": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorgos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sororit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pendant f\u00e9minin du sentiment de fraternit\u00e9 \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sisterhood",
                            "sorority"
                        ],
                        "ca": [
                            "sororitat"
                        ],
                        "eo": [
                            "fratineco"
                        ],
                        "io": [
                            "frateso",
                            "fratineso"
                        ],
                        "nl": [
                            "zusterschap"
                        ],
                        "sv": [
                            "systerskap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sororit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sororit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sammelsteinfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "sorosis",
                            "aggregate fruit"
                        ],
                        "es": [
                            "sorosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "sorose"
                        ],
                        "it": [
                            "sorosio"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktf\u00f6rband"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorose": [
                    "Singulier"
                ],
                "soroses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schicksal",
                            "Zukunft",
                            "Schicksalsschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "spell",
                            "hex",
                            "jinx",
                            "curse"
                        ],
                        "eu": [
                            "zorte",
                            "zori",
                            "asturu"
                        ],
                        "br": [
                            "planedenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort",
                            "dest\u00ed",
                            "fortuna",
                            "sortilegi",
                            "encanteri"
                        ],
                        "es": [
                            "suerte",
                            "fortuna",
                            "casualidad",
                            "sortilegio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtalo"
                        ],
                        "io": [
                            "destino"
                        ],
                        "nl": [
                            "lot"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2rt"
                        ],
                        "ro": [
                            "soart\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6de",
                            "lott",
                            "levnadsvillkor",
                            "trolltyg",
                            "signeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sort": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sortant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scheidend"
                        ],
                        "en": [
                            "outgoing"
                        ],
                        "es": [
                            "saliente"
                        ],
                        "id": [
                            "petahana"
                        ],
                        "it": [
                            "uscente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sortant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sortants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sortante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sortantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sorte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce, genre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Art",
                            "Sorte"
                        ],
                        "en": [
                            "sort",
                            "kind",
                            "sort of",
                            "kind of"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0648\u0639"
                        ],
                        "da": [
                            "slags"
                        ],
                        "is": [
                            "tegund"
                        ],
                        "it": [
                            "tipo",
                            "sorta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "soort"
                        ],
                        "no": [
                            "slags"
                        ],
                        "oc": [
                            "mena",
                            "s\u00f2rta",
                            "esp\u00e9cia",
                            "genre"
                        ],
                        "pt": [
                            "sorte",
                            "maneira"
                        ],
                        "ro": [
                            "fel"
                        ],
                        "sw": [
                            "kitu"
                        ],
                        "cs": [
                            "druh"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00f4re"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sorte": [
                    "Singulier"
                ],
                "sortes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sortie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Issue, endroit o\u00f9 l\u2019on sort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgang"
                        ],
                        "en": [
                            "exit",
                            "egress",
                            "way out"
                        ],
                        "ca": [
                            "sortida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fa\u53e3"
                        ],
                        "es": [
                            "salida"
                        ],
                        "eo": [
                            "elirejo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u53e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd9c\uad6c"
                        ],
                        "cy": [
                            "allanfa"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgang"
                        ],
                        "no": [
                            "utgang"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyj\u015bcie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "utg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passage d\u2019un lieu dans un autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Austritt"
                        ],
                        "eo": [
                            "elspezo"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitrit"
                        ],
                        "sv": [
                            "utg\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdjezd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besteding"
                        ],
                        "sq": [
                            "dalje"
                        ],
                        "de": [
                            "Ausstieg"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0631\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u056c\u0584"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u044b\u0445\u0430\u0434"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "hr": [
                            "izlaz"
                        ],
                        "da": [
                            "udgift",
                            "udgang"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4ljap\u00e4\u00e4s"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00fatrei\u00f0sla"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulosp\u00e4\u00e4sy",
                            "ulosk\u00e4ynti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e1\u10d0\u10e1\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kij\u00e1rat"
                        ],
                        "io": [
                            "ekiro"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fatgangur"
                        ],
                        "it": [
                            "uscita"
                        ],
                        "lv": [
                            "izie\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "i\u0161\u0117jimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "exodus",
                            "uittocht",
                            "besteding",
                            "vertering",
                            "uitgaaf",
                            "afrit",
                            "uitgang",
                            "uitweg"
                        ],
                        "no": [
                            "omkostning",
                            "utgang"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0648\u062c\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyj\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "gastos",
                            "despesas",
                            "porta",
                            "sa\u00edda"
                        ],
                        "ro": [
                            "ie\u0219ire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0437\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fdchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "izhod"
                        ],
                        "sv": [
                            "utg\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdchod"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131k\u0131\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u0445\u0456\u0434"
                        ],
                        "wa": [
                            "rexhowe",
                            "s\u00f4rteye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sortie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sorties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sortil\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "artifice de sorcier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauber",
                            "Zaubern"
                        ],
                        "en": [
                            "sorcery"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinell"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010darolija"
                        ],
                        "es": [
                            "sortilegio"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "sorco"
                        ],
                        "it": [
                            "sortilegio"
                        ],
                        "la": [
                            "magia"
                        ],
                        "nl": [
                            "toverij"
                        ],
                        "pt": [
                            "encanto",
                            "feiti\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4xeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sortil\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "sortil\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sortir": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer du dedans vers le dehors\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinausgehen",
                            "weggehen"
                        ],
                        "en": [
                            "come out",
                            "leave",
                            "go out"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0131xmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "atera",
                            "irten",
                            "jalgi"
                        ],
                        "br": [
                            "sortial",
                            "sortia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "sortir",
                            "eixir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fa"
                        ],
                        "hr": [
                            "iza\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "salir"
                        ],
                        "eo": [
                            "eliri"
                        ],
                        "gl": [
                            "sa\u00edr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b3\u03b1\u03af\u03bd\u03c9",
                            "\u03b2\u03b3\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "ekirar"
                        ],
                        "it": [
                            "uscire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u0433\u0443\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "mivoaka"
                        ],
                        "oc": [
                            "sortir"
                        ],
                        "pl": [
                            "wychodzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sair",
                            "partir",
                            "deixar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ie\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u044b\u0433\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyj\u00edt",
                            "vyl\u00e9zt"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131kmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ykmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "mouss\u00ee fo\u00fb",
                            "rexhe",
                            "vud\u00ee",
                            "s\u00f4rti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire sortir, mettre dehors",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herausziehen",
                            "hinausbringen",
                            "herausholen",
                            "ausstrecken",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "bring out",
                            "take out"
                        ],
                        "eu": [
                            "irtenarazi"
                        ],
                        "ca": [
                            "treure"
                        ],
                        "es": [
                            "sacar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "ro": [
                            "scoate"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutoa"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131karmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "ouxh",
                            "ouxh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sosie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doppelg\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "double",
                            "alike",
                            "doppelganger"
                        ],
                        "da": [
                            "alike",
                            "lookalike",
                            "dobbeltg\u00e6nger"
                        ],
                        "es": [
                            "sosias"
                        ],
                        "eo": [
                            "sozio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sosia"
                        ],
                        "la": [
                            "sosia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbelganger",
                            "lookalike"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00f3sia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "alike",
                            "dubbelg\u00e5ngare"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvojn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sosie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sosies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tor",
                            "Dummkopf",
                            "Trottel"
                        ],
                        "en": [
                            "fool",
                            "dumbbell"
                        ],
                        "eu": [
                            "ergel",
                            "memelo"
                        ],
                        "br": [
                            "sod"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u611a\u7b28"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub9ac\uc11d\uc740"
                        ],
                        "da": [
                            "fjols"
                        ],
                        "es": [
                            "tonto",
                            "idiota",
                            "pendeja"
                        ],
                        "eo": [
                            "stultulo"
                        ],
                        "et": [
                            "rumal"
                        ],
                        "id": [
                            "bodoh"
                        ],
                        "it": [
                            "sciocco",
                            "stolto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611a\u304b"
                        ],
                        "la": [
                            "stultus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dommen"
                        ],
                        "pt": [
                            "parvo",
                            "masculin tolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043a",
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7ch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sot": [
                    "Singulier"
                ],
                "sots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sot-l\u2019y-laisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfaffenst\u00fcck",
                            "Pfaffenschnittchen"
                        ],
                        "en": [
                            "oyster",
                            "chicken oyster"
                        ],
                        "es": [
                            "ostra",
                            "obispillo"
                        ],
                        "it": [
                            "boccone del prete"
                        ],
                        "nl": [
                            "oester"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sottement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foolishly",
                            "stupidly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03cc\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "la": [
                            "inargute"
                        ],
                        "pt": [
                            "estultamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "blb\u011b",
                            "hloup\u011b",
                            "pitom\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sottise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d'\u00eatre sans esprit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stupidity",
                            "fatuity"
                        ],
                        "eu": [
                            "ergelkeria"
                        ],
                        "br": [
                            "sotoni"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupost"
                        ],
                        "da": [
                            "dumhed"
                        ],
                        "es": [
                            "estupidez",
                            "tonter\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "stupidit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwaasheid",
                            "domheid"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Choses sans esprit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stupidity"
                        ],
                        "eu": [
                            "memelokeria"
                        ],
                        "br": [
                            "diotaj",
                            "sotoni"
                        ],
                        "da": [
                            "dumhed"
                        ],
                        "it": [
                            "stupidit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "domheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sottise": [
                    "Singulier"
                ],
                "sottises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sou": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "sou"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cadela"
                        ],
                        "it": [
                            "soldo"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sou": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Souabe": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Souabe",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Schwaben"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwaben"
                        ],
                        "en": [
                            "Swabia"
                        ],
                        "ast": [
                            "Suabia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0428\u0432\u0430\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "Su\u00e0bia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58eb\u74e6\u672c"
                        ],
                        "da": [
                            "Schwaben"
                        ],
                        "es": [
                            "Suabia"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015cvabio"
                        ],
                        "fi": [
                            "Schwaben"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b2\u03af\u03b1",
                            "\u03a3\u03bf\u03c5\u03b1\u03b2\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d5\u05d0\u05d1\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "Swabia",
                            "Suabia",
                            "Svebia"
                        ],
                        "it": [
                            "Svevia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "Suebia"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0160vabija"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zwaben"
                        ],
                        "no": [
                            "Schwaben"
                        ],
                        "pl": [
                            "Szwabia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0428\u0432\u0430\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0428\u0432\u0430\u0431\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "Svevia"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0160v\u00e1bsko"
                        ],
                        "sv": [
                            "Schwaben"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160v\u00e1bsko"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soubassophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sousaphon",
                            "Sousafon"
                        ],
                        "en": [
                            "sousaphone"
                        ],
                        "ast": [
                            "sousaf\u00f3n",
                            "sous\u00e1fono"
                        ],
                        "da": [
                            "sousafon"
                        ],
                        "es": [
                            "sousaf\u00f3n",
                            "sous\u00e1fono"
                        ],
                        "eo": [
                            "suzafono"
                        ],
                        "fi": [
                            "sousafoni"
                        ],
                        "gd": [
                            "sousaphone"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00fasaf\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "sousaf\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "szouszafon"
                        ],
                        "it": [
                            "sousafono",
                            "susafono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30b6\u30d5\u30a9\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sousaphon"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0443\u0437\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "sousafoon",
                            "ringbas"
                        ],
                        "no": [
                            "sousafon"
                        ],
                        "oc": [
                            "sousaf\u00f2n"
                        ],
                        "pl": [
                            "suzafon"
                        ],
                        "pt": [
                            "sousafone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0437\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u0437\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "sousafon"
                        ],
                        "cs": [
                            "suzafon"
                        ],
                        "tr": [
                            "suzafon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u0437\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e8n sousa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soubassophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "soubassophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soubrette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Au th\u00e9\u00e2tre, servante ou suivante de com\u00e9die\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zofe",
                            "Z\u00f6fchen"
                        ],
                        "en": [
                            "maid",
                            "servant"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ambristino"
                        ],
                        "io": [
                            "subreto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "subrett"
                        ],
                        "cs": [
                            "subreta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soubrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "soubrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie du tronc d\u2019un arbre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "stump"
                        ],
                        "br": [
                            "souch",
                            "keuneud",
                            "skod"
                        ],
                        "ca": [
                            "soca"
                        ],
                        "co": [
                            "ceppu"
                        ],
                        "es": [
                            "toc\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "tunggul"
                        ],
                        "it": [
                            "ceppo"
                        ],
                        "la": [
                            "stirps"
                        ],
                        "nl": [
                            "stronk"
                        ],
                        "no": [
                            "stubbe",
                            "stubbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "soca",
                            "rab\u00e0s"
                        ],
                        "pt": [
                            "toco"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "stubbe"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u0159ez",
                            "pah\u00fdl",
                            "kmen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souche": [
                    "Singulier"
                ],
                "souches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souchet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cyperus"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdmandel"
                        ],
                        "en": [
                            "tigernut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "xufa",
                            "xufla"
                        ],
                        "es": [
                            "chufa",
                            "juncia"
                        ],
                        "eo": [
                            "cipero"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00e1chor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souchet": [
                    "Singulier"
                ],
                "souchets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souci": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sorge",
                            "Besorgnis"
                        ],
                        "en": [
                            "worry",
                            "care"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "antsia",
                            "axola"
                        ],
                        "ca": [
                            "preocupaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac71\uc815"
                        ],
                        "co": [
                            "primura"
                        ],
                        "da": [
                            "bekymring"
                        ],
                        "es": [
                            "preocupaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "embaraso"
                        ],
                        "fi": [
                            "huoli"
                        ],
                        "hu": [
                            "aggodalom"
                        ],
                        "io": [
                            "sucio"
                        ],
                        "it": [
                            "preoccupazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zorg",
                            "probleempje"
                        ],
                        "pl": [
                            "troska",
                            "zmartwienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "preocupa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "team\u0103",
                            "grij\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "omsorg",
                            "bekymmer"
                        ],
                        "sw": [
                            "shughuli"
                        ],
                        "wa": [
                            "rujhe",
                            "eguegne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souci": [
                    "Singulier"
                ],
                "soucis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Calendula"
                        ],
                        "de": [
                            "Ringelblume"
                        ],
                        "en": [
                            "marigold"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcl\u00fcmbahar"
                        ],
                        "ca": [
                            "boixac",
                            "cal\u00e8ndula",
                            "jaumet",
                            "groguet",
                            "pet de frare",
                            "llevama"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e0lendula"
                        ],
                        "da": [
                            "morgenfrue"
                        ],
                        "es": [
                            "corona de rey",
                            "cal\u00e9ndula",
                            "caldo",
                            "flamenquilla",
                            "flor de difunto",
                            "maravilla",
                            "rosa de muertos",
                            "cempas\u00fachitl"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalendulo"
                        ],
                        "et": [
                            "saialill"
                        ],
                        "fi": [
                            "keh\u00e4kuka"
                        ],
                        "gl": [
                            "cal\u00e9ndula"
                        ],
                        "hsb": [
                            "smjerdni\u010dka"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6r\u00f6mvir\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "kalendulo"
                        ],
                        "lt": [
                            "medetka"
                        ],
                        "nl": [
                            "goudsbloem"
                        ],
                        "pl": [
                            "nagietek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u0446\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "ringblomma"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bs\u00ed\u010dek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souci": [
                    "Singulier"
                ],
                "soucis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Colias croceus",
                            "Colias crocea"
                        ],
                        "de": [
                            "Postillon",
                            "Gelbes Posth\u00f6rnchen",
                            "Gro\u00dfes Posth\u00f6rnchen"
                        ],
                        "en": [
                            "dark clouded yellow",
                            "common clouded yellow"
                        ],
                        "eu": [
                            "kolia arrunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfals"
                        ],
                        "da": [
                            "orange h\u00f8sommerfugl"
                        ],
                        "fi": [
                            "eel\u00e4nkeltaperhonen"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwydfelyn"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1fr\u00e1nylepke"
                        ],
                        "lt": [
                            "stepinis gelsvys"
                        ],
                        "gv": [
                            "buighag ny shamrag"
                        ],
                        "nl": [
                            "oranje luzernevlinder"
                        ],
                        "no": [
                            "vandregulvinge"
                        ],
                        "pl": [
                            "szlaczko\u0144 sylwetnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "navadni seno\u017eetnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6dgul h\u00f6fj\u00e4ril"
                        ],
                        "tr": [
                            "sar\u0131 azamet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souci": [
                    "Singulier"
                ],
                "soucis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soucieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besorgt"
                        ],
                        "en": [
                            "worried"
                        ],
                        "es": [
                            "preocupado",
                            "preocupada"
                        ],
                        "eo": [
                            "zorgema"
                        ],
                        "io": [
                            "sucianta"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezorgd"
                        ],
                        "no": [
                            "bekymret",
                            "urolig",
                            "bekymra"
                        ],
                        "cs": [
                            "starostliv\u00fd",
                            "ustaran\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soucieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soucieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soucoupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de petite assiette\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untertasse"
                        ],
                        "en": [
                            "saucer"
                        ],
                        "co": [
                            "piattinu"
                        ],
                        "da": [
                            "underkop"
                        ],
                        "es": [
                            "platillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtaso"
                        ],
                        "fi": [
                            "aluslautanen",
                            "teevati"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00e0sar"
                        ],
                        "ga": [
                            "fochup\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "pousafontes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e9szealj"
                        ],
                        "io": [
                            "subtaso"
                        ],
                        "id": [
                            "tadah cangkir",
                            "tadah gelas"
                        ],
                        "it": [
                            "piattino"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u043a\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoteltje",
                            "schotel"
                        ],
                        "no": [
                            "koppesk\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "spodek"
                        ],
                        "pt": [
                            "pires"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u0447\u043a\u043e",
                            "\u0431\u043b\u044e\u0434\u0446\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "tefat"
                        ],
                        "cs": [
                            "pod\u0161\u00e1lek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soucoupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "soucoupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soudage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action ou r\u00e9sultat d\u2019une soudure (1,2):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "welding"
                        ],
                        "es": [
                            "soldadura"
                        ],
                        "fi": [
                            "hitsaaminen",
                            "hitsaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03c5\u03b3\u03bf\u03bd\u03bf\u03ba\u03cc\u03bb\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03cc\u03bb\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "hegeszt\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "saldatura"
                        ],
                        "no": [
                            "sveising"
                        ],
                        "pt": [
                            "solda",
                            "soldadura",
                            "soldagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soudage": [
                    "Singulier"
                ],
                "soudages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soudain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abrup"
                        ],
                        "de": [
                            "pl\u00f6tzlich",
                            "schroff",
                            "zerkl\u00fcftet",
                            "abrupt",
                            "j\u00e4h",
                            "zusammenhanglos",
                            "unvermutet",
                            "unvorbereitet",
                            "zusammenhangl\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "sudden"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6rlic"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobtat",
                            "abrupte"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac11\uc790\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "pludselig"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00fabito",
                            "repentino",
                            "abrupto"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrupta",
                            "subita"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4killinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "hommels \u00f4fbrutsen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03c6\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hirtelen"
                        ],
                        "is": [
                            "sn\u00f6ggur",
                            "skyndilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "subitaneo",
                            "improvviso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a81\u7136"
                        ],
                        "la": [
                            "repentinus"
                        ],
                        "nl": [
                            "plotseling",
                            "abrupt",
                            "bruusk",
                            "kortaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "subte"
                        ],
                        "pl": [
                            "nag\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "brusco",
                            "repentino",
                            "s\u00fabito",
                            "instant\u00e2neo",
                            "abrupto",
                            "brusco",
                            "inesperado"
                        ],
                        "ro": [
                            "brusc",
                            "subit",
                            "instantaneu",
                            "nea\u0219teptat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00f6tslig"
                        ],
                        "tl": [
                            "bigl\u00e2",
                            "kaag\u00e1d"
                        ],
                        "tr": [
                            "birden",
                            "an\u00ee",
                            "ani"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soudain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "soudains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "soudaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soudaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pl\u00f6tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "suddenly",
                            "all of a sudden"
                        ],
                        "es": [
                            "de repente"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4kki\u00e4",
                            "yht\u00e4kki\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10ea\u10d4\u10d1",
                            "\u10e3\u10ea\u10d1\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03c6\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "improvvisamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a81\u7136"
                        ],
                        "pt": [
                            "de s\u00fabito",
                            "subitamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0434\u0440\u0443\u0433",
                            "\u0432\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hl\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "birdenbire",
                            "ans\u0131z\u0131n"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u043f\u0442\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soudainement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skielik"
                        ],
                        "de": [
                            "j\u00e4h"
                        ],
                        "en": [
                            "suddenly",
                            "all of a sudden",
                            "abruptly",
                            "dramatically"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6ringa",
                            "f\u00e6rlice",
                            "semninga"
                        ],
                        "br": [
                            "holl"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e"
                        ],
                        "da": [
                            "pludseligt"
                        ],
                        "es": [
                            "de golpe",
                            "de repente",
                            "de sopet\u00f3n",
                            "repentinamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "subite"
                        ],
                        "fo": [
                            "knappliga",
                            "br\u00e1dliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "yht\u00e4kki\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "ad un tratto",
                            "improvvisamente"
                        ],
                        "la": [
                            "repente",
                            "subito"
                        ],
                        "nl": [
                            "ineens",
                            "opeens",
                            "plotseling"
                        ],
                        "oc": [
                            "subte"
                        ],
                        "pt": [
                            "de repente",
                            "subitamente",
                            "de s\u00fabito",
                            "repentinamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0434\u0440\u0443\u0433",
                            "\u0432\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00f6tsligt",
                            "abrupt"
                        ],
                        "sw": [
                            "ghafula"
                        ],
                        "tr": [
                            "aniden",
                            "ans\u0131z\u0131n",
                            "birden",
                            "birdenbire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soudanais": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Sudanese"
                        ],
                        "ca": [
                            "sudan\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "sudan\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "sudanese"
                        ],
                        "sv": [
                            "sudanesisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soudanaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soudanaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Soudanais": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sudanese",
                            "Sudanesin"
                        ],
                        "en": [
                            "Sudanese"
                        ],
                        "ca": [
                            "sudan\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "sudan\u00e9s",
                            "sudanesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "sudanano",
                            "sudanani\u0109o",
                            "sudananino"
                        ],
                        "fi": [
                            "sudanilainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "S\u00fad\u00e1nach"
                        ],
                        "it": [
                            "sudanese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "Soedanees",
                            "Soedanese"
                        ],
                        "ro": [
                            "sudanez",
                            "sudanez\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "Sudanac",
                            "Sudanka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Sud\u00e1nec"
                        ],
                        "sv": [
                            "sudanes"
                        ],
                        "sw": [
                            "Msudani"
                        ],
                        "cs": [
                            "S\u00fad\u00e1nec"
                        ],
                        "tr": [
                            "Sudanl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Sud\u00e4nan",
                            "Sud\u00e4nan",
                            "Sud\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soude": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carbonate de sodium",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "soda",
                            "sodium carbonate",
                            "washing soda"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u062f\u0627",
                            "\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062f\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "da": [
                            "natriumkarbonat",
                            "soda"
                        ],
                        "es": [
                            "sosa",
                            "soda"
                        ],
                        "fi": [
                            "sooda",
                            "natriumkarbonaatti"
                        ],
                        "it": [
                            "soda",
                            "carbonato di sodio"
                        ],
                        "nl": [
                            "soda"
                        ],
                        "sv": [
                            "soda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soude": [
                    "Singulier"
                ],
                "soudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Suaeda"
                        ],
                        "de": [
                            "Sode"
                        ],
                        "en": [
                            "seepweed",
                            "seablite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0644\u0648\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "salsola"
                        ],
                        "pl": [
                            "sod\u00f3wka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soude": [
                    "Singulier"
                ],
                "soudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "joindre des pi\u00e8ces de m\u00e9tal ensemble, au moyen d\u2019une composition m\u00e9tallique fusible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwei\u00dfen",
                            "l\u00f6ten"
                        ],
                        "en": [
                            "to solder",
                            "to weld",
                            "to melt together"
                        ],
                        "eu": [
                            "soldatu"
                        ],
                        "br": [
                            "souda\u00f1",
                            "soudi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "soldar"
                        ],
                        "co": [
                            "sald\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "lodde",
                            "svejse"
                        ],
                        "es": [
                            "soldar"
                        ],
                        "eo": [
                            "luti",
                            "veldi"
                        ],
                        "fo": [
                            "klinka",
                            "lodda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hitsata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "soldar"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "nl": [
                            "lassen",
                            "solderen"
                        ],
                        "ug": [
                            "k\u01ddpx\u01ddl\u01ddx"
                        ],
                        "pl": [
                            "lutowa\u0107",
                            "spawa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fechar com luto",
                            "soldar"
                        ],
                        "sv": [
                            "svetsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "sva\u0159it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soudeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "welder"
                        ],
                        "eu": [
                            "soldatzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "souder"
                        ],
                        "co": [
                            "saldadore"
                        ],
                        "da": [
                            "svejser"
                        ],
                        "es": [
                            "soldador"
                        ],
                        "it": [
                            "saldatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "spawacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "soldador"
                        ],
                        "ro": [
                            "sudor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0430\u0440\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "svetsare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soudeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "soudeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soudoiement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proposition jug\u00e9e peu honorable ou malhonn\u00eate\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestechungsgeld",
                            "Schmiergeld"
                        ],
                        "en": [
                            "bribe"
                        ],
                        "es": [
                            "soborno",
                            "mordida",
                            "coima",
                            "cohecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109eto"
                        ],
                        "it": [
                            "tangente"
                        ],
                        "pt": [
                            "soborno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soudoiement": [
                    "Singulier"
                ],
                "soudoiements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soudoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestechen"
                        ],
                        "en": [
                            "bribe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "goubrena\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "subornar"
                        ],
                        "es": [
                            "sobornar",
                            "cohechar"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109eti"
                        ],
                        "io": [
                            "salariar"
                        ],
                        "nl": [
                            "omkopen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przekupi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "subornar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a stipendia"
                        ],
                        "sv": [
                            "muta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soudure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de souder\u00a0; le r\u00e9sultat de ce travail",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwei\u00dfen",
                            "L\u00f6ten",
                            "L\u00f6tung"
                        ],
                        "en": [
                            "weld",
                            "welding",
                            "soldering"
                        ],
                        "da": [
                            "svejsning",
                            "lodning"
                        ],
                        "es": [
                            "soldadura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03cc\u03bb\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "saldatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "soldeersel",
                            "solderen",
                            "las"
                        ],
                        "pt": [
                            "soldadura"
                        ],
                        "ro": [
                            "compozi\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "svar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soudure": [
                    "Singulier"
                ],
                "soudures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souffle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vent produit en poussant l\u2019air hors de la bouche",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "frym\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Atem"
                        ],
                        "en": [
                            "breath",
                            "blowing"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6\u00fem"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0578\u0582\u0576\u0579"
                        ],
                        "eu": [
                            "hats"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0445",
                            "\u0434\u0438\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00e8"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u547c\u5438"
                        ],
                        "co": [
                            "fiatu"
                        ],
                        "es": [
                            "aliento",
                            "h\u00e1lito",
                            "soplo"
                        ],
                        "cy": [
                            "anadl",
                            "anadlau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "alito",
                            "fiato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u606f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "dva\u0161a"
                        ],
                        "nl": [
                            "adem",
                            "asem"
                        ],
                        "no": [
                            "pust"
                        ],
                        "oc": [
                            "sofle",
                            "alen"
                        ],
                        "pt": [
                            "sopro",
                            "h\u00e1lito"
                        ],
                        "ro": [
                            "suflu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "pust"
                        ],
                        "tr": [
                            "nefes"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Simple respiration",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "frym\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Atemzug"
                        ],
                        "en": [
                            "breath"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0578\u0582\u0576\u0579"
                        ],
                        "br": [
                            "anal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0434\u0438\u0448\u0432\u0430\u043d\u0435",
                            "\u0438\u0437\u0434\u0438\u0448\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "respiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "anadl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03bd\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "respiro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u547c\u5438",
                            "\u606f"
                        ],
                        "nl": [
                            "adem",
                            "asem"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5ndedrett"
                        ],
                        "pt": [
                            "respira\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "suflu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0434\u043e\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "andedr\u00e4kt",
                            "andedrag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Agitation de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breeze",
                            "whiff",
                            "gust"
                        ],
                        "es": [
                            "bocanadas",
                            "soplo",
                            "h\u00e1lito"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuulahdus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindpust"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bruit d\u2019une turbulence de la circulation sanguine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "murmur"
                        ],
                        "da": [
                            "susen",
                            "rislen"
                        ],
                        "es": [
                            "soplo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "sopro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adem",
                            "begeestering",
                            "besieling"
                        ],
                        "sq": [
                            "frym\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Brise",
                            "Hauch",
                            "Hauch",
                            "Lufthauch",
                            "Blasen",
                            "Wehen"
                        ],
                        "en": [
                            "inspiration",
                            "animation"
                        ],
                        "ang": [
                            "br\u00e6\u00f0"
                        ],
                        "da": [
                            "brise",
                            "\u00e5nde",
                            "\u00e5ndedrag"
                        ],
                        "es": [
                            "brisa",
                            "inspiraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "venteto",
                            "susurado",
                            "spiro",
                            "inspiro",
                            "ekspiro",
                            "bloveto",
                            "blovado",
                            "aerpremondo",
                            "blovo"
                        ],
                        "fo": [
                            "gul"
                        ],
                        "fi": [
                            "luomisvire"
                        ],
                        "fy": [
                            "sike"
                        ],
                        "gd": [
                            "anail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b6\u03b9",
                            "\u03c0\u03bd\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9legzet"
                        ],
                        "io": [
                            "suflo"
                        ],
                        "is": [
                            "andardr\u00e1ttur",
                            "andi",
                            "\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "brezza"
                        ],
                        "la": [
                            "aura",
                            "anima",
                            "spiritus"
                        ],
                        "ms": [
                            "nafas"
                        ],
                        "nl": [
                            "briesje",
                            "zuchtje",
                            "ruis",
                            "geritsel",
                            "geruis",
                            "aam",
                            "bezieling",
                            "inspiratie",
                            "windje",
                            "zuchtje",
                            "waaien",
                            "blazen",
                            "geblaas",
                            "windstoot"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5nde"
                        ],
                        "pt": [
                            "aragem",
                            "brisa",
                            "z\u00e9firo",
                            "sussurro",
                            "cicio",
                            "sopro",
                            "suspiro",
                            "inspira\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bris",
                            "anda"
                        ],
                        "tl": [
                            "hining\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "nefes",
                            "nefes alma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souffle": [
                    "Singulier"
                ],
                "souffles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souffl\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Souffl\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "souffl\u00e9"
                        ],
                        "ca": [
                            "sufl\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "sufl\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufleo"
                        ],
                        "gl": [
                            "sufl\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03c6\u03bb\u03ad"
                        ],
                        "io": [
                            "sufleo"
                        ],
                        "it": [
                            "souffl\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souffl\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "souffl\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souffler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pousser l\u2019air hors de la bouche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blasen"
                        ],
                        "en": [
                            "blow"
                        ],
                        "co": [
                            "suffi\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6se"
                        ],
                        "es": [
                            "soplar"
                        ],
                        "eo": [
                            "blovi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c3\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "soffiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "blazen"
                        ],
                        "oc": [
                            "bufar",
                            "bofar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dmucha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "soprar"
                        ],
                        "ro": [
                            "sufla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupuliza"
                        ],
                        "cs": [
                            "foukat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pousser, agiter l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wehen"
                        ],
                        "en": [
                            "blow"
                        ],
                        "pl": [
                            "wia\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuvuma"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1t",
                            "foukat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 classer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blaas",
                            "waai"
                        ],
                        "ang": [
                            "blawan",
                            "ablawan"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufar"
                        ],
                        "co": [
                            "spurnichj\u00e0",
                            "spurn\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6se"
                        ],
                        "es": [
                            "apagar"
                        ],
                        "eo": [
                            "blovi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00e1sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhaltaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "blaze"
                        ],
                        "gd": [
                            "beum"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00faj"
                        ],
                        "io": [
                            "suflar"
                        ],
                        "it": [
                            "soffiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengembus"
                        ],
                        "nl": [
                            "blazen",
                            "waaien"
                        ],
                        "pt": [
                            "soprar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00edpan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soufflet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument pour souffler",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blaasbalk"
                        ],
                        "de": [
                            "Blasebalg"
                        ],
                        "en": [
                            "bellows"
                        ],
                        "eu": [
                            "hauspo"
                        ],
                        "br": [
                            "megin",
                            "c\u02bchwezherez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0445\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "manxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u7bb1"
                        ],
                        "co": [
                            "suffiettu",
                            "buttacciu"
                        ],
                        "es": [
                            "fuelle"
                        ],
                        "eo": [
                            "blovilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fajtar\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "soffietto",
                            "mantice"
                        ],
                        "la": [
                            "sufflatorium",
                            "follis"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04e9\u04e9\u0440\u04e9\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaasbalg"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5sebelg"
                        ],
                        "pl": [
                            "miech"
                        ],
                        "pt": [
                            "fole"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0445"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bch"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6r\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soufflet": [
                    "Singulier"
                ],
                "soufflets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soufflette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blaspistole"
                        ],
                        "en": [
                            "blowgun",
                            "blow gun"
                        ],
                        "es": [
                            "pistola de aire"
                        ],
                        "eo": [
                            "blovileto"
                        ],
                        "pt": [
                            "pistola de ar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soufflette": [
                    "Singulier"
                ],
                "soufflettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}