{
    "souffleuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Th\u00e9\u00e2tre\u00a0: celle qui vient en aide \u00e0 la m\u00e9moire de quelqu\u2019un qui parle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Souffleuse"
                        ],
                        "en": [
                            "prompter"
                        ],
                        "ca": [
                            "apuntadora"
                        ],
                        "es": [
                            "apuntadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "suflorino"
                        ],
                        "it": [
                            "suggeritrice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souffleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "souffleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souffrance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suffering"
                        ],
                        "br": [
                            "gloaz"
                        ],
                        "es": [
                            "sufrimiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsimys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b8\u03bb\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "sufro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u043f",
                            "\u0436\u0430\u043f\u0430",
                            "\u0431\u0435\u0439\u043d\u0435\u0442",
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00ea\u015f"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijden"
                        ],
                        "pl": [
                            "cierpienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sofrimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "suferin\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "lidande",
                            "kval",
                            "sm\u00e4rta",
                            "medgivande"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fatrapa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souffrance": [
                    "Singulier"
                ],
                "souffrances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souffre-douleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00fcgelknabe"
                        ],
                        "en": [
                            "punchbag"
                        ],
                        "ca": [
                            "sac dels cops",
                            "ase dels cops"
                        ],
                        "nl": [
                            "jut"
                        ],
                        "pt": [
                            "saco de pancada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souffre-douleur": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "souffre-douleurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "souffrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentir de la douleur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leiden"
                        ],
                        "en": [
                            "suffer"
                        ],
                        "es": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "suferi"
                        ],
                        "gl": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menderita"
                        ],
                        "mg": [
                            "mijaly"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "sofrer"
                        ],
                        "sv": [
                            "lida"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9prouver de la peine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leiden"
                        ],
                        "eu": [
                            "pairatu"
                        ],
                        "gl": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "es": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "it": [
                            "spasimare"
                        ],
                        "sv": [
                            "lida"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tol\u00e9rer\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "put up with",
                            "accept",
                            "admit",
                            "bear"
                        ],
                        "es": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti"
                        ],
                        "gl": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare",
                            "accogliere"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5la",
                            "till\u00e5ta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar",
                            "staan"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in",
                            "aushalten",
                            "dulden",
                            "erdulden",
                            "ertragen",
                            "leiden",
                            "erleiden"
                        ],
                        "en": [
                            "abide",
                            "put up with",
                            "sustain"
                        ],
                        "ca": [
                            "patir",
                            "sofrir"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage",
                            "gennemg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "padecer"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna",
                            "l\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan",
                            "k\u00e4rsi\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme",
                            "lijen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "sufrar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka",
                            "\u00feola"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere",
                            "patiri"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima",
                            "menderita"
                        ],
                        "nl": [
                            "accepteren",
                            "aannemen",
                            "ontvangen",
                            "doorstaan",
                            "lijden",
                            "ondergaan",
                            "uitstaan",
                            "velen",
                            "verdragen"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjmowa\u0107",
                            "cierpie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar",
                            "padecer",
                            "sofrer",
                            "suportar",
                            "penar",
                            "ag\u00fcentar",
                            "provar",
                            "aturar",
                            "tolerar"
                        ],
                        "ro": [
                            "suferi",
                            "accepta",
                            "primi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ijmouti"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "kabul etmek",
                            "azap \u00e7ekmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela",
                            "hlupheka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soufisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sufismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Sufism"
                        ],
                        "it": [
                            "sufismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "sofisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0641\u0648\u06cc\u0647"
                        ],
                        "tr": [
                            "tasavvuf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soufisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "soufismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soufre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swael"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwefel"
                        ],
                        "en": [
                            "sulphur",
                            "sulfur",
                            "brimstone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u0631\u064a\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "sufre"
                        ],
                        "br": [
                            "sulfur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044f\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sofre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u786b",
                            "\u786b\u9ec4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669",
                            "\uc720\ud669",
                            "\uc11d\uc720\ud669"
                        ],
                        "co": [
                            "solfaru",
                            "solfaru"
                        ],
                        "da": [
                            "svovl"
                        ],
                        "es": [
                            "azufre"
                        ],
                        "eo": [
                            "sulfuro"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4\u00e4vel"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00e1vul"
                        ],
                        "fi": [
                            "rikki"
                        ],
                        "fy": [
                            "swevel"
                        ],
                        "gl": [
                            "xofre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "sulfo"
                        ],
                        "id": [
                            "belerang"
                        ],
                        "it": [
                            "zolfo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u786b\u9ec4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043a\u0456\u0440\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "sulphur",
                            "sulpur"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u0113rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "siera"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u017colfu",
                            "kubrit"
                        ],
                        "gv": [
                            "sulfur"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u0445\u044d\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwavel",
                            "solfer",
                            "sulfer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u06af\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "siarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxofre"
                        ],
                        "ro": [
                            "sulf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u043f\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00edra"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eveplo"
                        ],
                        "sv": [
                            "svavel"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edra"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fck\u00fcrt"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0u hu\u1ef3nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soufre": [
                    "Singulier"
                ],
                "soufres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souhait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u0153u\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begeerte",
                            "aansoek"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebshir\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Begehr",
                            "Lust",
                            "Wunsch",
                            "Gl\u00fcckw\u00fcnsch",
                            "Streben",
                            "Bestrebung",
                            "Trachten",
                            "Bewerbung"
                        ],
                        "en": [
                            "desire",
                            "want",
                            "wish",
                            "congratulation",
                            "ambition",
                            "aspiration"
                        ],
                        "ang": [
                            "willa"
                        ],
                        "br": [
                            "het"
                        ],
                        "ca": [
                            "desig"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8nske"
                        ],
                        "es": [
                            "deseo"
                        ],
                        "eo": [
                            "deziresprimo",
                            "deziro",
                            "bondeziro",
                            "aspiro"
                        ],
                        "fo": [
                            "ynski"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlangst",
                            "winsk"
                        ],
                        "io": [
                            "deziro"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3sk"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderio",
                            "augurio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9858\u3044",
                            "\u5e0c\u671b",
                            "\u671b\u307f"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeerte",
                            "zucht",
                            "lust",
                            "verlangen",
                            "wens",
                            "zin",
                            "heilwens",
                            "zegewens",
                            "aspiratie",
                            "sollicitatie"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8nske"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0632\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyczenie",
                            "pragnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "mo\u00e7\u00e3o",
                            "voto",
                            "anseio",
                            "desejo",
                            "pretens\u00e3o",
                            "voto",
                            "aspira\u00e7\u00e3o",
                            "pretens\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dorin\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6nskan"
                        ],
                        "tr": [
                            "arzu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souhait": [
                    "Singulier"
                ],
                "souhaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souhaitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcnschenswert"
                        ],
                        "en": [
                            "desirable"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8nskelig"
                        ],
                        "io": [
                            "dezirinda"
                        ],
                        "it": [
                            "augurabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souhaitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "souhaitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "souhaiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Former un souhait.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcnschen"
                        ],
                        "en": [
                            "desire",
                            "wish",
                            "wish for"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8nske"
                        ],
                        "es": [
                            "desear"
                        ],
                        "nl": [
                            "wensen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0633\u062a\u0646",
                            "\u0622\u0631\u0632\u0648 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6nska",
                            "eftertrakta"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutamani"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u04d9\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "islemek",
                            "arzuw etmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoop",
                            "verlang",
                            "begeer"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebshiroj"
                        ],
                        "de": [
                            "hoffen",
                            "erhoffen",
                            "w\u00fcnschen",
                            "m\u00f6gen",
                            "verlangen",
                            "begehren",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "ang": [
                            "hyhtan",
                            "willan"
                        ],
                        "br": [
                            "heti\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperan\u00e7ar",
                            "esperar",
                            "desitjar"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5be",
                            "\u00f8nske"
                        ],
                        "es": [
                            "esperar",
                            "desear"
                        ],
                        "eo": [
                            "esperi",
                            "deziri"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f3na",
                            "ynskja"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivoa",
                            "haluta"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlangje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03c5\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "rem\u00e9lni",
                            "k\u00edv\u00e1n",
                            "v\u00e1gyik"
                        ],
                        "io": [
                            "dezirar"
                        ],
                        "is": [
                            "vona",
                            "\u00f3ska"
                        ],
                        "it": [
                            "sperare",
                            "desiderare"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwestin"
                        ],
                        "la": [
                            "sperare",
                            "optare"
                        ],
                        "ms": [
                            "harap"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopen",
                            "begeren",
                            "trek hebben in",
                            "verkiezen",
                            "verlangen",
                            "wensen"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5pe",
                            "\u00f8nske",
                            "\u00f8nske seg"
                        ],
                        "oc": [
                            "desirar",
                            "voler"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107 nadziej\u0119",
                            "pragn\u0105\u0107",
                            "\u017cyczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperar",
                            "desejar",
                            "pretender",
                            "querer"
                        ],
                        "ro": [
                            "spera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hoppas",
                            "\u00f6nska"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00e1t",
                            "doufat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ummak",
                            "arzu etmek",
                            "arzulamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ethemba",
                            "fisa",
                            "fisela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "souiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "g\u00e2ter, salir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "soil"
                        ],
                        "br": [
                            "mastara\u00f1",
                            "mastari\u00f1",
                            "saotra\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "ensuciar"
                        ],
                        "nl": [
                            "besmeuren",
                            "bevuilen"
                        ],
                        "ro": [
                            "murd\u0103ri",
                            "p\u0103ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "smutsa ner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "souillure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tache, salet\u00e9 sur quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "taint",
                            "stain",
                            "blemish",
                            "filth"
                        ],
                        "br": [
                            "mastar"
                        ],
                        "es": [
                            "mancha",
                            "mancilla"
                        ],
                        "la": [
                            "visura"
                        ],
                        "nl": [
                            "verontreiniging"
                        ],
                        "oc": [
                            "taca",
                            "orresi\u00e1",
                            "solhadura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souillure": [
                    "Singulier"
                ],
                "souillures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souimanga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suikerbekkie"
                        ],
                        "de": [
                            "Nektarvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "sunbird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629",
                            "\u0631\u0629",
                            "\u062a\u0645\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "suimanga"
                        ],
                        "es": [
                            "suimanga"
                        ],
                        "fi": [
                            "medest\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "burung matahari"
                        ],
                        "nl": [
                            "honingzuiger"
                        ],
                        "no": [
                            "solflugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "nektarnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "solf\u00e5gel"
                        ],
                        "sw": [
                            "chozi"
                        ],
                        "cs": [
                            "strdimil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souimanga": [
                    "Singulier"
                ],
                "souimangas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souk": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soek"
                        ],
                        "de": [
                            "Souk"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1231\u1245"
                        ],
                        "en": [
                            "souq"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0443\u043a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "soc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ud06c"
                        ],
                        "es": [
                            "zoco"
                        ],
                        "eo": [
                            "so\u016dko"
                        ],
                        "gl": [
                            "zoco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03ba"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30af"
                        ],
                        "mt": [
                            "suq"
                        ],
                        "nl": [
                            "soek"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0642"
                        ],
                        "pt": [
                            "souq",
                            "souk",
                            "suque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043a"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0443\u049b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souk": [
                    "Singulier"
                ],
                "souks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soukka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sukka",
                            "Laubh\u00fctte"
                        ],
                        "en": [
                            "sukkah",
                            "succah"
                        ],
                        "ca": [
                            "suc\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "suc\u00e1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05db\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "succ\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "soeka",
                            "loofhut"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "suc\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043a\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "suka"
                        ],
                        "cs": [
                            "suka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soukka": [
                    "Singulier"
                ],
                "soukkas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soul": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betrunken"
                        ],
                        "en": [
                            "drunk"
                        ],
                        "eu": [
                            "mozkortua"
                        ],
                        "br": [
                            "mezv"
                        ],
                        "ca": [
                            "borratxo",
                            "gat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u559d\u9189",
                            "\u9189"
                        ],
                        "es": [
                            "borracho",
                            "borracha"
                        ],
                        "fi": [
                            "juopunut"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9szeg"
                        ],
                        "no": [
                            "beruset"
                        ],
                        "oc": [
                            "sadol"
                        ],
                        "pl": [
                            "pijany"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00eabado",
                            "b\u00eabada"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verm\u00e4tt",
                            "drucken",
                            "full"
                        ],
                        "cs": [
                            "opil\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u1ec9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soul": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "souls": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "soule": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soules": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soulagement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linderung",
                            "Erleichterung"
                        ],
                        "en": [
                            "relief",
                            "alleviation",
                            "appeasement",
                            "abatement"
                        ],
                        "da": [
                            "lettelse"
                        ],
                        "es": [
                            "alivio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvietigo",
                            "malpezigo"
                        ],
                        "io": [
                            "alejo"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e9ttir"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlichting"
                        ],
                        "no": [
                            "lette",
                            "lettelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00edvio"
                        ],
                        "ro": [
                            "alinare",
                            "u\u0219urare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "lindring",
                            "lisa",
                            "l\u00e4ttnad",
                            "tr\u00f6st"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soulagement": [
                    "Singulier"
                ],
                "soulagements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soulager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9livrer, d\u00e9barrasser d\u2019une partie de quelque fardeau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relieve"
                        ],
                        "es": [
                            "aligerar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kevent\u00e4\u00e4",
                            "lievitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "alleggerire"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontlasten",
                            "verlichten"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliviar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlig"
                        ],
                        "de": [
                            "erleichtern"
                        ],
                        "en": [
                            "allay",
                            "alleviate",
                            "cushion",
                            "mitigate"
                        ],
                        "br": [
                            "frealzi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "alleujar"
                        ],
                        "da": [
                            "lette",
                            "lindre"
                        ],
                        "eo": [
                            "mildigi",
                            "faciligi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6tta",
                            "gera l\u00e6tt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c6\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "alejar"
                        ],
                        "id": [
                            "melegakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlichten",
                            "vermurwen",
                            "verzachten",
                            "vergemakkelijken",
                            "troosten",
                            "vertroosten",
                            "opluchten"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliviar",
                            "aquietar",
                            "tranq\u00fcilizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mildra",
                            "l\u00e4tta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "so\u00fblerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de se so\u00fbler.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bes\u00e4ufnis"
                        ],
                        "en": [
                            "drinking bout",
                            "bout",
                            "bender",
                            "drinking binge"
                        ],
                        "ca": [
                            "borratxera",
                            "bufa"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuippartij",
                            "slemppartij"
                        ],
                        "pl": [
                            "popijawa"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00f4laedje",
                            "pronne",
                            "tampone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "so\u00fblerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "so\u00fbleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soulever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "optrek"
                        ],
                        "de": [
                            "heben",
                            "aufheben",
                            "erheben",
                            "z\u00fccken",
                            "aufwerfen",
                            "zuzerchen"
                        ],
                        "en": [
                            "raise",
                            "rise",
                            "raise",
                            "arouse"
                        ],
                        "az": [
                            "qald\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "dibrada\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aixecar",
                            "al\u00e7ar",
                            "elevar",
                            "enlairar",
                            "se"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8fte"
                        ],
                        "es": [
                            "sublevar",
                            "alzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "levi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lyfta",
                            "hevja",
                            "reisa"
                        ],
                        "fi": [
                            "nostaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "heffe"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0rdaich",
                            "tog"
                        ],
                        "io": [
                            "levar"
                        ],
                        "id": [
                            "angkat",
                            "mengangkat"
                        ],
                        "is": [
                            "hefja",
                            "lyfta",
                            "reisa"
                        ],
                        "it": [
                            "alzare"
                        ],
                        "ku": [
                            "hilb\u00fbn",
                            "hilkirin",
                            "rakirin"
                        ],
                        "la": [
                            "levare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beuren",
                            "heffen",
                            "ophalen",
                            "oprichten",
                            "tillen",
                            "verheffen"
                        ],
                        "pt": [
                            "elevar",
                            "erguer",
                            "suspender",
                            "sublevar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hissa",
                            "upphisa",
                            "upph\u00e4va",
                            "upph\u00f6ja"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaldirmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soulier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skoen"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebpuc\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schuh"
                        ],
                        "en": [
                            "shoe",
                            "boot"
                        ],
                        "eu": [
                            "oski",
                            "zapata"
                        ],
                        "ca": [
                            "sabata"
                        ],
                        "da": [
                            "sko"
                        ],
                        "es": [
                            "zapato"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00f3gvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kenk\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoech"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00f2g"
                        ],
                        "hu": [
                            "cip\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "shuo"
                        ],
                        "ia": [
                            "scarpa"
                        ],
                        "it": [
                            "scarpa"
                        ],
                        "la": [
                            "calceus"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoen"
                        ],
                        "no": [
                            "sko"
                        ],
                        "pt": [
                            "sapato",
                            "cal\u00e7ado"
                        ],
                        "ro": [
                            "pantof"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0442\u0438\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "sko"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiatu"
                        ],
                        "tl": [
                            "sap\u00e1tos"
                        ],
                        "cs": [
                            "bota"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayakkab\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "zu": [
                            "isicathulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soulier": [
                    "Singulier"
                ],
                "souliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souligner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer une ligne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterstreichen"
                        ],
                        "en": [
                            "underline"
                        ],
                        "ast": [
                            "sorrayar"
                        ],
                        "ca": [
                            "subratllar"
                        ],
                        "da": [
                            "understrege"
                        ],
                        "es": [
                            "subrayar",
                            "resaltar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcenti",
                            "emfazi"
                        ],
                        "id": [
                            "menggarisbawahi"
                        ],
                        "it": [
                            "sottolineare"
                        ],
                        "nl": [
                            "benadrukken"
                        ],
                        "no": [
                            "utheve"
                        ],
                        "oc": [
                            "soslinhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sublinhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "understryka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signaler \u00e0 l'attention",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to underline",
                            "to emphasize"
                        ],
                        "ca": [
                            "destacar"
                        ],
                        "da": [
                            "understrege"
                        ],
                        "es": [
                            "subrayar",
                            "se\u00f1alar",
                            "destacar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reliefigi",
                            "rimarkigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "alleviivata"
                        ],
                        "id": [
                            "menekankan"
                        ],
                        "it": [
                            "sottolineare"
                        ],
                        "nl": [
                            "benadrukken"
                        ],
                        "no": [
                            "utheve"
                        ],
                        "oc": [
                            "soslinhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "framh\u00e4va",
                            "betona",
                            "understryka",
                            "po\u00e4ngtera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benadruk",
                            "beklemtoon",
                            "aksentueer"
                        ],
                        "de": [
                            "andeuten",
                            "mit Nachdruck sprechen",
                            "Nachdruck legen auf",
                            "hervorheben",
                            "unterstreichen",
                            "akzentuieren",
                            "betonen"
                        ],
                        "en": [
                            "to remark",
                            "to call attention to",
                            "to observe",
                            "to highlight",
                            "pinpoint",
                            "accent",
                            "accentuate",
                            "stress",
                            "italicize"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge v\u00e6gt p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "enfatizar",
                            "subrayar",
                            "se\u00f1alar"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja \u00e1her\u00f0slu \u00e1",
                            "leggja dent \u00e1",
                            "her\u00f0a \u00e1 lj\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "korostaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangs\u00falyoz"
                        ],
                        "io": [
                            "substrekizar"
                        ],
                        "it": [
                            "accentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opmerken",
                            "opmerkzaam maken",
                            "signaleren",
                            "goed doen uitkomen",
                            "met nadruk zeggen",
                            "nadruk leggen op",
                            "accentueren",
                            "beklemtonen",
                            "de klemtoon leggen op"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamar a ten\u00e7\u00e3o",
                            "observar",
                            "enfatizar",
                            "acentuar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soumis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est dispos\u00e9 \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "submissive"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuliainen"
                        ],
                        "it": [
                            "sottomesso"
                        ],
                        "pl": [
                            "uleg\u0142y"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soumise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soumises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soumission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterwerfung"
                        ],
                        "en": [
                            "submission"
                        ],
                        "ca": [
                            "submissi\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "submetigo",
                            "submeti\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuliaisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "pt": [
                            "submiss\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "underkastelse",
                            "entreprenadanbud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soumission": [
                    "Singulier"
                ],
                "soumissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soundanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sundanesische"
                        ],
                        "en": [
                            "Sundanese"
                        ],
                        "fi": [
                            "sundan kieli"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10dc\u10d3\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa sunda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30f3\u30c0\u8a9e"
                        ],
                        "jv": [
                            "basa sundha"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa sunda"
                        ],
                        "nl": [
                            "soendanees"
                        ],
                        "pt": [
                            "sundan\u00eas"
                        ],
                        "su": [
                            "basa sunda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soup\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Opinion ou croyance d\u00e9savantageuse, accompagn\u00e9e de doute (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdacht",
                            "Argwohn",
                            "Misstrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "suspicion"
                        ],
                        "eu": [
                            "aieru"
                        ],
                        "ca": [
                            "sospita"
                        ],
                        "es": [
                            "sospecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspekto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "suspekto"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdenking"
                        ],
                        "oc": [
                            "dobte",
                            "suspicion",
                            "sospi\u00e8cha"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspeita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soup\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "soup\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soup\u00e7onner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avoir une pr\u00e9somption incertaine\u00a0; former une conjecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verd\u00e4chtigen",
                            "beargw\u00f6hnen",
                            "argw\u00f6hnen"
                        ],
                        "en": [
                            "suspect"
                        ],
                        "ca": [
                            "sospitar"
                        ],
                        "es": [
                            "sospechar"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspekti"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4ill\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fertinke"
                        ],
                        "io": [
                            "suspektar"
                        ],
                        "it": [
                            "sospettare"
                        ],
                        "sv": [
                            "misst\u00e4nka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soup\u00e7onneux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "argw\u00f6hnisch",
                            "misstrauisch"
                        ],
                        "en": [
                            "suspicious"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspektema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c7\u03cd\u03c0\u03bf\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "suspektema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043e\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soup\u00e7onneuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soup\u00e7onneuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "soupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Potage qu\u2019on sert au commencement du repas (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sop"
                        ],
                        "sq": [
                            "sup\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Suppe"
                        ],
                        "am": [
                            "\u123e\u122d\u1263"
                        ],
                        "en": [
                            "soup"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057a\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015forbas\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "zopa"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09aa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0443\u043f"
                        ],
                        "bs": [
                            "supa"
                        ],
                        "br": [
                            "soubenno\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sopa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c64"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0d91\u0d9a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ud504"
                        ],
                        "co": [
                            "suppa"
                        ],
                        "hr": [
                            "juha"
                        ],
                        "da": [
                            "suppe"
                        ],
                        "es": [
                            "sopa"
                        ],
                        "eo": [
                            "supo"
                        ],
                        "et": [
                            "supp"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fapan"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitto"
                        ],
                        "fy": [
                            "sop"
                        ],
                        "gd": [
                            "brot"
                        ],
                        "ga": [
                            "anraith"
                        ],
                        "gl": [
                            "sopa"
                        ],
                        "cy": [
                            "cawl"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10de\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03cd\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "leves"
                        ],
                        "io": [
                            "supo"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00fapa"
                        ],
                        "it": [
                            "minestra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u043f\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u043f\u043e"
                        ],
                        "lv": [
                            "zupa"
                        ],
                        "lt": [
                            "sriuba"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u04e9\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "soep"
                        ],
                        "no": [
                            "suppe"
                        ],
                        "oc": [
                            "sopa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u067e",
                            "\u0634\u0648\u0631\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "zupa",
                            "polewka"
                        ],
                        "pt": [
                            "sopa"
                        ],
                        "ro": [
                            "sup\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "polievka"
                        ],
                        "sl": [
                            "juha"
                        ],
                        "sv": [
                            "soppa"
                        ],
                        "sw": [
                            "supu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u04ef\u0440\u0431\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "sab\u00e1w",
                            "s\u00f3pas"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "pol\u00e9vka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7orba"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7orba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u043f"
                        ],
                        "zu": [
                            "isobho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "soupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "have supper",
                            "sup",
                            "dine late"
                        ],
                        "br": [
                            "koania\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "sopar"
                        ],
                        "co": [
                            "sopracena"
                        ],
                        "es": [
                            "cenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "noktoman\u011di"
                        ],
                        "la": [
                            "coenare"
                        ],
                        "oc": [
                            "sopar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "koan"
                        ],
                        "ca": [
                            "sopar"
                        ],
                        "es": [
                            "cenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "noktoman\u011do"
                        ],
                        "oc": [
                            "sopar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souper": [
                    "Singulier"
                ],
                "soupers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soupi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tureen"
                        ],
                        "co": [
                            "suppera"
                        ],
                        "es": [
                            "sopera"
                        ],
                        "eo": [
                            "supujo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03c0\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "supuyo"
                        ],
                        "it": [
                            "zuppiera"
                        ],
                        "pl": [
                            "waza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soupi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "soupi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soupir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Expiration prolong\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "de": [
                            "Seufzer"
                        ],
                        "en": [
                            "sigh"
                        ],
                        "eu": [
                            "hasperen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f9\u6c14",
                            "\u53f9\u606f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uc228"
                        ],
                        "da": [
                            "suk"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspiro"
                        ],
                        "fo": [
                            "suff"
                        ],
                        "fi": [
                            "huokaus",
                            "huokailu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03b1\u03b3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sospiro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u3081\u606f"
                        ],
                        "nl": [
                            "zucht"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0434\u043e\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "suck"
                        ],
                        "tr": [
                            "ah"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figure de silence (musique\u00a0(2))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Viertelpause"
                        ],
                        "en": [
                            "quarter rest",
                            "crotchet rest"
                        ],
                        "ca": [
                            "silenci de negra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u5206\u4f11\u6b62\u7b26"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerdedelspause"
                        ],
                        "es": [
                            "silencio de negra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvaronsilento"
                        ],
                        "it": [
                            "pausa di semiminima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u5206\u4f11\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwartrust"
                        ],
                        "pl": [
                            "pauza \u0107wier\u0107nutowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pausa de sem\u00ednima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4rdedelspaus"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dtvr\u0165ov\u00e1 pauza"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6rtl\u00fck es"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soupir": [
                    "Singulier"
                ],
                "soupirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soupirail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kellerfenster"
                        ],
                        "en": [
                            "spiracle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "spiraglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "keldergat",
                            "kelderraam"
                        ],
                        "oc": [
                            "alenador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soupirail": [
                    "Singulier"
                ],
                "soupiraux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soupirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlang"
                        ],
                        "de": [
                            "sich ersehnen",
                            "sich sehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to sigh",
                            "to long after",
                            "to long for"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0646\u0647\u062f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0437\u0434\u044b\u0445\u0430\u0446\u044c",
                            "\u0443\u0437\u0434\u044b\u0445\u043d\u0443\u0446\u044c"
                        ],
                        "ca": [
                            "enyorar",
                            "sospirar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6ngsel",
                            "kr\u00e6ve"
                        ],
                        "es": [
                            "suspirar",
                            "anhelar",
                            "a\u00f1orar"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "leingjast eftir",
                            "suffa"
                        ],
                        "fi": [
                            "huokailla",
                            "kaivata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3v\u00e1rog",
                            "v\u00e1gyakozik"
                        ],
                        "io": [
                            "sospirar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fer\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "bramare"
                        ],
                        "nl": [
                            "hunkeren",
                            "reikhalzen",
                            "verlangen",
                            "smachten",
                            "zuchten",
                            "zuchten naar"
                        ],
                        "no": [
                            "lengte"
                        ],
                        "oc": [
                            "sospirar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wzdycha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspirar",
                            "dar ais",
                            "ter saudades de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0437\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sucka",
                            "sukta",
                            "l\u00e4ngta efter",
                            "sm\u00e4kta"
                        ],
                        "tr": [
                            "arzulamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "souplesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qualit\u00e9 de ce qui est souple, de ce qui se plie ais\u00e9ment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschmeidigkeit",
                            "Flexibilit\u00e4t",
                            "Schmiegsamkeit",
                            "Anpassungsf\u00e4higkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "manageability",
                            "tractability",
                            "suppleness"
                        ],
                        "br": [
                            "gwevnded",
                            "gwevnder"
                        ],
                        "es": [
                            "flexibilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordi\u011demo"
                        ],
                        "ga": [
                            "acla\u00edocht"
                        ],
                        "io": [
                            "flexebleso"
                        ],
                        "it": [
                            "flessibilit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "agilitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedweeheid",
                            "meegaandheid",
                            "volgzaamheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "flexibilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "smidighet",
                            "b\u00f6jlighet",
                            "mjukhet",
                            "vighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souplesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "souplesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sure"
                        ],
                        "en": [
                            "sura",
                            "surah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "sura",
                            "azora"
                        ],
                        "it": [
                            "sura"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00fara"
                        ],
                        "tr": [
                            "sure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourate": [
                    "Singulier"
                ],
                "sourates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "source": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit d\u2019o\u00f9 sort l\u2019eau qui est transport\u00e9e dans les rivi\u00e8res.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bron"
                        ],
                        "sq": [
                            "krua"
                        ],
                        "de": [
                            "Born",
                            "Quelle",
                            "Wasserquelle"
                        ],
                        "en": [
                            "spring",
                            "spring",
                            "fount",
                            "head"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646\u0628\u0648\u0639",
                            "\u0646\u0628\u0639",
                            "\u0639\u064a\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "bulaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "iturri",
                            "iturburu"
                        ],
                        "br": [
                            "andon",
                            "mammenn",
                            "stivell"
                        ],
                        "ca": [
                            "font"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cc9\u6c34",
                            "\u6c34\u6e90",
                            "\u6e90"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvor"
                        ],
                        "da": [
                            "kilde"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente",
                            "manantial"
                        ],
                        "eo": [
                            "fonto"
                        ],
                        "fo": [
                            "kelda"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hde"
                        ],
                        "fy": [
                            "welle"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e7\u10d0\u10e0\u10dd",
                            "\u10e1\u10d0\u10d7\u10d0\u10d5\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03b3\u03ae",
                            "\u03bd\u03ac\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "forr\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "mata air"
                        ],
                        "is": [
                            "brunnur"
                        ],
                        "it": [
                            "fonte",
                            "sorgente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cc9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b\u0430\u049b",
                            "\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0430\u043a",
                            "\u043a\u0430\u0439\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "scaturigo",
                            "fons"
                        ],
                        "ln": [
                            "liziba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Quell"
                        ],
                        "ms": [
                            "air"
                        ],
                        "mg": [
                            "loharano"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "bron",
                            "wel",
                            "welput"
                        ],
                        "no": [
                            "kilde",
                            "os",
                            "utos",
                            "kjelde",
                            "os",
                            "utos"
                        ],
                        "oc": [
                            "font"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017ar\u00f3d\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "fonte",
                            "manancial",
                            "nascente"
                        ],
                        "ro": [
                            "izvor"
                        ],
                        "sk": [
                            "prame\u0148"
                        ],
                        "sv": [
                            "brunn",
                            "k\u00e4llfl\u00f6de"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisima"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u0448\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "pramen"
                        ],
                        "tr": [
                            "p\u0131nar",
                            "kaynak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7e\u015fme",
                            "bulak",
                            "g\u00f6zba\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "sourdant",
                            "sourd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Origine\u00a0; principe\u00a0; cause.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "burim"
                        ],
                        "de": [
                            "Quelle",
                            "Ursprung"
                        ],
                        "en": [
                            "source"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u062f\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "andon",
                            "mammenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "origen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6765\u6e90",
                            "\u6e90",
                            "\u8d77\u6e90"
                        ],
                        "da": [
                            "kilde"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fonto"
                        ],
                        "id": [
                            "sumber"
                        ],
                        "it": [
                            "fonte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e90",
                            "\u8d77\u6e90"
                        ],
                        "lb": [
                            "Quell"
                        ],
                        "nl": [
                            "bron"
                        ],
                        "no": [
                            "kilde",
                            "opprinnelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "origem",
                            "fonte"
                        ],
                        "ro": [
                            "surs\u0103",
                            "surs\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "prame\u0148",
                            "zdroj"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4lla"
                        ],
                        "cs": [
                            "pramen",
                            "zdroj"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131kak"
                        ],
                        "wa": [
                            "sourdant",
                            "sourd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9f\u00e9rence, indication de l\u2019origine d\u2019une information, d\u2019une citation.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "source"
                        ],
                        "br": [
                            "mammenn"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u043a\u043a\u04e9\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaynak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "source": [
                    "Singulier"
                ],
                "sources": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourcier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9couvreur de sources.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dowser",
                            "water witcher",
                            "water diviner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0642\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "saur\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "rabdomant"
                        ],
                        "eo": [
                            "rabdisto"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4lls\u00f6kare"
                        ],
                        "wa": [
                            "baguete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourcier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sourciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourcil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wenkbrou"
                        ],
                        "sq": [
                            "vetull"
                        ],
                        "de": [
                            "Augenbraue"
                        ],
                        "en": [
                            "eyebrow"
                        ],
                        "ang": [
                            "bru"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u062c\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u0576\u0584"
                        ],
                        "eu": [
                            "bekain"
                        ],
                        "br": [
                            "abrant"
                        ],
                        "ca": [
                            "cella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7709\u6bdb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uc379"
                        ],
                        "kw": [
                            "abrans"
                        ],
                        "co": [
                            "sopracigliu"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8jenbryn"
                        ],
                        "es": [
                            "ceja"
                        ],
                        "eo": [
                            "brovo"
                        ],
                        "fo": [
                            "eygnabr\u00fagv"
                        ],
                        "fy": [
                            "wynbrau"
                        ],
                        "gd": [
                            "mala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aad\u0aae\u0ab0"
                        ],
                        "ha": [
                            "gira"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szem\u00f6ld\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "brovo"
                        ],
                        "id": [
                            "alis"
                        ],
                        "ia": [
                            "supercilio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14ea\u14d7"
                        ],
                        "it": [
                            "sopracciglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7709\u6bdb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0448"
                        ],
                        "ms": [
                            "alis"
                        ],
                        "mi": [
                            "nana"
                        ],
                        "nl": [
                            "wenkbrauw",
                            "brauw"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8yebryn",
                            "\u00f8yenbryn",
                            "augebryn"
                        ],
                        "oc": [
                            "ussa",
                            "subrecilha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u0631\u0648"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrancelha",
                            "sobrolho",
                            "superc\u00edlio"
                        ],
                        "ro": [
                            "sprincean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0432\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "obo\u010die"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonbryn"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00edlay"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "obo\u010d\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourcil": [
                    "Singulier"
                ],
                "sourcils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourd": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est priv\u00e9 du sens de l\u2019ou\u00efe",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doof"
                        ],
                        "sq": [
                            "i shurdh\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "taub"
                        ],
                        "en": [
                            "deaf"
                        ],
                        "ang": [
                            "deaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0635\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0582\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "kar"
                        ],
                        "eu": [
                            "gor",
                            "elkor"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0445\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "bouzar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "sord",
                            "\u00e0fon",
                            "af\u00f2nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u804b",
                            "\u8033\u804b"
                        ],
                        "hr": [
                            "gluh"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v",
                            "stump",
                            "d\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "sordo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakra",
                            "surda"
                        ],
                        "et": [
                            "kurt"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3hvassur",
                            "dulur",
                            "deyvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuro"
                        ],
                        "fy": [
                            "stomp",
                            "d\u00f4f"
                        ],
                        "gd": [
                            "bodhar"
                        ],
                        "ga": [
                            "bodhar"
                        ],
                        "cy": [
                            "byddar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10e0\u10e3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c6\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tompa",
                            "s\u00fcket"
                        ],
                        "io": [
                            "surda"
                        ],
                        "id": [
                            "tuli",
                            "tuna rungu"
                        ],
                        "is": [
                            "daufur"
                        ],
                        "it": [
                            "sordo",
                            "non udente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308d\u3046"
                        ],
                        "jv": [
                            "budeg",
                            "jampeng"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u04a3\u044b\u0440\u0430\u0443",
                            "\u043a\u0435\u0440\u0435\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u04af\u043b\u04e9\u0439",
                            "\u043a\u0435\u0440\u0435\u04a3"
                        ],
                        "ku": [
                            "kerr"
                        ],
                        "la": [
                            "surdus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kurls"
                        ],
                        "lt": [
                            "kur\u010dias"
                        ],
                        "ms": [
                            "tuli"
                        ],
                        "nl": [
                            "doof"
                        ],
                        "no": [
                            "butt",
                            "sl\u00f8v",
                            "stump",
                            "d\u00f8v"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631",
                            "\u0646\u0627\u0634\u0646\u0648\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119py"
                        ],
                        "pt": [
                            "surdo",
                            "cego",
                            "embotado",
                            "obtuso",
                            "mouco"
                        ],
                        "ro": [
                            "surd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "hluch\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "gluh"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovass",
                            "d\u00f6v"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0443\u043a\u0440\u0430\u043a",
                            "\u0441\u0430\u04a3\u0433\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "tup\u00fd",
                            "hluch\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e19\u0e27\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "yassi",
                            "sa\u011f\u0131r"
                        ],
                        "tk": [
                            "ker"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0445\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ebfc"
                        ],
                        "wa": [
                            "sourd",
                            "soude",
                            "sourd\u00e5d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est peu sonore",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "dull",
                            "muted",
                            "blunt"
                        ],
                        "es": [
                            "sordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaimea",
                            "\u00e4\u00e4net\u00f6n"
                        ],
                        "it": [
                            "sordo"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142uchy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dov"
                        ],
                        "wa": [
                            "sourd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stimmlos"
                        ],
                        "en": [
                            "voiceless",
                            "surd"
                        ],
                        "fi": [
                            "soinninton"
                        ],
                        "it": [
                            "sordo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u58f0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0430\u04a3"
                        ],
                        "wa": [
                            "divuzl\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourd": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sourds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sourde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sourdes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taube"
                        ],
                        "en": [
                            "deaf"
                        ],
                        "eu": [
                            "gor",
                            "elkor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadc0\uba38\uac70\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "sordo"
                        ],
                        "eo": [
                            "surdulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308d\u3046\u8005",
                            "\u8074\u899a\u969c\u5bb3\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "dove"
                        ],
                        "pt": [
                            "surdo"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiziwi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourd": [
                    "Singulier"
                ],
                "sourds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourd-muet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "taubstumm"
                        ],
                        "en": [
                            "deaf and dumb"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8vstum"
                        ],
                        "eo": [
                            "surdmuta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03c6\u03ac\u03bb\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sordomuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308d\u3046\u3042",
                            "\u807e\u5516"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u049b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "doofstom"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142uchoniemy"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u043d\u0435\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6vstum"
                        ],
                        "cs": [
                            "hluchon\u011bm\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourd-muet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sourds-muets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sourde-muette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sourdes-muettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourdine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "sordine",
                            "mute"
                        ],
                        "es": [
                            "sordina"
                        ],
                        "io": [
                            "sordino"
                        ],
                        "it": [
                            "sordina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u049b\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ro": [
                            "surdin\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourdine": [
                    "Singulier"
                ],
                "sourdines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourdre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quellen"
                        ],
                        "en": [
                            "spring"
                        ],
                        "ca": [
                            "brollar",
                            "sorgir"
                        ],
                        "es": [
                            "brotar",
                            "manar",
                            "surgir",
                            "surtir"
                        ],
                        "io": [
                            "spricar"
                        ],
                        "it": [
                            "sgorgare",
                            "sorgere"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontspringen"
                        ],
                        "oc": [
                            "sordre",
                            "sorgentar",
                            "avenar"
                        ],
                        "pt": [
                            "jorrar",
                            "surgir",
                            "revelar",
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "souriceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit de la souris\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4uschen"
                        ],
                        "en": [
                            "baby mouse",
                            "mousekin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u0635"
                        ],
                        "eo": [
                            "musido"
                        ],
                        "nl": [
                            "muizenpup"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souriceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "souriceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourici\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ge \u00e0 souris\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mausefalle"
                        ],
                        "en": [
                            "mousetrap"
                        ],
                        "es": [
                            "ratonera"
                        ],
                        "eo": [
                            "muskaptilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03b1\u03b3\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "trappola per topi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306d\u305a\u307f\u6355\u308a"
                        ],
                        "la": [
                            "captentula",
                            "muscipula"
                        ],
                        "nl": [
                            "muizenval"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u0435\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043c\u0438\u0448\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430",
                            "mi\u0161olovka"
                        ],
                        "cs": [
                            "past"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourici\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "sourici\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sourire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glimlag"
                        ],
                        "de": [
                            "l\u00e4cheln",
                            "lachen"
                        ],
                        "en": [
                            "smile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u062a\u0633\u0627\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcl\u00fcms\u0259m\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "minc\u02bchoarzhin",
                            "hoarzhin",
                            "hoarzhin"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\uc18c"
                        ],
                        "da": [
                            "smile"
                        ],
                        "es": [
                            "sonre\u00edr"
                        ],
                        "eo": [
                            "rideti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00edla",
                            "sm\u00edlast"
                        ],
                        "fy": [
                            "glimkje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bc\u03bf\u03b3\u03b5\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "ha": [
                            "murmushi"
                        ],
                        "hu": [
                            "mosolyog"
                        ],
                        "io": [
                            "rideto"
                        ],
                        "is": [
                            "brosa"
                        ],
                        "it": [
                            "sorridere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b11\u9854"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0437\u0443 \u0442\u0430\u0440\u0442\u0443",
                            "\u043a\u04af\u043b\u0456\u043c\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0436\u044b\u043c\u0438\u044e"
                        ],
                        "ku": [
                            "bi\u015fir\u00een",
                            "girrnij\u00een",
                            "bi\u015fkurr\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "glimlachen"
                        ],
                        "no": [
                            "smile"
                        ],
                        "oc": [
                            "sorire",
                            "entrerire"
                        ],
                        "pl": [
                            "u\u015bmiecha\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "sorrir"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u00e2mbi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u044b\u0431\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0443\u043b\u044b\u0431\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00ea ng\u00ee\u00e2"
                        ],
                        "sv": [
                            "le"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcl\u00fcmsemek"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u01b0\u1eddi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glimlag"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00e4cheln",
                            "Lachen"
                        ],
                        "en": [
                            "smile",
                            "grin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u062a\u0633\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "irri",
                            "irribarre"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenc\u02bchoarzh",
                            "minc\u02bchoarzh",
                            "mousc\u02bchoarzh"
                        ],
                        "ca": [
                            "somriure"
                        ],
                        "hr": [
                            "osmijeh"
                        ],
                        "da": [
                            "smil"
                        ],
                        "es": [
                            "sonrisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "rideto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bc\u03cc\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "murmushi"
                        ],
                        "hu": [
                            "mosoly"
                        ],
                        "is": [
                            "bros"
                        ],
                        "it": [
                            "sorriso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043c\u0438\u044e",
                            "\u043a\u04af\u043b\u0456\u043c\u0441\u0456\u0440\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u043c\u0430\u0439\u044b\u0448",
                            "\u043a\u04af\u043b\u04af\u043c\u0441\u04af\u0440\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsiky"
                        ],
                        "nl": [
                            "glimlach"
                        ],
                        "no": [
                            "smil"
                        ],
                        "pl": [
                            "u\u015bmiech"
                        ],
                        "pt": [
                            "sorriso"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u00e2mbet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u044b\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "leende",
                            "sm\u00e5leende"
                        ],
                        "tl": [
                            "ngit\u00ec"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u043b\u043c\u0430\u044e",
                            "\u043a\u04e9\u043b\u0435\u043c\u0441\u0435\u0440\u04d9\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcl\u00fc\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdylgyrma",
                            "\u00fdylgyry\u015f",
                            "g\u00fcl\u00fcmsireme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sourire": [
                    "Singulier"
                ],
                "sourires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souris": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit rongeur de la famille des murid\u00e9s, du genre Mus, en g\u00e9n\u00e9ral la souris commune Mus musculus.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "muis"
                        ],
                        "sq": [
                            "mi"
                        ],
                        "de": [
                            "Maus"
                        ],
                        "en": [
                            "mouse"
                        ],
                        "ang": [
                            "mus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "sagu"
                        ],
                        "br": [
                            "logodenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ratol\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u5bb6\u9f20",
                            "\u5c0f\u9f20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc950"
                        ],
                        "co": [
                            "tupinu",
                            "tuparellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "mi\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "mus"
                        ],
                        "es": [
                            "rat\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "muso"
                        ],
                        "et": [
                            "hiir"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiiri"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00fbs"
                        ],
                        "gd": [
                            "luch"
                        ],
                        "ga": [
                            "luch"
                        ],
                        "gl": [
                            "rato"
                        ],
                        "cy": [
                            "llygod"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10d2\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05db\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "eg\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "muso"
                        ],
                        "id": [
                            "tikus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1555\u1675\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "sorcio",
                            "topo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f20"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0448\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u0447\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "mus",
                            "sorex"
                        ],
                        "lv": [
                            "pele"
                        ],
                        "lt": [
                            "pel\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "tikus"
                        ],
                        "nl": [
                            "muis"
                        ],
                        "no": [
                            "mus"
                        ],
                        "oc": [
                            "mirga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "mysz"
                        ],
                        "pt": [
                            "camundongo",
                            "rato"
                        ],
                        "qu": [
                            "ucha",
                            "ukucha"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219oarece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0448"
                        ],
                        "sk": [
                            "my\u0161"
                        ],
                        "sl": [
                            "mi\u0161"
                        ],
                        "sv": [
                            "mus",
                            "r\u00e5tta"
                        ],
                        "sw": [
                            "panya mdogo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u044b\u0447\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "my\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "fare"
                        ],
                        "tk": [
                            "sy\u00e7an"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0448\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "chu\u1ed9t"
                        ],
                        "vo": [
                            "mug"
                        ],
                        "wa": [
                            "sori"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9riph\u00e9rique informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maus"
                        ],
                        "en": [
                            "mouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0623\u0631\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f20\u6807",
                            "\u6ed1\u9f20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc6b0\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "mus"
                        ],
                        "es": [
                            "rat\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "komputila muso",
                            "muso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "eg\u00e9r"
                        ],
                        "id": [
                            "tetikus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30a6\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043d\u0442\u0443\u0456\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "muis"
                        ],
                        "oc": [
                            "mirga"
                        ],
                        "pl": [
                            "mysz",
                            "myszka",
                            "mysz komputerowa"
                        ],
                        "ro": [
                            "maus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u043a\u0430",
                            "\u043c\u044b\u0448\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "my\u0161"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipanya"
                        ],
                        "wa": [
                            "sori"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sournois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cache ce qu\u2019il pense dans un but malveillant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinterlistig",
                            "verschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "surreptitious",
                            "sneaky",
                            "disingenuous",
                            "devious"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorneguer"
                        ],
                        "es": [
                            "astuto",
                            "marrullero",
                            "solapado"
                        ],
                        "eo": [
                            "insidema"
                        ],
                        "nl": [
                            "geniepig",
                            "gluiperig",
                            "arglistig",
                            "achterbaks"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui ne se manifeste pas clairement.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heimlich",
                            "heimt\u00fcckisch"
                        ],
                        "en": [
                            "surreptitious",
                            "sneaky",
                            "furtive",
                            "insidious"
                        ],
                        "ca": [
                            "garneu"
                        ],
                        "da": [
                            "snigend"
                        ],
                        "es": [
                            "subrepticio",
                            "insidioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "insida"
                        ],
                        "nl": [
                            "stiekem",
                            "heimelijk",
                            "verraderlijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sournoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sournoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sournoisement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sneakily",
                            "deceitfully",
                            "deviously",
                            "in an underhand manner"
                        ],
                        "it": [
                            "sornionamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6mskt",
                            "bedr\u00e4gligt"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1ludn\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "sournwezmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sous": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en position inf\u00e9reieure (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onder"
                        ],
                        "de": [
                            "unter",
                            "unterhalb"
                        ],
                        "en": [
                            "below",
                            "beneath",
                            "under",
                            "underneath"
                        ],
                        "ang": [
                            "under"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "dindan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "sota de"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub798"
                        ],
                        "da": [
                            "under"
                        ],
                        "es": [
                            "debajo de",
                            "bajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sub"
                        ],
                        "fo": [
                            "undir"
                        ],
                        "fi": [
                            "alla"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbnder"
                        ],
                        "gd": [
                            "fo"
                        ],
                        "ga": [
                            "faoi"
                        ],
                        "hu": [
                            "al\u00e1"
                        ],
                        "io": [
                            "sub"
                        ],
                        "ia": [
                            "sub"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sotto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "beneden",
                            "onder"
                        ],
                        "no": [
                            "under"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod"
                        ],
                        "pt": [
                            "abaixo de",
                            "debaixo de",
                            "por baixo de",
                            "sob"
                        ],
                        "ro": [
                            "sub"
                        ],
                        "sv": [
                            "under"
                        ],
                        "sw": [
                            "chini ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa il\u00e1lim"
                        ],
                        "cs": [
                            "pod"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sous-bois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Strate herbac\u00e9e de la for\u00eat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterholz",
                            "Geh\u00f6lz",
                            "Unterwald"
                        ],
                        "en": [
                            "underbrush"
                        ],
                        "ca": [
                            "sotabosc"
                        ],
                        "da": [
                            "underskov"
                        ],
                        "es": [
                            "sotobosque"
                        ],
                        "eo": [
                            "subarbara\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "sottobosco"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sous-continent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division d\u2019un continent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Subkontinent"
                        ],
                        "en": [
                            "subcontinent",
                            "continent"
                        ],
                        "ca": [
                            "subcontinent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b21\u5927\u9646"
                        ],
                        "es": [
                            "subcontinente"
                        ],
                        "id": [
                            "anakbenua"
                        ],
                        "it": [
                            "subcontinente",
                            "sottocontinente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e9c\u5927\u9678"
                        ],
                        "nl": [
                            "subcontinent"
                        ],
                        "pl": [
                            "subkontynent"
                        ],
                        "pt": [
                            "subcontinente"
                        ],
                        "sv": [
                            "subkontinent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-continent": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-continents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-cutan\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subcutaneous"
                        ],
                        "es": [
                            "subcut\u00e1neo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sottocutaneo",
                            "subcutaneo"
                        ],
                        "nl": [
                            "onder de huid",
                            "onderhuids"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-cutan\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sous-cutan\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sous-cutan\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sous-cutan\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-d\u00e9veloppement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9conomie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "underdevelopment"
                        ],
                        "es": [
                            "subdesarrollo"
                        ],
                        "gl": [
                            "subdesenvolvemento"
                        ],
                        "it": [
                            "sottosviluppo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4e\u958b\u767a"
                        ],
                        "pt": [
                            "subdesenvolvimento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-d\u00e9veloppement": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-d\u00e9veloppements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-ensemble": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilmenge"
                        ],
                        "en": [
                            "subset",
                            "subpart",
                            "subcomponent"
                        ],
                        "eu": [
                            "azpimultzo"
                        ],
                        "it": [
                            "sottoinsieme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0631\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0647"
                        ],
                        "ro": [
                            "subansamblu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-ensemble": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-ensembles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-entendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bedeuten",
                            "implizieren"
                        ],
                        "en": [
                            "imply"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0637\u0648\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "insinuar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6697\u793a"
                        ],
                        "es": [
                            "insinuar"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihjata",
                            "antaa ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "ciallaich",
                            "seaghaich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bd\u03bf\u03ce"
                        ],
                        "is": [
                            "gefa \u00ed skyn",
                            "benda til"
                        ],
                        "it": [
                            "sottintendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307b\u306e\u3081\u304b\u3059",
                            "\u6697\u793a\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "subaudio"
                        ],
                        "no": [
                            "insinuere"
                        ],
                        "pl": [
                            "sugerowa\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "sugera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u043c\u0435\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "ima etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sous-esp\u00e8ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division dans une esp\u00e8ce",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "subspecies"
                        ],
                        "de": [
                            "Unterart"
                        ],
                        "en": [
                            "subspecies"
                        ],
                        "br": [
                            "isspesad"
                        ],
                        "es": [
                            "subespecie"
                        ],
                        "it": [
                            "sottospecie"
                        ],
                        "sv": [
                            "underart"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-esp\u00e8ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-esp\u00e8ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-estimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untersch\u00e4tzen"
                        ],
                        "en": [
                            "underestimate"
                        ],
                        "ca": [
                            "menystenir"
                        ],
                        "hu": [
                            "al\u00e1becs\u00fcl"
                        ],
                        "id": [
                            "meremehkan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u5c0f\u8a55\u4fa1\u3059\u308b"
                        ],
                        "sv": [
                            "underv\u00e4rdera",
                            "underskatta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sous-groupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untergruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "subgroup"
                        ],
                        "hr": [
                            "podgrupa"
                        ],
                        "es": [
                            "subgrupo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aliryhm\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "sottogruppo"
                        ],
                        "pt": [
                            "subgrupo"
                        ],
                        "sv": [
                            "undergrupp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-groupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-groupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-homme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untermensch"
                        ],
                        "en": [
                            "subhuman"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "sos\u00f2me"
                        ],
                        "pl": [
                            "podcz\u0142owiek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-homme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-hommes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-jacent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est plac\u00e9 au-dessous",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zugrundliegend",
                            "darunterliegend"
                        ],
                        "en": [
                            "underlying",
                            "subjacent"
                        ],
                        "es": [
                            "subyacente"
                        ],
                        "it": [
                            "sottostante"
                        ],
                        "pt": [
                            "subjacente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-jacent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sous-jacents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sous-jacente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sous-jacentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-lieutenant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-1 (rang inf\u00e9rieur) de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "second lieutenant",
                            "pilot officer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c11\u5c09"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\uc704"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8jtnant"
                        ],
                        "io": [
                            "sublietnanto"
                        ],
                        "it": [
                            "sottotenente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u5c09",
                            "3\u7b49\u9678\u5c09",
                            "3\u7b49\u7a7a\u5c09"
                        ],
                        "tr": [
                            "aste\u011fmen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-lieutenant": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-lieutenants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-marin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterseeboot"
                        ],
                        "en": [
                            "undersea",
                            "underwater",
                            "submarine"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u057f\u0578\u0580\u057b\u0580\u0575\u0561"
                        ],
                        "br": [
                            "dindanvor"
                        ],
                        "eo": [
                            "submara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03c1\u03cd\u03c7\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "podmorski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "podmorsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "undervatten"
                        ],
                        "cs": [
                            "podmo\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-marin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sous-marins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sous-marine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sous-marines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duikboot"
                        ],
                        "sq": [
                            "n\u00ebndetsja"
                        ],
                        "de": [
                            "Unterseeboot"
                        ],
                        "en": [
                            "submarine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0635\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0582\u0566\u0561\u0576\u0561\u057e"
                        ],
                        "br": [
                            "spluj",
                            "splujerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "submar\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f5c\u8247"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a0\uc218\ud568"
                        ],
                        "hr": [
                            "podmornica"
                        ],
                        "da": [
                            "undervandsb\u00e5d",
                            "ub\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "submarino"
                        ],
                        "eo": [
                            "submar\u015dipo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukellusvene"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03c1\u03cd\u03c7\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d5\u05dc\u05dc\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal selam"
                        ],
                        "ia": [
                            "submarino"
                        ],
                        "it": [
                            "sottomarino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f5c\u6c34\u8266"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u04a3\u0433\u0443\u0456\u0440 \u049b\u0430\u0439\u044b\u049b"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapal selam"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzee\u00ebr"
                        ],
                        "no": [
                            "undervannsb\u00e5t"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062f\u06d0\u06ad\u0649\u0632\u062f\u0627 \u0626\u06c6\u0633\u0649\u062f\u0649\u063a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "okr\u0119t podwodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "submarino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043c\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ponorka"
                        ],
                        "sl": [
                            "podmornica"
                        ],
                        "sv": [
                            "ub\u00e5t"
                        ],
                        "cs": [
                            "ponorka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u ng\u1ea7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-marin": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-marins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-officier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unteroffizier"
                        ],
                        "en": [
                            "commissioned officer",
                            "NCO"
                        ],
                        "es": [
                            "suboficial"
                        ],
                        "et": [
                            "allohvitser"
                        ],
                        "fi": [
                            "aliupseeri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b1\u03be\u03b9\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "suboficiro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u58eb\u5b98"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderofficier"
                        ],
                        "no": [
                            "underoffiser"
                        ],
                        "pl": [
                            "podoficer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "pod\u010dastnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "underofficer"
                        ],
                        "cs": [
                            "podd\u016fstojn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "bas ofic\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-officier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-officiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-ordre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Biologie",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "subordo"
                        ],
                        "en": [
                            "suborder"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubaa9"
                        ],
                        "it": [
                            "sottordine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e9c\u76ee"
                        ],
                        "ro": [
                            "subordin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-ordre": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-ordres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-pixel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Subpixel"
                        ],
                        "en": [
                            "subpixel"
                        ],
                        "ca": [
                            "subp\u00edxel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ube0c\ud53d\uc140",
                            "\ubd80\ud654\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "subp\u00edxel",
                            "p\u00edxel",
                            "subpixel",
                            "pixel"
                        ],
                        "it": [
                            "subpixel",
                            "pixel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30d6\u30d4\u30af\u30bb\u30eb",
                            "\u526f\u753b\u7d20"
                        ],
                        "nl": [
                            "subpixel"
                        ],
                        "pt": [
                            "subpixel",
                            "pixel",
                            "subp\u00edxel",
                            "p\u00edxel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-pixel": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-pixels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-prieuresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Subpriorin"
                        ],
                        "en": [
                            "subprioress"
                        ],
                        "ca": [
                            "sotsprioressa",
                            "sotspriora"
                        ],
                        "es": [
                            "subpriora"
                        ],
                        "it": [
                            "priora",
                            "sottopriora"
                        ],
                        "la": [
                            "subpriorissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "subprioresa"
                        ],
                        "ro": [
                            "subprior\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-prieuresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-prieuresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-produit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebenprodukt"
                        ],
                        "en": [
                            "product"
                        ],
                        "it": [
                            "sottoprodotto"
                        ],
                        "pl": [
                            "produkt uboczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "biprodukt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-produit": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-produits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-r\u00e9seau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subnet"
                        ],
                        "ca": [
                            "subxarxa"
                        ],
                        "es": [
                            "subred"
                        ],
                        "it": [
                            "sottorete"
                        ],
                        "pt": [
                            "rede"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-r\u00e9seau": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-r\u00e9seaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-sol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche du sol",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterboden",
                            "Untergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "subsoil"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurpe",
                            "lur azpi"
                        ],
                        "br": [
                            "kondon"
                        ],
                        "ca": [
                            "subs\u00f2l"
                        ],
                        "es": [
                            "subsuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "subgrundo"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f9ir"
                        ],
                        "ga": [
                            "ithir",
                            "ga\u00edon"
                        ],
                        "it": [
                            "sottosuolo"
                        ],
                        "pl": [
                            "podglebie"
                        ],
                        "ro": [
                            "subsol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d'un b\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Souterrain",
                            "Untergeschoss"
                        ],
                        "en": [
                            "underground",
                            "basement"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3tano"
                        ],
                        "eo": [
                            "subeta\u011do"
                        ],
                        "id": [
                            "ruang bawah tanah"
                        ],
                        "it": [
                            "seminterrato"
                        ],
                        "ro": [
                            "subsol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-sol": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-sols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-titrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "captioning",
                            "subtitling"
                        ],
                        "it": [
                            "sottotitolazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondertiteling"
                        ],
                        "pl": [
                            "napisy"
                        ],
                        "cs": [
                            "titulkov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-titrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-titrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-titre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre secondaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untertitel"
                        ],
                        "en": [
                            "subtitle"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtitulo"
                        ],
                        "io": [
                            "subtitulo"
                        ],
                        "id": [
                            "anak judul"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u526f\u984c"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondertitel"
                        ],
                        "pl": [
                            "podtytu\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "subt\u00edtulo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Texte donnant les paroles d\u2019un film\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untertitel"
                        ],
                        "en": [
                            "subtitle",
                            "caption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub9c9"
                        ],
                        "da": [
                            "undertekst"
                        ],
                        "es": [
                            "subt\u00edtulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "subteksto"
                        ],
                        "et": [
                            "subtiiter",
                            "subtiitrid"
                        ],
                        "fi": [
                            "tekstitys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03c4\u03b9\u03c4\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d5\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "felirat"
                        ],
                        "id": [
                            "subjudul"
                        ],
                        "it": [
                            "sottotitolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b57\u5e55"
                        ],
                        "lv": [
                            "subtitri"
                        ],
                        "lt": [
                            "subtitrai"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondertiteling"
                        ],
                        "no": [
                            "undertekst",
                            "undertekst"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0631\u0646\u0648\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "napisy"
                        ],
                        "pt": [
                            "legenda"
                        ],
                        "ro": [
                            "subtitrare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0431\u0442\u0438\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "undertext"
                        ],
                        "cs": [
                            "titulek"
                        ],
                        "tr": [
                            "altyaz\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ee5 \u0111\u1ec1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-titre": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-titres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sous-v\u00eatement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterw\u00e4sche",
                            "Unterkleidung"
                        ],
                        "en": [
                            "underwear",
                            "undergarment",
                            "underclothes"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185\u8863"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\uc637"
                        ],
                        "da": [
                            "undert\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "ropa interior",
                            "prenda interior"
                        ],
                        "eo": [
                            "subvesto"
                        ],
                        "fi": [
                            "alusvaate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c7\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "feh\u00e9rnem\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "subvesto"
                        ],
                        "id": [
                            "pakaian dalam"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u7740"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergoed"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0628\u0627\u0633 \u0632\u064a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "bielizna"
                        ],
                        "ro": [
                            "chilot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0435 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0451"
                        ],
                        "cs": [
                            "spodn\u00ed pr\u00e1dlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sous-v\u00eatement": [
                    "Singulier"
                ],
                "sous-v\u00eatements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souscription": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advance order",
                            "advance"
                        ],
                        "br": [
                            "rakpren"
                        ],
                        "es": [
                            "adelanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "subskripcio",
                            "anta\u016dpago"
                        ],
                        "io": [
                            "suskripto",
                            "suskriptado"
                        ],
                        "it": [
                            "sottoscrizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "inschrijving",
                            "intekening",
                            "vooruitbetaling",
                            "verschot",
                            "voorschot"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedp\u0142ata"
                        ],
                        "ro": [
                            "abonament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souscription": [
                    "Singulier"
                ],
                "souscriptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souslic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziesel"
                        ],
                        "en": [
                            "suslik"
                        ],
                        "pl": [
                            "suse\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "sysel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souslic": [
                    "Singulier"
                ],
                "souslics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sousouc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platanista gangetica",
                            "Platanista gangetica gangetica"
                        ],
                        "de": [
                            "Gangesdelfin"
                        ],
                        "en": [
                            "Gangetic dolphin",
                            "Ganges susu",
                            "shushuk"
                        ],
                        "eu": [
                            "Gangesko izurdea"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0447\u0435\u043d \u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d",
                            "\u0433\u0430\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dof\u00ed del Ganges"
                        ],
                        "es": [
                            "delf\u00edn del Ganges",
                            "delf\u00edn gang\u00e9cico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ganga riverdelfeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "gangesindelfiini",
                            "gangesinvalas",
                            "gangesinsusu"
                        ],
                        "gl": [
                            "golfi\u00f1o do Ganxes"
                        ],
                        "hu": [
                            "gangeszi folyamidelfin",
                            "gangeszi cs\u0151r\u00f6sdelfin"
                        ],
                        "it": [
                            "platanista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0413\u0430\u043d\u0433\u0430 \u04e9\u0437\u0435\u043d\u0456 \u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u0456"
                        ],
                        "lt": [
                            "ganginis delfinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "gangesdolfijn"
                        ],
                        "no": [
                            "gangesdelfin"
                        ],
                        "pl": [
                            "suzu gangesowy",
                            "suzu",
                            "delfin gangesowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "ganges"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d",
                            "\u0441\u0443\u0441\u0443\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Ganges dupin"
                        ],
                        "sk": [
                            "delf\u00ednovec gangsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "gangesdelfin"
                        ],
                        "tl": [
                            "lumba ng Ilog ng Ganges"
                        ],
                        "cs": [
                            "delf\u00ednovec gan\u017esk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ganj yunusu",
                            "Ganj susu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 heo s\u00f4ng H\u1eb1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sousouc": [
                    "Singulier"
                ],
                "sousoucs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soustraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aftrekking"
                        ],
                        "de": [
                            "Subtraktion"
                        ],
                        "en": [
                            "subtraction"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtraho"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4hennyslasku"
                        ],
                        "gl": [
                            "subtracci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "sustrakto",
                            "sustraciono"
                        ],
                        "it": [
                            "sottrazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0439\u0442\u0443",
                            "\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftrekking"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0641\u0631\u06cc\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "odejmowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "subtra\u00e7\u00e3o",
                            "diminui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "subtraktion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soustraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "soustractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soustraire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Retrancher en math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to subtract"
                        ],
                        "eu": [
                            "kendu"
                        ],
                        "es": [
                            "sustraer"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftrekken"
                        ],
                        "no": [
                            "subtrahere",
                            "subtrahera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aftrek"
                        ],
                        "de": [
                            "abziehen",
                            "subtrahieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "restar",
                            "sostraure",
                            "sostreure"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube7c\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "fradrage"
                        ],
                        "es": [
                            "sustraer",
                            "restar"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtrahi"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4hent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "sustraktar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f15\u304f",
                            "\u6e1b\u3058\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftrekken"
                        ],
                        "pl": [
                            "odejmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "subtrair"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "subtrahera",
                            "ta bort",
                            "dra ifr\u00e5n"
                        ],
                        "cs": [
                            "ode\u010d\u00edst",
                            "ode\u010d\u00edtat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soutage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bunkerung"
                        ],
                        "en": [
                            "bunkering"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u043d\u043a\u0435\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ac\u03ba\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "bunkerez\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "bunkeren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043d\u043a\u0435\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soutage": [
                    "Singulier"
                ],
                "soutages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soutane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Habillement) (Religion) V\u00eatement boutonn\u00e9 du haut en bas et tombant jusqu\u2019aux pieds, que portent les eccl\u00e9siastiques.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Soutane"
                        ],
                        "en": [
                            "cassock",
                            "soutane"
                        ],
                        "br": [
                            "soutanenn"
                        ],
                        "it": [
                            "abito talare",
                            "talare"
                        ],
                        "oc": [
                            "sotana"
                        ],
                        "pl": [
                            "sutanna"
                        ],
                        "cs": [
                            "sutana",
                            "klerika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soutane": [
                    "Singulier"
                ],
                "soutanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) R\u00e9duit m\u00e9nag\u00e9 dans les \u00e9tages inf\u00e9rieurs d\u2019un navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laderaum",
                            "Stauraum",
                            "Bunker"
                        ],
                        "en": [
                            "hold"
                        ],
                        "ca": [
                            "bodega"
                        ],
                        "es": [
                            "bodega"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruuma"
                        ],
                        "io": [
                            "magazino"
                        ],
                        "it": [
                            "stiva"
                        ],
                        "nl": [
                            "laadruim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soute": [
                    "Singulier"
                ],
                "soutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souteneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui vit du gain d\u2019une prostitu\u00e9e (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00e4lter"
                        ],
                        "en": [
                            "pimp",
                            "pander",
                            "whoremaster"
                        ],
                        "da": [
                            "alfons",
                            "souten\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "chulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "prostituisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "suten\u00f6\u00f6ri",
                            "parittaja"
                        ],
                        "io": [
                            "proxeneto"
                        ],
                        "id": [
                            "muncikari",
                            "germo",
                            "jaruman",
                            "alku"
                        ],
                        "it": [
                            "protettore"
                        ],
                        "nl": [
                            "souteneur",
                            "pooier"
                        ],
                        "pl": [
                            "alfons",
                            "sutener",
                            "kupler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0442\u0435\u043d\u0451\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souteneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "souteneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soutenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Porter, supporter, maintenir. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uithou"
                        ],
                        "de": [
                            "st\u00fctzen",
                            "unterst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "support",
                            "endure",
                            "cope",
                            "stand"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6re",
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "eo": [
                            "subteni"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragen",
                            "ondersteunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "sost\u00e9ner"
                        ],
                        "pt": [
                            "suportar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppb\u00e4ra",
                            "st\u00f6dja",
                            "st\u00f6tta",
                            "h\u00e5lla uppe"
                        ],
                        "sw": [
                            "shika"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Appuyer, r\u00e9conforter.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "support"
                        ],
                        "nl": [
                            "steunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "sost\u00e9ner",
                            "sostar",
                            "aparar"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6tta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assurer, affirmer qu\u2019une chose est vraie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verteidigen",
                            "vertreten"
                        ],
                        "en": [
                            "assert",
                            "allege"
                        ],
                        "nl": [
                            "beweren"
                        ],
                        "oc": [
                            "sost\u00e9ner",
                            "assegurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sustentar"
                        ],
                        "sv": [
                            "vidh\u00e5lla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9fendre, appuyer une opinion, une doctrine, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verteidigen",
                            "vertreten"
                        ],
                        "en": [
                            "uphold"
                        ],
                        "da": [
                            "forsvare"
                        ],
                        "nl": [
                            "volhouden",
                            "staande houden"
                        ],
                        "oc": [
                            "revencir",
                            "sost\u00e9ner",
                            "aparar"
                        ],
                        "pt": [
                            "defender"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Supporter, endurer sans d\u00e9couragement, sans trouble, quelque chose de f\u00e2cheux, d\u2019inqui\u00e9tant, de mortifiant, etc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bear",
                            "abide"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorstaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "sost\u00e9ner",
                            "endurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "suportar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utst\u00e5",
                            "uth\u00e4rda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Supporter, r\u00e9sister \u00e0 une attaque, \u00e0 quelque chose dont il est difficile de se d\u00e9fendre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "widerstehen"
                        ],
                        "da": [
                            "holde stand"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerstaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "sost\u00e9ner"
                        ],
                        "pt": [
                            "suportar"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5lla st\u00e5nd mot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se tenir debout, se tenir droit",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "subporti",
                            "elteni"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda \u00fat",
                            "orka",
                            "tola"
                        ],
                        "io": [
                            "asertar"
                        ],
                        "id": [
                            "bantu",
                            "membantu",
                            "mendukung"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich staande houden"
                        ],
                        "pt": [
                            "ag\u00fcentar",
                            "suportar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5 sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "souterrain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unter tage",
                            "unterirdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "underground",
                            "subterranean"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "subtera"
                        ],
                        "it": [
                            "sotterraneo"
                        ],
                        "oc": [
                            "sosterranh",
                            "sotterranh",
                            "sotat\u00e8rra"
                        ],
                        "pl": [
                            "podziemny"
                        ],
                        "pt": [
                            "subterr\u00e2neo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0437\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "podzemn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "underjordisk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9conomie souterraine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "underground economy"
                        ],
                        "es": [
                            "econom\u00eda sumergida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "economia sommersa"
                        ],
                        "pl": [
                            "economia paralela"
                        ],
                        "sv": [
                            "underjordisk ekonomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00ednov\u00e1 ekonomika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souterrain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "souterrains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "souterraine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "souterraines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "southbridge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Southbridge"
                        ],
                        "en": [
                            "southbridge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0633\u0631 \u062c\u0646\u0648\u0628\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "southbridge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357\u6865"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc6b0\uc2a4\ube0c\ub9ac\uc9c0"
                        ],
                        "es": [
                            "puente sur"
                        ],
                        "eo": [
                            "suda ponto"
                        ],
                        "fi": [
                            "etel\u00e4silta"
                        ],
                        "el": [
                            "southbridge"
                        ],
                        "it": [
                            "southbridge"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30a6\u30b9\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8"
                        ],
                        "nl": [
                            "southbridge"
                        ],
                        "pl": [
                            "mostek po\u0142udniowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "southbridge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sydbrygga"
                        ],
                        "cs": [
                            "southbridge"
                        ],
                        "vi": [
                            "chip c\u1ea7u nam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "soutien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui soutient,... (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halt",
                            "St\u00fctze",
                            "Tr\u00e4ger",
                            "Unterst\u00fctzung",
                            "R\u00fcckendeckung"
                        ],
                        "en": [
                            "behalf",
                            "espousal",
                            "endorsement",
                            "support",
                            "advocacy",
                            "backing",
                            "backing"
                        ],
                        "eo": [
                            "subteno",
                            "apogo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "susteno"
                        ],
                        "id": [
                            "bantu",
                            "bantuan",
                            "dukungan"
                        ],
                        "it": [
                            "sostegno"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedeling",
                            "ondersteuning",
                            "ruggesteun",
                            "steun"
                        ],
                        "oc": [
                            "sosten"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "opora"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Appui, d\u00e9fense, protection.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hilfe",
                            "Unterst\u00fctzung"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuki"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8tte",
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6d"
                        ],
                        "cs": [
                            "podpora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soutien": [
                    "Singulier"
                ],
                "soutiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soutien-gorge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sous-v\u00eatement f\u00e9minin permettant de soutenir les seins.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjimbajt\u00ebse"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00fcstenhalter",
                            "BH"
                        ],
                        "en": [
                            "bra",
                            "brassiere"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0635\u062f\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0580\u056e\u056f\u0561\u056c"
                        ],
                        "eu": [
                            "bularretako"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u0442\u0438\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "sostenidors"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f8\u7f69"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube0c\ub798\uc9c0\uc5b4",
                            "\ube0c\ub77c"
                        ],
                        "co": [
                            "tenipettu"
                        ],
                        "es": [
                            "sost\u00e9n",
                            "portasenos",
                            "ajustador"
                        ],
                        "eo": [
                            "mamzono"
                        ],
                        "et": [
                            "rinnahoidja"
                        ],
                        "fi": [
                            "rintaliivit",
                            "rintsikat"
                        ],
                        "fy": [
                            "boarststipe"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00edochbheart"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03c4\u03b9\u03ad\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "melltart\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "mamiero"
                        ],
                        "it": [
                            "reggiseno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30e9\u30b8\u30e3\u30fc",
                            "\u30d6\u30e9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0448\u0435\u043a\u049b\u0430\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043c\u0447\u0435\u043a \u043a\u0430\u0431\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "fascia"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u016b\u0161turis"
                        ],
                        "lt": [
                            "liemen\u0117l\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "beha",
                            "bustehouder",
                            "brassi\u00e8re"
                        ],
                        "no": [
                            "bysteholder",
                            "brystholder",
                            "beh\u00e5",
                            "bh",
                            "BH",
                            "bystehaldar",
                            "brysthaldar",
                            "beh\u00e5",
                            "bh",
                            "BH"
                        ],
                        "oc": [
                            "sosten",
                            "p\u00f2rtapopas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "biustonosz",
                            "stanik"
                        ],
                        "pt": [
                            "seios",
                            "suti\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "brasier\u0103",
                            "sutien",
                            "sutiene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0441\u0442\u0433\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440",
                            "\u043b\u0438\u0444\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "podprsenka"
                        ],
                        "sv": [
                            "beh\u00e5"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043a\u0440\u04d9\u043a\u0447\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "podprsenka"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fctyen"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6w\u00fcslik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u044e\u0441\u0442\u0433\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e1o ng\u1ef1c",
                            "n\u1ecbt v\u00fa",
                            "xu chi\u00eang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soutien-gorge": [
                    "Singulier"
                ],
                "soutiens-gorge": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soutra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sutra",
                            "s\u016btra"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "oc": [
                            "sotra",
                            "sutra"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00fatra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soutra": [
                    "Singulier"
                ],
                "soutras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souvenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "remember",
                            "remind"
                        ],
                        "ca": [
                            "record"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c5\u03bc\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b8\u03c5\u03bc\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mengenang"
                        ],
                        "pl": [
                            "pami\u0119ta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lembrar"
                        ],
                        "cs": [
                            "pamatovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Impression que la m\u00e9moire conserve.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandenking"
                        ],
                        "de": [
                            "Erinnerung"
                        ],
                        "en": [
                            "memory"
                        ],
                        "eu": [
                            "oroipen"
                        ],
                        "ca": [
                            "record"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb0\u5fc6"
                        ],
                        "es": [
                            "recuerdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "memora\u0135o"
                        ],
                        "id": [
                            "kenangan"
                        ],
                        "it": [
                            "ricordo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandenken"
                        ],
                        "pl": [
                            "wspomnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "lembran\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "sovnance",
                            "rimimbrance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objet acquis dans le but de se rappeler un lieu, quelqu'un.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Andenken",
                            "Souvenir"
                        ],
                        "en": [
                            "keepsake",
                            "souvenir",
                            "memento"
                        ],
                        "eu": [
                            "oroigarri"
                        ],
                        "id": [
                            "kenangan"
                        ],
                        "pl": [
                            "pami\u0105tka"
                        ],
                        "wa": [
                            "sovni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souvenir": [
                    "Singulier"
                ],
                "souvenirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "souvent": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dikwels"
                        ],
                        "de": [
                            "oft"
                        ],
                        "en": [
                            "often"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "maiz",
                            "askotan"
                        ],
                        "br": [
                            "alies",
                            "lies"
                        ],
                        "ca": [
                            "sovint"
                        ],
                        "co": [
                            "spessu"
                        ],
                        "da": [
                            "ofte"
                        ],
                        "es": [
                            "a menudo",
                            "frecuentemente",
                            "seguido"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofte"
                        ],
                        "fi": [
                            "usein"
                        ],
                        "gd": [
                            "tric",
                            "gu tric"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e8\u10d8\u10e0\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "id": [
                            "sering",
                            "acap kali",
                            "seringkali"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1559\u1483",
                            "\u1583\u1466\u1455\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "oft"
                        ],
                        "it": [
                            "spesso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u0456",
                            "\u0436\u0438\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u0448",
                            "\u0442\u0435\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "saepe",
                            "crebro"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaak",
                            "dikwijls"
                        ],
                        "no": [
                            "ofte"
                        ],
                        "oc": [
                            "sovent"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0119sto",
                            "nieraz"
                        ],
                        "pt": [
                            "frequentemente"
                        ],
                        "ro": [
                            "adesea",
                            "adeseori",
                            "ades",
                            "deseori",
                            "des"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dasto"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dasto",
                            "mnohdy"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131k s\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "tizden",
                            "\u00fdygydan"
                        ],
                        "wa": [
                            "sovint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "souverain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allesbeheersend"
                        ],
                        "de": [
                            "souver\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "sovereign",
                            "of paramount importance",
                            "predominating",
                            "dominant",
                            "predominant"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobir\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "soberano"
                        ],
                        "eo": [
                            "suverena",
                            "superrega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "suvereno"
                        ],
                        "id": [
                            "kedaulatan"
                        ],
                        "it": [
                            "sovrano"
                        ],
                        "nl": [
                            "oppermachtig",
                            "soeverein",
                            "allesbeheersend"
                        ],
                        "oc": [
                            "sobeiran"
                        ],
                        "pl": [
                            "suwerenny",
                            "w\u0142adca"
                        ],
                        "pt": [
                            "soberano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u044b\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "suver\u00e4n"
                        ],
                        "cs": [
                            "vl\u00e1dce",
                            "vl\u00e1dkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souverain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "souverains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "souveraine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "souveraines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "souverainet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Souver\u00e4nit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "sovereignty",
                            "sovereignty"
                        ],
                        "ast": [
                            "soberan\u00eda"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobirania"
                        ],
                        "es": [
                            "soberan\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "soberan\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "suvereneso"
                        ],
                        "id": [
                            "kedaulatan"
                        ],
                        "it": [
                            "sovranit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e3b\u6a29"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0433\u0435\u043c\u0435\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "sobeiranetat"
                        ],
                        "pt": [
                            "soberania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "suver\u00e4nitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "souverainet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "souverainet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soviet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sowjet"
                        ],
                        "en": [
                            "soviet"
                        ],
                        "gl": [
                            "soviet"
                        ],
                        "nl": [
                            "sovjet"
                        ],
                        "pl": [
                            "sowiet"
                        ],
                        "sv": [
                            "sovjet"
                        ],
                        "cs": [
                            "sov\u011bt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soviet": [
                    "Singulier"
                ],
                "soviets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sovi\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sowjetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Soviet"
                        ],
                        "hr": [
                            "sovjetski"
                        ],
                        "da": [
                            "sovjetisk"
                        ],
                        "es": [
                            "sovi\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "soveta"
                        ],
                        "hu": [
                            "szovjet"
                        ],
                        "it": [
                            "sovietico"
                        ],
                        "pl": [
                            "sowiecki",
                            "radziecki"
                        ],
                        "pt": [
                            "sovi\u00e9tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "sovietic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0458\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "sovietsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "sovjetski"
                        ],
                        "sv": [
                            "sovjetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "sov\u011btsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sovi\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sovi\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sovi\u00e9tique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sowjetb\u00fcrger",
                            "Sowjetb\u00fcrgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Soviet"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvostolainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "szovj\u0435t"
                        ],
                        "it": [
                            "sovietico",
                            "sovietica"
                        ],
                        "nl": [
                            "Sovjet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sovi\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Sovi\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sovi\u00e9tisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sovietisation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0432\u0435\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "gl": [
                            "sovietizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sovietizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "sovjetisering"
                        ],
                        "pl": [
                            "sowietyzacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sovi\u00e9tisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "sovi\u00e9tisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "soyeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de la nature de la soie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "seiden",
                            "seidig",
                            "seidenweich"
                        ],
                        "en": [
                            "silky",
                            "silken",
                            "silk"
                        ],
                        "br": [
                            "seizek"
                        ],
                        "eo": [
                            "silkeca",
                            "silka"
                        ],
                        "fy": [
                            "siden"
                        ],
                        "io": [
                            "silatra"
                        ],
                        "la": [
                            "bombycinus"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijdeachtig",
                            "zijig",
                            "zijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "sedoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0451\u043b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "av siden"
                        ],
                        "cs": [
                            "hedv\u00e1bn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "soyeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "soyeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spacieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ger\u00e4umig"
                        ],
                        "en": [
                            "spacious"
                        ],
                        "es": [
                            "amplio",
                            "vasto",
                            "espacioso"
                        ],
                        "fi": [
                            "laaja"
                        ],
                        "it": [
                            "spazioso",
                            "capiente"
                        ],
                        "la": [
                            "spatiosus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0451\u043c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostorn\u00fd",
                            "prostrann\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spacieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "spacieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spaghetti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spaghetti"
                        ],
                        "de": [
                            "Spaghetti",
                            "Spagetti"
                        ],
                        "en": [
                            "spaghetti"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "espageti"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0433\u0435\u0446\u0456"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0433\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "espagueti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u610f\u7c89"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud30c\uac8c\ud2f0"
                        ],
                        "da": [
                            "spaghetti"
                        ],
                        "es": [
                            "espagueti"
                        ],
                        "eo": [
                            "spagetoj"
                        ],
                        "fi": [
                            "spagetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03b1\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1",
                            "\u03c3\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03ad\u03c4\u03b9",
                            "\u03c3\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03c4\u03b9",
                            "\u03c3\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "spaghetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d1\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3",
                            "\u30b9\u30d1\u30b2\u30c6\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u0433\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "spaghetti"
                        ],
                        "pt": [
                            "espaguete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0433\u0435\u0442\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161pagety"
                        ],
                        "sv": [
                            "spagetti",
                            "spaghetti"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pagety"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spaghetti": [
                    "Singulier"
                ],
                "spaghettis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sparadrap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tissu recouvert d\u2019une sorte d\u2019empl\u00e2tre agglutinatif.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflaster",
                            "Heftpflaster"
                        ],
                        "en": [
                            "bandage",
                            "cerecloth"
                        ],
                        "ca": [
                            "esparadrap"
                        ],
                        "es": [
                            "esparadrapo"
                        ],
                        "it": [
                            "cerotto"
                        ],
                        "oc": [
                            "esparadrap"
                        ],
                        "pl": [
                            "plaster"
                        ],
                        "pt": [
                            "esparadrapo"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1plast",
                            "leukoplast"
                        ],
                        "wo": [
                            "esparadaraa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sparadrap": [
                    "Singulier"
                ],
                "sparadraps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sparaillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0627\u0631\u0633"
                        ],
                        "co": [
                            "squirlu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sparaglione"
                        ],
                        "oc": [
                            "cante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sparaillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "sparaillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}