{
    "sparassis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sparassis"
                        ],
                        "de": [
                            "Glucke"
                        ],
                        "en": [
                            "cauliflower mushroom"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedzu\u0144"
                        ],
                        "cs": [
                            "kotr\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sparid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sparidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Meerbrassen"
                        ],
                        "en": [
                            "sea bream"
                        ],
                        "br": [
                            "sparideg"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00e1ridos"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeebrasem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sparid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sparid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sparte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "to"
                        ],
                        "en": [
                            "esparto"
                        ],
                        "eu": [
                            "espartzu"
                        ],
                        "ca": [
                            "espart"
                        ],
                        "es": [
                            "esparto"
                        ],
                        "it": [
                            "alfa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sparte": [
                    "Singulier"
                ],
                "spartes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Spartiate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Spartan"
                        ],
                        "ca": [
                            "espart\u00e0",
                            "espartana"
                        ],
                        "es": [
                            "espartano",
                            "espartana"
                        ],
                        "eo": [
                            "spartano",
                            "spartanino"
                        ],
                        "gv": [
                            "Spartagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spartaan"
                        ],
                        "tr": [
                            "Spartal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Spartiate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Spartiates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krampf",
                            "Spasmus"
                        ],
                        "en": [
                            "spasm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "espasme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\ub828"
                        ],
                        "eo": [
                            "spasmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "spasmi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05db\u05d5\u05d5\u05e6\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "spasmo"
                        ],
                        "it": [
                            "spasmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75d9\u6523",
                            "\u3051\u3044\u308c\u3093"
                        ],
                        "nl": [
                            "spasme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430",
                            "\u0441\u043f\u0430\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159e\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "spasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spasticit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spasticity"
                        ],
                        "es": [
                            "espasticidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "spastisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "spasticit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "spasticiteit"
                        ],
                        "pl": [
                            "spastyczno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spasticit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "spasticit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochblatt",
                            "H\u00fcllblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "spathe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0628\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "espata"
                        ],
                        "es": [
                            "espata"
                        ],
                        "it": [
                            "spata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spathe": [
                    "Singulier"
                ],
                "spathes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spatial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00e4umlich"
                        ],
                        "en": [
                            "spatial",
                            "space"
                        ],
                        "es": [
                            "espacial"
                        ],
                        "fi": [
                            "spatiaalinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "spacala"
                        ],
                        "it": [
                            "spaziale"
                        ],
                        "ro": [
                            "spa\u021bial"
                        ],
                        "sv": [
                            "rumslig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spatial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "spatiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "spatiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "spatiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spatule": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Baguette de bois \u00e9largie \u00e0 une extr\u00e9mit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spatel",
                            "Laborspatel"
                        ],
                        "en": [
                            "spatula",
                            "flipper"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00e0tula"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spatule": [
                    "Singulier"
                ],
                "spatules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platalea"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00f6ffler"
                        ],
                        "en": [
                            "spoonbill"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7435\u9e6d"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00e1tula"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapustahaikara"
                        ],
                        "it": [
                            "spatola"
                        ],
                        "pl": [
                            "warz\u0119cha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043f\u0438\u043a",
                            "\u043a\u043e\u043b\u043f\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolp\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spatule": [
                    "Singulier"
                ],
                "spatules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Polyodon",
                            "et Psephurus"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00f6ffelst\u00f6re"
                        ],
                        "en": [
                            "paddlefish"
                        ],
                        "es": [
                            "peces esp\u00e1tula"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci spatola"
                        ],
                        "nl": [
                            "lepelsteuren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spatule": [
                    "Singulier"
                ],
                "spatules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9cial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spesiaal"
                        ],
                        "sq": [
                            "posa\u00e7me"
                        ],
                        "de": [
                            "spezial",
                            "speziell"
                        ],
                        "en": [
                            "special",
                            "particular"
                        ],
                        "eu": [
                            "berezi"
                        ],
                        "ca": [
                            "especial"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2b9\ubcc4\ud558\ub2e4",
                            "\ud2b9\uc218\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6rlig",
                            "speciel"
                        ],
                        "es": [
                            "especial",
                            "particular"
                        ],
                        "eo": [
                            "speciala"
                        ],
                        "fo": [
                            "serligur",
                            "serstakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "erikoinen",
                            "omalaatuinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "spesjaal"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0raidh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcl\u00f6nleges",
                            "speci\u00e1lis"
                        ],
                        "io": [
                            "specala"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e9rstaklegur"
                        ],
                        "it": [
                            "speciale",
                            "speciale",
                            "speciali"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7279\u5225",
                            "\u7279\u6b8a"
                        ],
                        "ku": [
                            "taybet",
                            "xas"
                        ],
                        "ln": [
                            "gudi"
                        ],
                        "ms": [
                            "khusus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijzonder",
                            "speciaal"
                        ],
                        "no": [
                            "spesiell"
                        ],
                        "oc": [
                            "especial"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u06cc\u0698\u0647",
                            "\u062e\u0627\u0635"
                        ],
                        "pl": [
                            "specjalny",
                            "wyj\u0105tkowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "especial",
                            "extraordin\u00e1rio",
                            "particular",
                            "pr\u00f3prio"
                        ],
                        "ro": [
                            "special"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "speciell"
                        ],
                        "tl": [
                            "pangkaran\u00edwan",
                            "tang\u00ec"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvl\u00e1\u0161tn\u00ed",
                            "speci\u00e1ln\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6zel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9cial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sp\u00e9ciaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sp\u00e9ciale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sp\u00e9ciales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9cialement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re sp\u00e9ciale.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besonders",
                            "speziell",
                            "eigens"
                        ],
                        "en": [
                            "specially",
                            "especially",
                            "particularly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "especialment"
                        ],
                        "es": [
                            "especialmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "speciale"
                        ],
                        "fo": [
                            "serliga"
                        ],
                        "gl": [
                            "especialmente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03af\u03c9\u03c2",
                            "\u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151leg",
                            "k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen"
                        ],
                        "it": [
                            "specialmente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u043d\u0430\u0439\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "in het bijzonder",
                            "inzonderheid",
                            "speciaal",
                            "vooral"
                        ],
                        "oc": [
                            "especialament"
                        ],
                        "pt": [
                            "especialmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sp\u00e9cialisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spezialisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "specialisation",
                            "specialization"
                        ],
                        "es": [
                            "especializaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "specializzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "specjalizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "especializa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "specializace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9cialisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9cialisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9cialiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "expert",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fachkraft"
                        ],
                        "en": [
                            "specialist"
                        ],
                        "eu": [
                            "berezilari"
                        ],
                        "br": [
                            "arbennigour",
                            "arbennigourez"
                        ],
                        "eo": [
                            "specalisto",
                            "fakulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammattimies",
                            "asiantuntija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "specalisto"
                        ],
                        "id": [
                            "ahli",
                            "pakar"
                        ],
                        "it": [
                            "specialista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "specjalista",
                            "specjalistka"
                        ],
                        "pt": [
                            "especialista"
                        ],
                        "sk": [
                            "odborn\u00edk"
                        ],
                        "sv": [
                            "specialist"
                        ],
                        "cs": [
                            "odborn\u00edk",
                            "specialista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9cialiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9cialistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9cialit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Branche d\u2019\u00e9tudes ou de travaux circonscrits auxquels se consacre une personne\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afdeling",
                            "vak"
                        ],
                        "de": [
                            "Abteilung",
                            "Fach"
                        ],
                        "en": [
                            "special",
                            "specialty",
                            "ou speciality",
                            "branch",
                            "compartment",
                            "department",
                            "pigeonhole",
                            "section",
                            "division",
                            "square",
                            "specialization",
                            "ward"
                        ],
                        "ca": [
                            "departament",
                            "especialitat",
                            "secci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "afdeling",
                            "fag"
                        ],
                        "es": [
                            "especialidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "fako"
                        ],
                        "fo": [
                            "grein",
                            "deild",
                            "r\u00fam",
                            "yrki"
                        ],
                        "fi": [
                            "erikoisuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "fak",
                            "fek"
                        ],
                        "io": [
                            "specaleso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ms": [
                            "vak"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdeling",
                            "branche",
                            "tak",
                            "vak"
                        ],
                        "no": [
                            "avdeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "specjalno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "compartimento",
                            "especialidade",
                            "sec\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "specialitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "fack",
                            "yrke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9cialit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9cialit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9ciation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artbildung"
                        ],
                        "en": [
                            "speciation"
                        ],
                        "da": [
                            "artsdannelse"
                        ],
                        "es": [
                            "especiaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "speciazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "especia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "speci\u00e1cia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9ciation": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9ciations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9cificit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re sp\u00e9cifique de quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besonderheit"
                        ],
                        "en": [
                            "specificity"
                        ],
                        "fi": [
                            "ominaisuus"
                        ],
                        "id": [
                            "kekhususan"
                        ],
                        "nl": [
                            "kenmerk"
                        ],
                        "pl": [
                            "specyfika",
                            "specyficzno\u015b\u0107",
                            "swoisto\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9cificit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9cificit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9cifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "specific"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0635"
                        ],
                        "ca": [
                            "espec\u00edfic",
                            "espec\u00edfica"
                        ],
                        "es": [
                            "espec\u00edfico"
                        ],
                        "fi": [
                            "ominainen"
                        ],
                        "it": [
                            "specifico"
                        ],
                        "nl": [
                            "specifiek"
                        ],
                        "oc": [
                            "especific"
                        ],
                        "pl": [
                            "specyficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "espec\u00edfico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9cifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sp\u00e9cifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9cimen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "monster"
                        ],
                        "de": [
                            "Muster",
                            "Probe",
                            "Probest\u00fcck",
                            "Spezimen"
                        ],
                        "en": [
                            "sample",
                            "specimen"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00e8cimen",
                            "mostra"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8nster"
                        ],
                        "es": [
                            "muestra",
                            "esp\u00e9cimen"
                        ],
                        "eo": [
                            "specimeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yte"
                        ],
                        "fy": [
                            "meunster",
                            "staal"
                        ],
                        "io": [
                            "specimeno"
                        ],
                        "it": [
                            "campione"
                        ],
                        "nl": [
                            "monster",
                            "staaltje",
                            "proef",
                            "proefstuk",
                            "specimen",
                            "staal"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8nster"
                        ],
                        "pt": [
                            "amostra",
                            "esp\u00e9cime"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6nster",
                            "provbit"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9cimen": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9cimens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectacle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Divertissement offert au public\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vermaak"
                        ],
                        "de": [
                            "Show",
                            "Schau",
                            "Schauspiel"
                        ],
                        "en": [
                            "show"
                        ],
                        "ca": [
                            "espectacle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1fc"
                        ],
                        "es": [
                            "espect\u00e1culo"
                        ],
                        "eo": [
                            "spektaklo"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yt\u00f6s",
                            "n\u00e4ytelm\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03b1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1tv\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "spektaklo"
                        ],
                        "it": [
                            "spettacolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e7\u30fc"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schauspill"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorstelling",
                            "vermaak",
                            "spektakel",
                            "schouwspel",
                            "vertoning"
                        ],
                        "oc": [
                            "espectacle"
                        ],
                        "pt": [
                            "espet\u00e1culo",
                            "show"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0435\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6steri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectacle": [
                    "Singulier"
                ],
                "spectacles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectaculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spektakul\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "spectacular"
                        ],
                        "ca": [
                            "espectacular"
                        ],
                        "io": [
                            "spektaklala"
                        ],
                        "it": [
                            "spettacolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "spectaculair"
                        ],
                        "oc": [
                            "espectacular"
                        ],
                        "sv": [
                            "spektakul\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectaculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "spectaculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est t\u00e9moin oculaire (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toeskouer"
                        ],
                        "de": [
                            "Zuschauer",
                            "Augenzeuge",
                            "Betrachter"
                        ],
                        "en": [
                            "spectator",
                            "viewer",
                            "bystander",
                            "onlooker"
                        ],
                        "eu": [
                            "lekuko"
                        ],
                        "ca": [
                            "espectador",
                            "espectadora"
                        ],
                        "es": [
                            "espectador"
                        ],
                        "eo": [
                            "spektanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1sko\u00f0ari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03b1\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "spektanto"
                        ],
                        "it": [
                            "spettatore"
                        ],
                        "ln": [
                            "mot\u00e1li",
                            "et\u00e1l\u00f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "toeschouwer"
                        ],
                        "pt": [
                            "espectador"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5sk\u00e5dare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Celui qui assiste \u00e0 un spectacle, \u00e0 une repr\u00e9sentation th\u00e9\u00e2trale\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spectator"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikusle",
                            "behatzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "espectador",
                            "espectadora"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad00\uac1d"
                        ],
                        "id": [
                            "penonton"
                        ],
                        "it": [
                            "spettatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89b3\u5ba2",
                            "\u89b3\u8846"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u04af\u04af\u0447\u04af"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5sk\u00e5dare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u0430\u0448\u0430\u0447\u044b"
                        ],
                        "tr": [
                            "seyirci",
                            "izleyici"
                        ],
                        "tk": [
                            "toma\u015fa\u00e7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "spectateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui assiste \u00e0 un spectacle, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuschauerin"
                        ],
                        "en": [
                            "spectator",
                            "spectatrix",
                            "spectatress"
                        ],
                        "ca": [
                            "espectadora"
                        ],
                        "it": [
                            "spettatrice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "spectatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fant\u00f4me\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gespenst"
                        ],
                        "en": [
                            "specter",
                            "spectre",
                            "ghost"
                        ],
                        "br": [
                            "teuz"
                        ],
                        "es": [
                            "fantasma",
                            "espectro"
                        ],
                        "fi": [
                            "aave"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasma",
                            "spettro"
                        ],
                        "oc": [
                            "esglasi",
                            "glasi",
                            "trevan",
                            "tr\u00e8va",
                            "esp\u00e8ctre",
                            "fantasma"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantasma",
                            "espectro"
                        ],
                        "wa": [
                            "sp\u00e9r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Physique) Ensemble des rayonnements de diff\u00e9rentes longueurs d\u2019onde\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spektrum"
                        ],
                        "en": [
                            "spectrum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u064a\u0641"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "espectre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5149\u8c31"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud399\ud2b8\ub7fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "spektar"
                        ],
                        "da": [
                            "spektrum",
                            "spekter"
                        ],
                        "es": [
                            "espectro"
                        ],
                        "eo": [
                            "spektro"
                        ],
                        "et": [
                            "spekter"
                        ],
                        "fi": [
                            "spektri",
                            "kirjo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03c3\u03bc\u03b1",
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03cc\u03c6\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00ednk\u00e9p",
                            "spektrum"
                        ],
                        "io": [
                            "spektro"
                        ],
                        "it": [
                            "spettro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30da\u30af\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "spektrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "spektras"
                        ],
                        "nl": [
                            "spectrum"
                        ],
                        "no": [
                            "spektrum",
                            "spekter"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8ctre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0637\u06cc\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "widmo"
                        ],
                        "pt": [
                            "espectro"
                        ],
                        "ro": [
                            "spectru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "spektrum"
                        ],
                        "sl": [
                            "spekter"
                        ],
                        "sv": [
                            "spektrum"
                        ],
                        "cs": [
                            "spektrum"
                        ],
                        "tr": [
                            "tayf"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "speke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectre": [
                    "Singulier"
                ],
                "spectres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectrom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spektrometer"
                        ],
                        "en": [
                            "spectrometer",
                            "spectrophotometer",
                            "spectrograph",
                            "spectroscope"
                        ],
                        "es": [
                            "espectr\u00f3metro",
                            "espectr\u00f3grafo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "spettrometro"
                        ],
                        "nl": [
                            "spectrometer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectrom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "spectrom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectroscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spektroskop"
                        ],
                        "en": [
                            "spectroscope"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "espectroscopi"
                        ],
                        "hr": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "da": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "es": [
                            "espectroscopio"
                        ],
                        "eo": [
                            "spektroskopo"
                        ],
                        "et": [
                            "spektroskoop"
                        ],
                        "fi": [
                            "spektroskooppi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "spektroszk\u00f3p"
                        ],
                        "it": [
                            "spettroscopio"
                        ],
                        "lv": [
                            "spektroskops"
                        ],
                        "lt": [
                            "spektroskopas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "spectroscoop"
                        ],
                        "no": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "pl": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "pt": [
                            "espectrosc\u00f3pio"
                        ],
                        "ro": [
                            "spectroscop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "sl": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "sv": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "cs": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "tr": [
                            "spektroskop"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectroscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "spectroscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spectroscopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spektroskopie"
                        ],
                        "en": [
                            "spectroscopy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5149\u8c31\u5b66"
                        ],
                        "it": [
                            "spettroscopia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0646\u062c\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spectroscopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "spectroscopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9culateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spekulant",
                            "Spekulantin"
                        ],
                        "en": [
                            "speculator"
                        ],
                        "ca": [
                            "especulador",
                            "especuladora"
                        ],
                        "it": [
                            "speculatore"
                        ],
                        "tr": [
                            "spek\u00fclat\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9culateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9culateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9culatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spekulativ"
                        ],
                        "it": [
                            "speculativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "especulatiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "spekulatywny"
                        ],
                        "sv": [
                            "spekulativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9culatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sp\u00e9culatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sp\u00e9culative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sp\u00e9culatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9culation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spekulation"
                        ],
                        "en": [
                            "speculation"
                        ],
                        "ca": [
                            "especulaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "especulaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "speculazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "speculatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "spekulacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "especula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "specula\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "spekulation"
                        ],
                        "cs": [
                            "spekulace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9culation": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9culations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9culatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spekulantin"
                        ],
                        "en": [
                            "speculator",
                            "speculatrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "especuladora"
                        ],
                        "it": [
                            "speculatrice"
                        ],
                        "tr": [
                            "spek\u00fclat\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9culatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9culatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9culer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speculate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u062a\u0628\u0635\u0631",
                            "\u0646",
                            "\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "especular"
                        ],
                        "ro": [
                            "specula"
                        ],
                        "cs": [
                            "spekulovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sp\u00e9culum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speculum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6269\u5bab\u5668"
                        ],
                        "eo": [
                            "spegulumo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81a3\u93e1"
                        ],
                        "ku": [
                            "spek\u00fbl\u00fbm"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00e9culo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9culum": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9culums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9l\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science des cavit\u00e9s souterraines",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speleology"
                        ],
                        "fi": [
                            "speleologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b7\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "speleologia"
                        ],
                        "sk": [
                            "speleol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "speleologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9l\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9l\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9l\u00e9ologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speleologist",
                            "spelunker",
                            "caver"
                        ],
                        "fi": [
                            "luolatutkija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b7\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "speleologo",
                            "speleologa"
                        ],
                        "pl": [
                            "speleolog"
                        ],
                        "pt": [
                            "espeleologista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043b\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "speleol\u00f3g",
                            "speleologi\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9l\u00e9ologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sp\u00e9l\u00e9ologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sp\u00e9l\u00e9oth\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speleothem"
                        ],
                        "eu": [
                            "espeleotema"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud3a0\ub808\uc624\ub380"
                        ],
                        "es": [
                            "espeleotema"
                        ],
                        "et": [
                            "speleoteem"
                        ],
                        "fi": [
                            "tippukivi"
                        ],
                        "gl": [
                            "espeleotema"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05dc\u05d0\u05d5\u05ea\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcgg\u0151cseppk\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "speleotema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u6b21\u751f\u6210\u7269"
                        ],
                        "li": [
                            "dr\u00f6ppelsjt\u00e8\u00e8"
                        ],
                        "nl": [
                            "druipsteen"
                        ],
                        "no": [
                            "speleothem"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0627\u0631\u0633\u0646\u06af"
                        ],
                        "pt": [
                            "espeleotema"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "droppsten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sp\u00e9l\u00e9oth\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "sp\u00e9l\u00e9oth\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spermaceti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Walrat"
                        ],
                        "en": [
                            "spermaceti"
                        ],
                        "es": [
                            "espermaceti"
                        ],
                        "eo": [
                            "spermaceto"
                        ],
                        "hu": [
                            "spermacet"
                        ],
                        "pl": [
                            "spermacet"
                        ],
                        "pt": [
                            "espermacete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spermaceti": [
                    "Singulier"
                ],
                "spermacetis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spermaphyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samenpflanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "spermatophyte",
                            "phanerogam"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8plante"
                        ],
                        "es": [
                            "espermafito"
                        ],
                        "fi": [
                            "siemenkasvit"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05de\u05d7\u05d9 \u05d6\u05e8\u05e2"
                        ],
                        "it": [
                            "spermatofita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a2e\u5b50\u690d\u7269"
                        ],
                        "la": [
                            "spermatophyta"
                        ],
                        "nl": [
                            "spermatophyta"
                        ],
                        "no": [
                            "blomsterplanter"
                        ],
                        "pl": [
                            "ro\u015bliny nasienne"
                        ],
                        "pt": [
                            "espermat\u00f3fita"
                        ],
                        "sv": [
                            "spermatophyta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spermaphyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "spermaphytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spermatogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spermatogenesis"
                        ],
                        "io": [
                            "spermatogenezo"
                        ],
                        "it": [
                            "spermatogenesi"
                        ],
                        "pl": [
                            "spermatogeneza"
                        ],
                        "ro": [
                            "spermatogenez\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spermatogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "spermatogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spermatozo\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spermatozoon",
                            "Spermium"
                        ],
                        "en": [
                            "spermatozoon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cbe\u866b",
                            "\u7cbe\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "espermatozoide"
                        ],
                        "io": [
                            "spermatozoido"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u1593\u1403\u1466\u152a\u144e"
                        ],
                        "it": [
                            "spermatozoo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spermatozo\u00efde"
                        ],
                        "pt": [
                            "espermatozoide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spermatozo\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "spermatozo\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sperme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sperma"
                        ],
                        "de": [
                            "Samen",
                            "Sperma"
                        ],
                        "en": [
                            "sperm",
                            "cum",
                            "semen",
                            "spunk",
                            "jissom",
                            "seed",
                            "jizz"
                        ],
                        "eu": [
                            "hazi"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperma"
                        ],
                        "es": [
                            "esperma"
                        ],
                        "eo": [
                            "spermo"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1\u00f0",
                            "\u00eds\u00e1\u00f0",
                            "spina"
                        ],
                        "fi": [
                            "sperma",
                            "siemenneste"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sperma"
                        ],
                        "io": [
                            "spermo"
                        ],
                        "id": [
                            "air mani"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1438\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "sperma",
                            "sborra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7cbe\u6db2",
                            "\u30b6\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "sperma",
                            "zaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "scn": [
                            "sperma"
                        ],
                        "cs": [
                            "sperma"
                        ],
                        "vec": [
                            "sboro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sperme": [
                    "Singulier"
                ],
                "spermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spermicide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spermizid"
                        ],
                        "en": [
                            "spermicide"
                        ],
                        "es": [
                            "espermicida"
                        ],
                        "fi": [
                            "spermisidi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05d8\u05dc \u05d6\u05e8\u05e2"
                        ],
                        "it": [
                            "spermicida"
                        ],
                        "pl": [
                            "spermicydy"
                        ],
                        "pt": [
                            "espermicida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spermicide": [
                    "Singulier"
                ],
                "spermicides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spermophile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Spermophilus"
                        ],
                        "de": [
                            "Ziesel"
                        ],
                        "en": [
                            "ground squirrel",
                            "suslik",
                            "spermophilus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648\u0642\u0644"
                        ],
                        "it": [
                            "citello",
                            "spermophilus"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u0448\u04b1\u043d\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "grondeekhoorns",
                            "spermophilus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u043b\u0438\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sislar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spermophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "spermophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spessartine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spessartin"
                        ],
                        "en": [
                            "spessartine"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05e1\u05e8\u05d8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "spessartin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e80\u792c\u67d8\u69b4\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "spessartien"
                        ],
                        "pl": [
                            "spessartyn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spessartine": [
                    "Singulier"
                ],
                "spessartines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sphaigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sphagnum"
                        ],
                        "af": [
                            "veenmos"
                        ],
                        "en": [
                            "sphagnum",
                            "peat moss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u062d\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0642\u0639",
                            "\u0635\u062d\u0644\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "esfagne"
                        ],
                        "it": [
                            "sfagno"
                        ],
                        "nl": [
                            "veenmos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sphaigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "sphaignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sphal\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sphalerit"
                        ],
                        "en": [
                            "sphalerite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0627\u0644\u064a\u0631\u064a\u062a"
                        ],
                        "nds": [
                            "sphalerit"
                        ],
                        "bs": [
                            "sfalerit"
                        ],
                        "ca": [
                            "esfalerita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9583\u92c5\u7926"
                        ],
                        "es": [
                            "blenda"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinkkiv\u00e4lke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05dc\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szfalerit"
                        ],
                        "it": [
                            "sfalerite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9583\u4e9c\u925b\u9271"
                        ],
                        "lv": [
                            "sfaler\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "sfaleritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "zinkblende"
                        ],
                        "no": [
                            "sinkblende",
                            "sinkblende"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0641\u0627\u0644\u0631\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "sfaleryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "blenda"
                        ],
                        "ro": [
                            "blend\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0444\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "sfalerit"
                        ],
                        "sv": [
                            "zinkbl\u00e4nde"
                        ],
                        "cs": [
                            "sfalerit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0444\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sphal\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "sphal\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sph\u00e9nopalatineganglioneuralgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hirnfrost"
                        ],
                        "en": [
                            "sphenopalatine ganglioneuralgia",
                            "brain freeze",
                            "ice cream headache"
                        ],
                        "es": [
                            "cefalea del helado",
                            "cefalea por est\u00edmulos fr\u00edos",
                            "congelaci\u00f3n cerebral",
                            "esfenopalatino ganglioneuralgia"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacia kapdoloro"
                        ],
                        "it": [
                            "emicrania da gelato",
                            "ganglioneuralgia sfenopalatina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u982d\u75db"
                        ],
                        "nl": [
                            "IJshoofdpijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sph\u00e9nopalatineganglioneuralgie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sph\u00e9nopalatineganglioneuralgies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "sfer\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kugel",
                            "Sph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "sphere",
                            "ball",
                            "realm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0582\u0576\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00fcr\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esfera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7403\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "sfera"
                        ],
                        "da": [
                            "sf\u00e6re",
                            "kugle"
                        ],
                        "es": [
                            "esfera"
                        ],
                        "eo": [
                            "sfero"
                        ],
                        "et": [
                            "sf\u00e4\u00e4r"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8ki",
                            "virkis\u00f8ki"
                        ],
                        "fi": [
                            "pallo",
                            "pallopinta"
                        ],
                        "fy": [
                            "sfear"
                        ],
                        "gl": [
                            "esfera"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szf\u00e9ra",
                            "g\u00f6mb"
                        ],
                        "io": [
                            "sfero"
                        ],
                        "ia": [
                            "sphera"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00fala"
                        ],
                        "it": [
                            "sfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7403"
                        ],
                        "la": [
                            "sphaera"
                        ],
                        "lv": [
                            "sf\u0113ra"
                        ],
                        "lt": [
                            "sfera"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "bol",
                            "gebied",
                            "omgeving",
                            "kloot",
                            "sfeer"
                        ],
                        "no": [
                            "sf\u00e6re",
                            "kule"
                        ],
                        "oc": [
                            "esf\u00e8ra",
                            "bolla"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "sfera"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfera"
                        ],
                        "ro": [
                            "sfer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430",
                            "\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sf\u00e9ra"
                        ],
                        "sl": [
                            "krogla"
                        ],
                        "sv": [
                            "sf\u00e4r",
                            "kula"
                        ],
                        "cs": [
                            "sf\u00e9ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcre"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "sph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sph\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sph\u00e4risch"
                        ],
                        "en": [
                            "spherical"
                        ],
                        "es": [
                            "esf\u00e9rico"
                        ],
                        "it": [
                            "sferico"
                        ],
                        "nl": [
                            "sferisch",
                            "bolvormig"
                        ],
                        "pt": [
                            "esf\u00e9rico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0448\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sf\u00e4risk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sph\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sph\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sph\u00e9ro\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sfero\u00efde"
                        ],
                        "en": [
                            "spheroid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0637\u062d \u0643\u0631\u0648\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "esferoide"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "esferoide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u692d\u7403\u4f53"
                        ],
                        "es": [
                            "esferoide"
                        ],
                        "et": [
                            "sferoid"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "szferoid"
                        ],
                        "io": [
                            "sferoido"
                        ],
                        "id": [
                            "sferoid"
                        ],
                        "it": [
                            "sferoide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56de\u8ee2\u6955\u5186\u4f53"
                        ],
                        "ku": [
                            "gogek",
                            "tengog\u00een",
                            "le\u015fgog\u00een"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "sferoid"
                        ],
                        "nl": [
                            "sfero\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "sf\u00e6roide"
                        ],
                        "pt": [
                            "esferoide"
                        ],
                        "ro": [
                            "sferoid"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "sferoid"
                        ],
                        "sv": [
                            "sf\u00e4roid"
                        ],
                        "cs": [
                            "sf\u00e9roid"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e22\u0e17\u0e23\u0e07\u0e01\u0e25\u0e21"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0444\u0435\u0440\u043e\u0457\u0434\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00ecnh ph\u1ecfng c\u1ea7u",
                            "h\u00ecnh t\u1ef1a c\u1ea7u"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e1\u05e4\u05e2\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sph\u00e9ro\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "sph\u00e9ro\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sphincter": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlie\u00dfmuskel"
                        ],
                        "en": [
                            "sphincter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0636\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0635\u0631\u0629",
                            "\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62ec\u7ea6\u808c"
                        ],
                        "es": [
                            "esf\u00ednter"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulkijalihas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b9\u03b3\u03ba\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sfintere"
                        ],
                        "la": [
                            "sphincter"
                        ],
                        "nl": [
                            "sluitspier"
                        ],
                        "sv": [
                            "ringmuskel"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bra\u010d",
                            "sfinkter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sphincter": [
                    "Singulier"
                ],
                "sphincters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sphinx": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre mythologique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sphinx"
                        ],
                        "en": [
                            "sphinx"
                        ],
                        "eu": [
                            "esfinge"
                        ],
                        "ca": [
                            "esfinx"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud551\ud06c\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "esfinge"
                        ],
                        "eo": [
                            "sfinkso"
                        ],
                        "fi": [
                            "sfinksi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e4\u10d8\u10dc\u10e5\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "sfinxo"
                        ],
                        "ia": [
                            "sphinge"
                        ],
                        "it": [
                            "sfinge"
                        ],
                        "la": [
                            "sphinx"
                        ],
                        "lt": [
                            "sfinksas"
                        ],
                        "lb": [
                            "sphinx"
                        ],
                        "nl": [
                            "sfinx"
                        ],
                        "oc": [
                            "esfinge"
                        ],
                        "pl": [
                            "sfinks"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0444\u0438\u043d\u043a\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "sfinga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Papillon",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hawkmoth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0645\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "esfinge"
                        ],
                        "ia": [
                            "sphinge"
                        ],
                        "it": [
                            "sfinge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sphinx-bourdon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hemaris tityus"
                        ],
                        "de": [
                            "Skabiosenschw\u00e4rmer"
                        ],
                        "en": [
                            "moth"
                        ],
                        "es": [
                            "esfinge abejorro de orla estrecha"
                        ],
                        "nl": [
                            "Hommelvlinder"
                        ],
                        "no": [
                            "Smalkantet humlesvermer"
                        ],
                        "sv": [
                            "Sv\u00e4vfluglik dagsv\u00e4rmare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sphygmomanom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blutdruckmessger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "sphygmomanometer"
                        ],
                        "es": [
                            "esfigmoman\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "sfigmomanometro"
                        ],
                        "cs": [
                            "pulsmetr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sphygmomanom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "sphygmomanom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spilite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spilit"
                        ],
                        "en": [
                            "spilite"
                        ],
                        "es": [
                            "espilita"
                        ],
                        "it": [
                            "spilite"
                        ],
                        "cs": [
                            "spilit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spilite": [
                    "Singulier"
                ],
                "spilites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spiral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spiral"
                        ],
                        "ca": [
                            "espiral"
                        ],
                        "es": [
                            "espiral"
                        ],
                        "eo": [
                            "spirala"
                        ],
                        "it": [
                            "spirale"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiraalvormig"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spiral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "spiraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "spirale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "spirales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spirale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spiraal"
                        ],
                        "de": [
                            "Spirale"
                        ],
                        "en": [
                            "spiral"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u87ba\u65cb"
                        ],
                        "da": [
                            "spiral"
                        ],
                        "es": [
                            "espiral"
                        ],
                        "eo": [
                            "spiralo"
                        ],
                        "io": [
                            "spiralo"
                        ],
                        "it": [
                            "spirale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u87ba\u65cb"
                        ],
                        "la": [
                            "helica"
                        ],
                        "lv": [
                            "spir\u0101le"
                        ],
                        "lt": [
                            "spiral\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiraal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "spiral"
                        ],
                        "tr": [
                            "spiral",
                            "sarmal",
                            "burma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spirale": [
                    "Singulier"
                ],
                "spirales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spirituel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geistreich",
                            "sinnreich",
                            "witzig"
                        ],
                        "en": [
                            "spiritual",
                            "witty"
                        ],
                        "br": [
                            "speredel"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "enginy\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "chistoso",
                            "ocurrente",
                            "agudo",
                            "ingenioso",
                            "espiritual"
                        ],
                        "eo": [
                            "sprita"
                        ],
                        "fo": [
                            "hittinor\u00f0a\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkev\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "spiritala"
                        ],
                        "id": [
                            "spirituel"
                        ],
                        "it": [
                            "spiritoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0443\u0445\u0430\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiritueel",
                            "ad rem",
                            "geestig",
                            "gevat",
                            "snedig"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprytny",
                            "dowcipny"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiritual",
                            "espirituoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "spirituell"
                        ],
                        "cs": [
                            "vtipn\u00fd",
                            "duchapln\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "spirit\u00fcel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spirituel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "spirituels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "spirituelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "spirituelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spirituellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spiritually",
                            "wittily"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e"
                        ],
                        "it": [
                            "spiritualmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "espiritualament"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiritualmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "spiritueux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprit"
                        ],
                        "en": [
                            "spirit",
                            "distilled beverage",
                            "liquor",
                            "hard liquor",
                            "hard alcohol"
                        ],
                        "br": [
                            "hini kre\u00f1v"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u84b8\u998f\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc99d\ub958\uc8fc"
                        ],
                        "es": [
                            "bebida espirituosa"
                        ],
                        "et": [
                            "piiritus"
                        ],
                        "fi": [
                            "pirtu",
                            "sprii"
                        ],
                        "it": [
                            "spirito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u84b8\u7559\u9152",
                            "\u30b9\u30d4\u30ea\u30c3\u30c4"
                        ],
                        "pl": [
                            "spirytus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sprit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "spirlin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alburnoides bipunctatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Schneider",
                            "Alandblecke",
                            "Breitblecke"
                        ],
                        "en": [
                            "spirlin",
                            "bleak"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0561\u0563\u0561\u0577\u0561\u0580\u056a"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u044b\u0441\u0442\u0440a\u043d\u043aa"
                        ],
                        "es": [
                            "alburno binaculado"
                        ],
                        "et": [
                            "tippviidikas"
                        ],
                        "hu": [
                            "sujt\u00e1sos k\u00fcsz"
                        ],
                        "it": [
                            "alborella di fiume",
                            "alborella di fiume"
                        ],
                        "lv": [
                            "pav\u012b\u0137e",
                            "strauta pav\u012b\u0137e"
                        ],
                        "lt": [
                            "srovin\u0117 auk\u0161l\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u043c\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "gestippelde alver"
                        ],
                        "pl": [
                            "piekielnica",
                            "szweja",
                            "bystrzanka"
                        ],
                        "ro": [
                            "beldi\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6ml\u00f6ja"
                        ],
                        "cs": [
                            "ouklejka pruhovan\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "noktal\u0131 inci bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0442\u0440\u044f\u043d\u043a\u0430 \u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spirlin": [
                    "Singulier"
                ],
                "spirlins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spiroch\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bact\u00e9rie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spiroch\u00e4te"
                        ],
                        "en": [
                            "spirochete"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u0456\u0440\u0430\u0445\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "espiroqueta"
                        ],
                        "da": [
                            "spirok\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "espiroqueta"
                        ],
                        "fi": [
                            "spirokeetta"
                        ],
                        "ga": [
                            "spireacaet"
                        ],
                        "gl": [
                            "espiroqueta"
                        ],
                        "id": [
                            "spiroket"
                        ],
                        "it": [
                            "spirocheta"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "spiroket"
                        ],
                        "nl": [
                            "spirocheet"
                        ],
                        "no": [
                            "spiroket"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0119tek"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiroqueta"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirochete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "spiroheta"
                        ],
                        "sv": [
                            "spiroket"
                        ],
                        "cs": [
                            "spiroch\u00e9ta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0456\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spiroch\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "spiroch\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spiruline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Algue alimentaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spirulina"
                        ],
                        "en": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u87ba\u65cb\u85fb"
                        ],
                        "da": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "es": [
                            "espirulina"
                        ],
                        "eo": [
                            "spirulina",
                            "spirulino"
                        ],
                        "et": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d4\u30eb\u30ea\u30ca"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2\u0ebd\u0e81\u0ebd\u0ea7\u0e97\u0ead\u0e87"
                        ],
                        "ms": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d28"
                        ],
                        "nl": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "pl": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "sl": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "spirulina"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea3o xo\u1eafn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spiruline": [
                    "Singulier"
                ],
                "spirulines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spleen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spleen",
                            "grudge"
                        ],
                        "fi": [
                            "sappi"
                        ],
                        "pl": [
                            "splin",
                            "spleen"
                        ],
                        "pt": [
                            "esplim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spleen": [
                    "Singulier"
                ],
                "spleens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "splendeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maginificence\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wonder"
                        ],
                        "de": [
                            "Gepr\u00e4nge",
                            "Pomp",
                            "Wunder",
                            "Pracht"
                        ],
                        "en": [
                            "pomp",
                            "splendour",
                            "grandeur",
                            "state",
                            "marvel"
                        ],
                        "ang": [
                            "onmedla"
                        ],
                        "es": [
                            "pompa",
                            "esplendor"
                        ],
                        "eo": [
                            "pompo",
                            "mirinda\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b3\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "splendideso"
                        ],
                        "it": [
                            "splendore"
                        ],
                        "nl": [
                            "luister",
                            "praal",
                            "pracht",
                            "vertoon",
                            "mirakel",
                            "wonder"
                        ],
                        "pt": [
                            "gala",
                            "ostenta\u00e7\u00e3o",
                            "pompa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "splendeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "splendeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "splendide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kostelik",
                            "pragtig",
                            "beeldskoon"
                        ],
                        "de": [
                            "herrlich",
                            "stattlich",
                            "wunderbar",
                            "prachtvoll",
                            "wundervoll"
                        ],
                        "en": [
                            "magnificent",
                            "splendid"
                        ],
                        "ca": [
                            "magn\u00edfic"
                        ],
                        "da": [
                            "pragtfuld"
                        ],
                        "es": [
                            "magn\u00edfico",
                            "bell\u00edsimo",
                            "soberbio",
                            "espl\u00e9ndido"
                        ],
                        "eo": [
                            "belega"
                        ],
                        "fo": [
                            "yndisligur",
                            "pr\u00fd\u00f0iligur"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6ny\u00f6r\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "splendida"
                        ],
                        "it": [
                            "splendido"
                        ],
                        "la": [
                            "aureus",
                            "basilicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldschoon",
                            "magnifiek",
                            "prachtig"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepi\u0119kny",
                            "prze\u015bliczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "espl\u00eandido",
                            "soberbo",
                            "sublime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "splendid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "splendide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "splendides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spodum\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spodumen"
                        ],
                        "en": [
                            "spodumene"
                        ],
                        "eu": [
                            "espodumeno"
                        ],
                        "hr": [
                            "spodumen"
                        ],
                        "es": [
                            "espodumena"
                        ],
                        "et": [
                            "spodumeen"
                        ],
                        "fi": [
                            "spodumeeni"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10de\u10dd\u10d3\u10e3\u10db\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05d5\u05d3\u05d5\u05de\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "spodumen"
                        ],
                        "it": [
                            "spodumene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30b7\u30a2\u8f1d\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "spodumenas"
                        ],
                        "nl": [
                            "spodumeen"
                        ],
                        "pl": [
                            "spodumen"
                        ],
                        "pt": [
                            "espod\u00famena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0434\u0443\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "spodumen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spodum\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "spodum\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spongieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voll Wasser",
                            "schwammig",
                            "schwammartig"
                        ],
                        "en": [
                            "spongious",
                            "spongy"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvoplena"
                        ],
                        "io": [
                            "sponjatra"
                        ],
                        "it": [
                            "spongioso"
                        ],
                        "pt": [
                            "esponjoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spongieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "spongieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "spontan\u00e9it\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spontanit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "spontaneity",
                            "spontaneousness"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubc1c\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "espontaneidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "espontaneidade"
                        ],
                        "io": [
                            "spontaneso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u767a\u6027"
                        ],
                        "pl": [
                            "spontaniczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "espontaneidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "spont\u00e1nnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spontan\u00e9it\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "spontan\u00e9it\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spontan\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spontaneously"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e",
                            "\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438\u0439\u043d\u043e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubc1c\uc801\uc73c\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "sp\u020dnt\u0101no"
                        ],
                        "es": [
                            "espont\u00e1neamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsest\u00e4\u00e4n",
                            "spontaanisti"
                        ],
                        "hu": [
                            "spont\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "spontaneamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "spontaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "espontan\u00e8ament"
                        ],
                        "pl": [
                            "spontanicznie"
                        ],
                        "sv": [
                            "spontant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sporadique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sporadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sporadic"
                        ],
                        "ca": [
                            "espor\u00e0dic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65f6\u6709\u65f6\u65e0"
                        ],
                        "es": [
                            "espor\u00e1dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "sporada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sporadika"
                        ],
                        "id": [
                            "sporadis"
                        ],
                        "it": [
                            "sporadico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6563\u767a\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "sporadisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "esporadic"
                        ],
                        "pl": [
                            "sporadyczny",
                            "rzadki"
                        ],
                        "pt": [
                            "espor\u00e1dico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "sporadick\u00fd",
                            "zriedkav\u00fd",
                            "riedky"
                        ],
                        "sl": [
                            "r\u00e9dek"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4llspord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sporadique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sporadiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sporange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sporangium"
                        ],
                        "es": [
                            "esporangio"
                        ],
                        "gl": [
                            "esporanxio"
                        ],
                        "io": [
                            "sporangio"
                        ],
                        "it": [
                            "sporangio"
                        ],
                        "oc": [
                            "esporangi"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtrusnice",
                            "sporangium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sporange": [
                    "Singulier"
                ],
                "sporanges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "corpuscule reproducteur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spore"
                        ],
                        "ca": [
                            "espora"
                        ],
                        "es": [
                            "espora"
                        ],
                        "eo": [
                            "sporo"
                        ],
                        "hu": [
                            "sp\u00f3ra"
                        ],
                        "it": [
                            "spora"
                        ],
                        "nl": [
                            "spoor"
                        ],
                        "pt": [
                            "esporo"
                        ],
                        "cs": [
                            "spora",
                            "v\u00fdtrus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spore": [
                    "Singulier"
                ],
                "spores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "spor\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sporeprint",
                            "spore print"
                        ],
                        "hr": [
                            "otrusina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "otisak spora"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtrusn\u00fd prach m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "spor\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "spor\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sporophyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sporophyt"
                        ],
                        "en": [
                            "sporophyte"
                        ],
                        "es": [
                            "espor\u00f3fito"
                        ],
                        "it": [
                            "spor\u00f2fito"
                        ],
                        "nl": [
                            "sporofyt"
                        ],
                        "pl": [
                            "sporofit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sporophyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "sporophytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sporopoll\u00e9nine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sporopollenin"
                        ],
                        "en": [
                            "sporopollenin"
                        ],
                        "es": [
                            "esporopolenina"
                        ],
                        "it": [
                            "sporopollenina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30dd\u30ed\u30dd\u30ec\u30cb\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "sporopollenine"
                        ],
                        "cs": [
                            "sporopolenin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sporopoll\u00e9nine": [
                    "Singulier"
                ],
                "sporopoll\u00e9nines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sport": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exercice physique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sport"
                        ],
                        "sq": [
                            "sport"
                        ],
                        "de": [
                            "Sport"
                        ],
                        "en": [
                            "sport"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u057a\u0578\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "idman"
                        ],
                        "eu": [
                            "kirol",
                            "kirola"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "sport"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "esport"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd0\u52a8",
                            "\u4f53\u64cd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b4\ub3d9",
                            "\uc2a4\ud3ec\uce20"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161port"
                        ],
                        "da": [
                            "sport"
                        ],
                        "es": [
                            "deporte"
                        ],
                        "eo": [
                            "sporto"
                        ],
                        "et": [
                            "sport"
                        ],
                        "fi": [
                            "urheilu"
                        ],
                        "gl": [
                            "deporte"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b8\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05d5\u05e8\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936",
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "sport"
                        ],
                        "io": [
                            "sporto"
                        ],
                        "id": [
                            "olahraga"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00ed\u00fer\u00f3tt"
                        ],
                        "it": [
                            "sport"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904b\u52d5",
                            "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "csb": [
                            "szp\u00f2rt"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea5\u0eb2"
                        ],
                        "lv": [
                            "sports"
                        ],
                        "lt": [
                            "sportas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sport"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "sukan"
                        ],
                        "mg": [
                            "tena"
                        ],
                        "mt": [
                            "sport"
                        ],
                        "nl": [
                            "sport"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "sport",
                            "idrett"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00f2rt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0631\u0632\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "sport"
                        ],
                        "pt": [
                            "desporto"
                        ],
                        "ro": [
                            "sport"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161port"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161port"
                        ],
                        "sv": [
                            "idrott",
                            "sport"
                        ],
                        "sw": [
                            "spoti"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0437\u0438\u0448"
                        ],
                        "tl": [
                            "palakasan"
                        ],
                        "cs": [
                            "sport"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "spor"
                        ],
                        "tk": [
                            "sport"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ec3 thao",
                            "v\u1eadn \u0111\u1ed9ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sport": [
                    "Singulier"
                ],
                "sports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sportif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sportler",
                            "Sportlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "sportsman",
                            "sportswoman",
                            "sportsperson"
                        ],
                        "az": [
                            "idman\u00e7\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "kirolari"
                        ],
                        "es": [
                            "deportista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sportivo",
                            "sportiva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30de\u30f3",
                            "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u9078\u624b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0448\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "sportowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "esportivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d",
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "idrottare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sportovec",
                            "sportovkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sportif": [
                    "Singulier"
                ],
                "sportifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sportive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sportlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "sportswoman",
                            "sportsperson"
                        ],
                        "es": [
                            "deportista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03bb\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sportiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d\u043a\u0430",
                            "\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sportovkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sportive": [
                    "Singulier"
                ],
                "sportives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sprat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sprattus"
                        ],
                        "de": [
                            "Sprotte"
                        ],
                        "en": [
                            "sprat"
                        ],
                        "ca": [
                            "amploia"
                        ],
                        "eo": [
                            "sproto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kilohaili"
                        ],
                        "it": [
                            "papalina",
                            "spratto"
                        ],
                        "nl": [
                            "sprot"
                        ],
                        "pl": [
                            "szprotka",
                            "szprot",
                            "kilka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sprat": [
                    "Singulier"
                ],
                "sprats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "springbok": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Antidorcas marsupialis"
                        ],
                        "af": [
                            "springbok"
                        ],
                        "de": [
                            "Springbock"
                        ],
                        "en": [
                            "springbok"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0635\u0641\u0646",
                            "\u0627\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "gacela saltarina"
                        ],
                        "it": [
                            "springbok"
                        ],
                        "nl": [
                            "springbok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0431\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "springbok": [
                    "Singulier"
                ],
                "springboks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sprint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprint",
                            "Spurt",
                            "Kurzstreckenlauf"
                        ],
                        "en": [
                            "sprint",
                            "dash"
                        ],
                        "no": [
                            "spurt",
                            "spurt"
                        ],
                        "sv": [
                            "spurt"
                        ],
                        "cs": [
                            "sprint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sprint": [
                    "Singulier"
                ],
                "sprints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sprinter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sprint"
                        ],
                        "nl": [
                            "spurten",
                            "sprinten"
                        ],
                        "no": [
                            "spurte",
                            "spurta",
                            "spurte"
                        ],
                        "ro": [
                            "sprinta"
                        ],
                        "sv": [
                            "spurta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "squale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hai"
                        ],
                        "en": [
                            "shark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0634"
                        ],
                        "es": [
                            "tibur\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "squalo"
                        ],
                        "it": [
                            "squalo"
                        ],
                        "la": [
                            "squalus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "squale": [
                    "Singulier"
                ],
                "squales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "squal\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "squalene"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u0648\u0627\u0644\u064a\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ca8\u70ef"
                        ],
                        "es": [
                            "escualeno"
                        ],
                        "it": [
                            "squalene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30af\u30a2\u30ec\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "skvalenas"
                        ],
                        "nl": [
                            "squaleen"
                        ],
                        "pt": [
                            "esqualeno"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "squelette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geraamte",
                            "skelet"
                        ],
                        "de": [
                            "Gerippe",
                            "Skelett"
                        ],
                        "en": [
                            "skeleton"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u064a\u0643\u0644 \u0639\u0638\u0645\u064a"
                        ],
                        "an": [
                            "escleto",
                            "gosaralla"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0574\u0561\u056d\u0584"
                        ],
                        "ast": [
                            "cadarma"
                        ],
                        "eu": [
                            "hezurdura"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "kostur"
                        ],
                        "br": [
                            "skeledenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquetlet"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13aa\u13b3\u13ad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9aa8\u9abc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace8\uaca9"
                        ],
                        "co": [
                            "scheletru"
                        ],
                        "da": [
                            "skelet"
                        ],
                        "es": [
                            "esqueleto"
                        ],
                        "eo": [
                            "skeleto"
                        ],
                        "et": [
                            "skelett"
                        ],
                        "fi": [
                            "luuranko"
                        ],
                        "fy": [
                            "geramte"
                        ],
                        "ga": [
                            "creatlach"
                        ],
                        "gl": [
                            "esqueleto"
                        ],
                        "cy": [
                            "sgerbwd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10dd\u10dc\u10e9\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05d3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "io": [
                            "skeleto"
                        ],
                        "id": [
                            "kerangka"
                        ],
                        "is": [
                            "beinakerfi\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "scheletro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aa8\u683c",
                            "\u9ab8\u9aa8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u04a3\u049b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "geraamte",
                            "karkas",
                            "skelet"
                        ],
                        "no": [
                            "skjelett",
                            "skjelett"
                        ],
                        "oc": [
                            "esqueleta",
                            "ossamenta"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkielet",
                            "ko\u015bciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "esqueleto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "benrangel",
                            "skelett"
                        ],
                        "cs": [
                            "kostra"
                        ],
                        "tr": [
                            "iskelet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "squelette": [
                    "Singulier"
                ],
                "squelettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "SRAS": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "SRAS"
                        ],
                        "en": [
                            "SARS"
                        ],
                        "es": [
                            "SRAG",
                            "SRAS"
                        ],
                        "fi": [
                            "SRAS"
                        ],
                        "it": [
                            "SRAS"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Sri-Lankais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lanker",
                            "Lankerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Sri Lankan",
                            "Ceylonese"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65af\u91cc\u5170\u5361\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ub9ac\ub791\uce74\uc778",
                            "\uc2a4\ub9ac\ub791\uce74 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "esrilanqu\u00e9s",
                            "esrilanquesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "srilankano",
                            "srilankanino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ea\u30ab\u30f3\u30ab\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "srilanker",
                            "srilankar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Lankijczyk",
                            "Lankijka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0440\u0438\u043b\u0430\u043d\u043a\u0438\u0435\u0446",
                            "\u0448\u0440\u0438\u043b\u0430\u043d\u043a\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "Sri Lankal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "stabilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stabilisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "stabilization",
                            "stabilisation"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "stabilizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "stabilizacja"
                        ],
                        "ro": [
                            "stabilire"
                        ],
                        "cs": [
                            "stabilizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stabilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "stabilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stabiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stabilisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "stabilize",
                            "ou stabilise"
                        ],
                        "es": [
                            "estabilizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakinaistaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "stabiligar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estabilizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "stabilisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "stabilizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "stabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est stable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stabilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "stability",
                            "steadiness"
                        ],
                        "br": [
                            "stabilded",
                            "stabilder"
                        ],
                        "ca": [
                            "estabilitat"
                        ],
                        "da": [
                            "stabilitet"
                        ],
                        "es": [
                            "estabilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "stabileco"
                        ],
                        "et": [
                            "stabiilsus",
                            "p\u00fcsivus"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakaus",
                            "stabiilius"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03b5\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "stabilit\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "stabileso"
                        ],
                        "id": [
                            "stabilitas"
                        ],
                        "ia": [
                            "stabilitate"
                        ],
                        "it": [
                            "stabilit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "firmitas",
                            "firmitudo",
                            "stabilitas"
                        ],
                        "lv": [
                            "stabilit\u0101te"
                        ],
                        "lt": [
                            "stabilumas"
                        ],
                        "mg": [
                            "tombina"
                        ],
                        "mt": [
                            "stabbilt\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "stabiliteit"
                        ],
                        "pl": [
                            "stabilno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estabilidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "stabilitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "stabilita"
                        ],
                        "sl": [
                            "stabilnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "stabilitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "pevnost",
                            "stabilita"
                        ],
                        "tr": [
                            "stabilite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "stabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stabil"
                        ],
                        "en": [
                            "stable"
                        ],
                        "br": [
                            "stabil"
                        ],
                        "es": [
                            "estable"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakaa"
                        ],
                        "io": [
                            "stabila"
                        ],
                        "nl": [
                            "stabiel"
                        ],
                        "oc": [
                            "estable"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "stables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stack": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sea stack"
                        ],
                        "ca": [
                            "farall\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "farall\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "farall\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "faraglione"
                        ],
                        "oc": [
                            "farilhon",
                            "faralhon"
                        ],
                        "scn": [
                            "faragghiuni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stack": [
                    "Singulier"
                ],
                "stacks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stadium"
                        ],
                        "en": [
                            "stadium",
                            "furlong"
                        ],
                        "es": [
                            "estadio"
                        ],
                        "it": [
                            "stadio"
                        ],
                        "la": [
                            "stadium"
                        ],
                        "nl": [
                            "stadie"
                        ],
                        "pl": [
                            "stadion"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e1dio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "B\u00e2timent sportif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stadium"
                        ],
                        "eu": [
                            "kiroldegi"
                        ],
                        "ca": [
                            "estadi",
                            "estadi esportiu"
                        ],
                        "da": [
                            "stadion"
                        ],
                        "es": [
                            "estadio"
                        ],
                        "eo": [
                            "stadiono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "stadio"
                        ],
                        "mt": [
                            "grawnd"
                        ],
                        "nl": [
                            "stadion"
                        ],
                        "oc": [
                            "estadi"
                        ],
                        "pl": [
                            "stadion"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e1dio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "stadion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "arena",
                            "stadion"
                        ],
                        "nl": [
                            "sportpark",
                            "stadion",
                            "stadium"
                        ],
                        "cs": [
                            "stadion"
                        ],
                        "tr": [
                            "stadyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stade": [
                    "Singulier"
                ],
                "stades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Praktikum"
                        ],
                        "en": [
                            "internship",
                            "season"
                        ],
                        "da": [
                            "praktik"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00e1ctica"
                        ],
                        "io": [
                            "tempo"
                        ],
                        "it": [
                            "stage",
                            "tirocinio"
                        ],
                        "nl": [
                            "stage"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e1gio"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "staj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stage": [
                    "Singulier"
                ],
                "stages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stagflation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stagflation"
                        ],
                        "en": [
                            "stagflation"
                        ],
                        "it": [
                            "stagflazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30bf\u30b0\u30d5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "stagflatie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0433\u0444\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "stagflation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stagflation": [
                    "Singulier"
                ],
                "stagflations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stagiaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Praktikant"
                        ],
                        "en": [
                            "trainee",
                            "intern"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ec3\u4e60\u751f",
                            "\u5b9e\u4e60\u751f",
                            "\u89c1\u4e60\u751f"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u017ebenik"
                        ],
                        "da": [
                            "praktikant",
                            "volont\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "practicante",
                            "pasante",
                            "cursillista"
                        ],
                        "eo": [
                            "sta\u011danto",
                            "sta\u011danti\u0109o",
                            "sta\u011dantino",
                            "sta\u011dantipo"
                        ],
                        "io": [
                            "tempiero"
                        ],
                        "it": [
                            "tirocinante"
                        ],
                        "pt": [
                            "estagi\u00e1rio",
                            "estagi\u00e1ria"
                        ],
                        "sv": [
                            "praktikant"
                        ],
                        "cs": [
                            "el\u00e9v",
                            "el\u00e9vka",
                            "u\u010dedn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stagiaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "stagiaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stagnation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stagnation"
                        ],
                        "es": [
                            "estancamiento"
                        ],
                        "id": [
                            "kemandekan"
                        ],
                        "it": [
                            "stagnazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "stagnatie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0433\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stagnation": [
                    "Singulier"
                ],
                "stagnations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stagner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stagnate"
                        ],
                        "ca": [
                            "estancar"
                        ],
                        "es": [
                            "estancarse"
                        ],
                        "io": [
                            "stagnar"
                        ],
                        "nl": [
                            "stilstaan",
                            "stagneren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "stakhanoviste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Stakhanovite"
                        ],
                        "es": [
                            "estajanovista"
                        ],
                        "it": [
                            "stacanovista"
                        ],
                        "pl": [
                            "stachanowski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0445\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "stachanovsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stakhanoviste": [
                    "Singulier"
                ],
                "stakhanovistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stachanower"
                        ],
                        "en": [
                            "Stakhanovite",
                            "workaholic"
                        ],
                        "it": [
                            "Stacanovista"
                        ],
                        "pl": [
                            "stachanowiec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0445\u0430\u043d\u043e\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fadern\u00edk",
                            "stachanovec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stakhanoviste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "stakhanovistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stalactite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "concr\u00e9tion qui descend de la vo\u00fbte des cavernes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tropfstein"
                        ],
                        "en": [
                            "stalactite"
                        ],
                        "es": [
                            "estalactita"
                        ],
                        "eo": [
                            "stalaktito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "stalaktito"
                        ],
                        "it": [
                            "stalattite"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0441\u0441\u04af\u04a3\u0433\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stalactite": [
                    "Singulier"
                ],
                "stalactites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}