{
    "structuralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strukturalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "structuralism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u064a\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d50\u69cb\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc870\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "estructuralismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "strukturalismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e7\u05d8\u05d5\u05e8\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "strukturalizmus"
                        ],
                        "ia": [
                            "structuralismo"
                        ],
                        "is": [
                            "formger\u00f0arstefnan"
                        ],
                        "it": [
                            "strutturalismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69cb\u9020\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "lv": [
                            "struktur\u0101lisms"
                        ],
                        "nl": [
                            "structuralistische taalkunde"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "strukturalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "estruturalismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "strukturalizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "strukturalizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "strukturalism"
                        ],
                        "cs": [
                            "strukturalismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "yap\u0131salc\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "structuralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "structuralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "structure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "struktuur"
                        ],
                        "de": [
                            "Struktur",
                            "Bildung"
                        ],
                        "en": [
                            "structure",
                            "fabric"
                        ],
                        "eu": [
                            "egitura"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "estructura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6784\u9020",
                            "\u7ed3\u6784"
                        ],
                        "es": [
                            "estructura"
                        ],
                        "eo": [
                            "strukturo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakenne"
                        ],
                        "fy": [
                            "struktuer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "strukt\u00fara"
                        ],
                        "io": [
                            "strukturo"
                        ],
                        "it": [
                            "struttura"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "structuur",
                            "bouw",
                            "constructie",
                            "samenstelling"
                        ],
                        "oc": [
                            "estructura"
                        ],
                        "pt": [
                            "contextura",
                            "estrutura",
                            "teia",
                            "conforma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "byggnadss\u00e4tt",
                            "organisation"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcnye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "structure": [
                    "Singulier"
                ],
                "structures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "structurel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strukturell"
                        ],
                        "en": [
                            "structural"
                        ],
                        "io": [
                            "strukturala"
                        ],
                        "it": [
                            "strutturale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "structurel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "structurels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "structurelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "structurelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "strudel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strudel"
                        ],
                        "en": [
                            "strudel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062a\u0631\u0648\u062f\u0644"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0440\u0443\u0434\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "strudel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "strudel": [
                    "Singulier"
                ],
                "strudels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "struthioniformes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Struthioniformes"
                        ],
                        "de": [
                            "Laufv\u00f6gel"
                        ],
                        "en": [
                            "ostriches"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0641\u0627\u0631\u064a\u0633"
                        ],
                        "fi": [
                            "strutsilinnut"
                        ],
                        "nl": [
                            "struisvogels"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "strychnine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strychnin"
                        ],
                        "en": [
                            "strychnine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "estricnina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u94b1\u5b50\u78b1"
                        ],
                        "da": [
                            "stryknin"
                        ],
                        "es": [
                            "estricnina"
                        ],
                        "eo": [
                            "striknino"
                        ],
                        "fi": [
                            "strykniini"
                        ],
                        "io": [
                            "striknino"
                        ],
                        "it": [
                            "stricnina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30ea\u30ad\u30cb\u30fc\u30cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "strychnine"
                        ],
                        "pl": [
                            "strychnina"
                        ],
                        "pt": [
                            "estricnina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "strychn\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "stryknin"
                        ],
                        "cs": [
                            "strychnin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445\u043d\u0456\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "stricnin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "stuc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stuck"
                        ],
                        "en": [
                            "stucco",
                            "plaster"
                        ],
                        "br": [
                            "stouk"
                        ],
                        "eo": [
                            "stuko"
                        ],
                        "io": [
                            "stuko"
                        ],
                        "nl": [
                            "pleister",
                            "kalk",
                            "pleisterkalk",
                            "stuc"
                        ],
                        "pl": [
                            "stiuk"
                        ],
                        "pt": [
                            "reboco",
                            "estuque"
                        ],
                        "sv": [
                            "stuck"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161tuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stuc": [
                    "Singulier"
                ],
                "stucs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "studieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "studiously"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "studiosamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "estudiosamen"
                        ],
                        "sv": [
                            "sorgf\u00e4lligt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "studieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gelehrig"
                        ],
                        "en": [
                            "studious"
                        ],
                        "ca": [
                            "estudi\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "estudioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernema"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahkera"
                        ],
                        "gl": [
                            "estudoso"
                        ],
                        "io": [
                            "studiema"
                        ],
                        "it": [
                            "studioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "leergierig"
                        ],
                        "oc": [
                            "estudi\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "flitig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "studieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "studieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "studio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entreprise de production cin\u00e9matographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Studio"
                        ],
                        "es": [
                            "estudio"
                        ],
                        "eo": [
                            "estudo"
                        ],
                        "it": [
                            "studio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa",
                            "\u64ae\u5f71\u6240"
                        ],
                        "nl": [
                            "studio"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00fado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Appartement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gar\u00e7onni\u00e8re"
                        ],
                        "en": [
                            "studio",
                            "studio apartment"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\ub8f8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30f3\u30eb\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "studio"
                        ],
                        "pt": [
                            "quitinete"
                        ],
                        "ro": [
                            "garsonier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "studio": [
                    "Singulier"
                ],
                "studios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stupa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stupa"
                        ],
                        "en": [
                            "stupa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7aa3\u5835\u5761"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0d1\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "estupa"
                        ],
                        "it": [
                            "stupa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ecf\u5854",
                            "\u5854",
                            "\u5352\u5854\u5a46"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0443\u0432\u0430\u0440\u0433\u0430",
                            "\u0441\u0443\u0432\u0440\u0430\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoepa"
                        ],
                        "pl": [
                            "stupa"
                        ],
                        "pt": [
                            "estupa"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "sv": [
                            "stupa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stupa": [
                    "Singulier"
                ],
                "stupas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stup\u00e9faction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "konsternasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Verbl\u00fcffung",
                            "Erstarrung",
                            "Sprachlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "stupefaction",
                            "awe"
                        ],
                        "br": [
                            "sabatur"
                        ],
                        "es": [
                            "estupefacci\u00f3n",
                            "estupor"
                        ],
                        "eo": [
                            "stuporo",
                            "konsterno"
                        ],
                        "fo": [
                            "skelkur",
                            "bilsni"
                        ],
                        "io": [
                            "astonegeso"
                        ],
                        "it": [
                            "stupefazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "stupor",
                            "consternatie",
                            "ontsteltenis",
                            "verbijstering",
                            "verslagenheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "estupor",
                            "consterna\u00e7\u00e3o",
                            "estupefa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00f6rtning",
                            "h\u00e4pnad"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stup\u00e9faction": [
                    "Singulier"
                ],
                "stup\u00e9factions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stup\u00e9fait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "best\u00fcrtzt",
                            "perplex"
                        ],
                        "en": [
                            "stunned",
                            "dumbfounded",
                            "stupefied",
                            "aghast",
                            "taken aback",
                            "upset",
                            "dazed"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00f2nit"
                        ],
                        "es": [
                            "pasmado",
                            "at\u00f3nito",
                            "estupefacto"
                        ],
                        "eo": [
                            "stupora",
                            "konsternita"
                        ],
                        "io": [
                            "astonegita"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontdaan",
                            "onthutst",
                            "verbluft",
                            "verslagen",
                            "verstomd"
                        ],
                        "pt": [
                            "estuporada"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00f6rt",
                            "h\u00e4pen"
                        ],
                        "wa": [
                            "ewaer\u00e9",
                            "st\u00e5musse",
                            "reyusse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stup\u00e9fait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "stup\u00e9faits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "stup\u00e9faite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "stup\u00e9faites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stup\u00e9fiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "narcotic",
                            "stunning"
                        ],
                        "da": [
                            "narko",
                            "forbl\u00f8ffende"
                        ],
                        "es": [
                            "estupefaciente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bed\u00f6vande",
                            "f\u00f6rbluffande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stup\u00e9fiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "stup\u00e9fiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "stup\u00e9fiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "stup\u00e9fiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stup\u00e9fi\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amazed",
                            "astonished",
                            "astounded",
                            "awed",
                            "bewildered",
                            "dumbfounded",
                            "overawed",
                            "overwhelmed",
                            "speechless",
                            "stupefied",
                            "surprised",
                            "thunderstruck"
                        ],
                        "es": [
                            "estupefacto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c5\u03bd\u03cc\u03c0\u03bb\u03b7\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d3\u05d4\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "sbalordito",
                            "intontito",
                            "stordito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3073\u3063\u304f\u308a\u3059\u308b"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdumiony",
                            "zaskoczony"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stup\u00e9fi\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "stup\u00e9fi\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "stup\u00e9fi\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "stup\u00e9fi\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stup\u00e9fier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "best\u00fcrzt machen",
                            "in Best\u00fcrzung versetzen",
                            "konsternieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dumbfound",
                            "stun",
                            "stupefy",
                            "astound",
                            "amaze",
                            "stagger",
                            "appal",
                            "dismay",
                            "puzzle",
                            "alarm",
                            "disconcert",
                            "startle",
                            "take aback"
                        ],
                        "ca": [
                            "consternar"
                        ],
                        "da": [
                            "forbl\u00f8ffe",
                            "lamsl\u00e5",
                            "bed\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "pasmar",
                            "consternar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsterni"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4llistytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "astonegar"
                        ],
                        "it": [
                            "stupefare",
                            "sbalordire"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthutsen",
                            "ontstellen",
                            "ontzetten",
                            "verbijsteren",
                            "verbluffen"
                        ],
                        "pt": [
                            "atordoar",
                            "bestificar",
                            "desconcertar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bed\u00f6va",
                            "f\u00f6rbluffa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "stupeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "konsternasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Best\u00fcrzung",
                            "Verbl\u00fcffung"
                        ],
                        "en": [
                            "stupor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0647\u0634\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "sabatur"
                        ],
                        "es": [
                            "estupor"
                        ],
                        "eo": [
                            "stuporo",
                            "konsterno"
                        ],
                        "fo": [
                            "skelkur",
                            "bilsni"
                        ],
                        "io": [
                            "stuporo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stupor",
                            "consternatie",
                            "ontsteltenis",
                            "verbijstering",
                            "verslagenheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "estupor",
                            "consterna\u00e7\u00e3o",
                            "estupefa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0446\u0435\u043f\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stupeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "stupeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stupide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dom"
                        ],
                        "sq": [
                            "marr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "albern",
                            "dumm",
                            "idiotisch",
                            "bl\u00f6dsinnig"
                        ],
                        "en": [
                            "foolish",
                            "stupid",
                            "addled",
                            "sheepish",
                            "silly",
                            "dull",
                            "idiotic",
                            "gormless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0628\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "ergel"
                        ],
                        "ca": [
                            "beneit",
                            "estult",
                            "est\u00fapid",
                            "neci",
                            "nici",
                            "toix"
                        ],
                        "da": [
                            "dum"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00fapido",
                            "zote",
                            "est\u00f3lido"
                        ],
                        "eo": [
                            "stulta",
                            "idiota"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e1puligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyhm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "idioat"
                        ],
                        "hu": [
                            "buta"
                        ],
                        "io": [
                            "stupida"
                        ],
                        "id": [
                            "bebal"
                        ],
                        "it": [
                            "stupido"
                        ],
                        "la": [
                            "bardus",
                            "blennus",
                            "stultus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bot",
                            "dom",
                            "onbenullig",
                            "schaapachtig",
                            "stom",
                            "zwakhoofdig",
                            "idioot"
                        ],
                        "no": [
                            "dum"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upi"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00fapido",
                            "imbecil",
                            "tolo",
                            "estulto",
                            "lerdo",
                            "lorpa",
                            "parvo",
                            "idiota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0628\u064a\u0648\u0642\u0648\u0641"
                        ],
                        "sv": [
                            "dum",
                            "absurd"
                        ],
                        "cs": [
                            "stupidn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahmak",
                            "ak\u0131ls\u0131z"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "biesse",
                            "loigne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stupide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "stupides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stupidement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stupidly"
                        ],
                        "eo": [
                            "stulte"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdttisliga",
                            "t\u00e1puliga"
                        ],
                        "it": [
                            "stupidamente"
                        ],
                        "la": [
                            "stulte"
                        ],
                        "nl": [
                            "dom"
                        ],
                        "pt": [
                            "estupidamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "stupidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00f6dheit"
                        ],
                        "en": [
                            "stupidity",
                            "silliness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0627\u0642\u0629",
                            "\u063a\u0628\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "kirtenkeria"
                        ],
                        "ca": [
                            "estupidesa"
                        ],
                        "es": [
                            "estupidez"
                        ],
                        "it": [
                            "stupidit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "estupiditat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stupidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "stupidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sturnid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sturnidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Stare"
                        ],
                        "en": [
                            "starling"
                        ],
                        "it": [
                            "storni"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreeuwen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sturnid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sturnid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "style": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "styl"
                        ],
                        "de": [
                            "Stil"
                        ],
                        "en": [
                            "style"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0629",
                            "\u0642\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "estil"
                        ],
                        "es": [
                            "estilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "stilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00edlur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyli"
                        ],
                        "fy": [
                            "styl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "stilo"
                        ],
                        "it": [
                            "stile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb",
                            "\u6587\u4f53",
                            "\u69d8\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "stijl",
                            "trant"
                        ],
                        "pl": [
                            "styl"
                        ],
                        "pt": [
                            "estilo",
                            "linguagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "stil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "style": [
                    "Singulier"
                ],
                "styles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "styliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Designer",
                            "Gestalter"
                        ],
                        "en": [
                            "designer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514\uc790\uc774\ub108"
                        ],
                        "es": [
                            "dise\u00f1ador"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezajnisto",
                            "dizajnisto"
                        ],
                        "it": [
                            "stilista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "styliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "stylistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stylistique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stilistik"
                        ],
                        "en": [
                            "stylistic"
                        ],
                        "it": [
                            "stilistico"
                        ],
                        "sv": [
                            "stilistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "stylov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stylistique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "stylistiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "stylo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pen"
                        ],
                        "da": [
                            "pen"
                        ],
                        "es": [
                            "pluma"
                        ],
                        "nl": [
                            "pen"
                        ],
                        "no": [
                            "penn"
                        ],
                        "sv": [
                            "penna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "cas particulier du stylo \u00e0 bille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kugelschreiber",
                            "Kuli"
                        ],
                        "en": [
                            "ballpoint pen"
                        ],
                        "da": [
                            "kuglepen"
                        ],
                        "es": [
                            "bol\u00edgrafo",
                            "boli"
                        ],
                        "it": [
                            "penna"
                        ],
                        "nl": [
                            "balpen"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0142ugopis"
                        ],
                        "sv": [
                            "kulspetspenna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "cas particulier du stylo \u00e0 plume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcller",
                            "F\u00fcllfederhalter",
                            "F\u00fcllfeder"
                        ],
                        "en": [
                            "fountain pen"
                        ],
                        "da": [
                            "fyldepen"
                        ],
                        "es": [
                            "pluma"
                        ],
                        "eo": [
                            "fontoplumo",
                            "fontplumo"
                        ],
                        "it": [
                            "penna"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00fcllfieder"
                        ],
                        "nl": [
                            "vulpen"
                        ],
                        "no": [
                            "fyllepenn"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u00f3ro wieczne"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e4ckpenna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u056b\u0579"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bol\u00edgraf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud39c"
                        ],
                        "et": [
                            "sulg"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynn\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "folpinne"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10da\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c5\u03bb\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6lt\u0151toll"
                        ],
                        "it": [
                            "penna",
                            "biro",
                            "penna a sfera",
                            "penna stilografica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "pildspalva"
                        ],
                        "lt": [
                            "plunksna"
                        ],
                        "mg": [
                            "penina"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0915\u0932\u092e"
                        ],
                        "pt": [
                            "caneta"
                        ],
                        "ro": [
                            "stilou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pero"
                        ],
                        "sl": [
                            "pero"
                        ],
                        "cs": [
                            "pero"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stylo": [
                    "Singulier"
                ],
                "stylos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stylo-feutre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filzstift"
                        ],
                        "en": [
                            "marker pen",
                            "marker",
                            "tip pen",
                            "felt pen",
                            "felt marker",
                            "tipped marker",
                            "fineliner"
                        ],
                        "eu": [
                            "errotuladore"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6be1\u7b14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc778\ud39c",
                            "\ub9c8\ucee4\ud39c"
                        ],
                        "es": [
                            "rotulador",
                            "rotulador de fieltro"
                        ],
                        "it": [
                            "pennarello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u30da\u30f3",
                            "\u30b5\u30a4\u30f3\u30da\u30f3",
                            "\u30de\u30fc\u30ab\u30fc",
                            "\u30de\u30b8\u30c3\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "markeerstift"
                        ],
                        "oc": [
                            "feutre"
                        ],
                        "cs": [
                            "popisova\u010d",
                            "fix",
                            "fixka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stylo-feutre": [
                    "Singulier"
                ],
                "stylos-feutres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "stylo-plume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcllfederhalter",
                            "F\u00fcller"
                        ],
                        "en": [
                            "fountain pen"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazluma"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ploma estilogr\u00e0fica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a2\u7b14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ub144\ud544"
                        ],
                        "hr": [
                            "nalivpero"
                        ],
                        "da": [
                            "fyldepen"
                        ],
                        "es": [
                            "estil\u00f3grafo",
                            "pluma estilogr\u00e1fica"
                        ],
                        "eo": [
                            "fontoplumo"
                        ],
                        "et": [
                            "sulepea"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ytekyn\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bd\u03b1",
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6lt\u0151toll"
                        ],
                        "it": [
                            "penna stilografica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e07\u5e74\u7b46"
                        ],
                        "lv": [
                            "tintes pildspalva"
                        ],
                        "lt": [
                            "automatinis plunksnakotis"
                        ],
                        "nl": [
                            "vulpen"
                        ],
                        "no": [
                            "fyllepenn"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieczne pi\u00f3ro"
                        ],
                        "pt": [
                            "caneta de tinta permanente",
                            "tinteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "stilou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u043a\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "nalivno pero"
                        ],
                        "sv": [
                            "reservoarpenna"
                        ],
                        "cs": [
                            "pln\u00edc\u00ed pero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "stylo-plume": [
                    "Singulier"
                ],
                "stylos-plume": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "styrax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Styrax"
                        ],
                        "de": [
                            "Styrax",
                            "Storaxbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "styrax",
                            "snowbell"
                        ],
                        "az": [
                            "stiraks"
                        ],
                        "ca": [
                            "benjui",
                            "styrax"
                        ],
                        "es": [
                            "estoraque"
                        ],
                        "lt": [
                            "stirakas"
                        ],
                        "pt": [
                            "estoraque"
                        ],
                        "sv": [
                            "storaxsl\u00e4kte"
                        ],
                        "cs": [
                            "stura\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Linceul\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shroud"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0641\u0646",
                            "\u0643\u0641\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "sudario"
                        ],
                        "it": [
                            "sudario",
                            "sindone"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijkwade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "suaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suave": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mild"
                        ],
                        "en": [
                            "suave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0630\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "suave"
                        ],
                        "eo": [
                            "milda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c0\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03c4\u03b5\u03c1\u03c0\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dolcega"
                        ],
                        "nl": [
                            "minzaam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "suaves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suavit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suavity"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwekted",
                            "c\u02bchwekter"
                        ],
                        "es": [
                            "suavidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "mildeco"
                        ],
                        "it": [
                            "soavit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suavit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "suavit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subalterne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "subaltern",
                            "untergeordnet",
                            "Untergebene"
                        ],
                        "en": [
                            "subordinate",
                            "subaltern",
                            "menial"
                        ],
                        "es": [
                            "subalterno"
                        ],
                        "eo": [
                            "subalterna"
                        ],
                        "it": [
                            "subalterno"
                        ],
                        "pl": [
                            "podw\u0142adny"
                        ],
                        "pt": [
                            "subalterno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subalterne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "subalternes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "subconscient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterbewusstsein"
                        ],
                        "en": [
                            "subconscious"
                        ],
                        "da": [
                            "underbevidst"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbnderbewust"
                        ],
                        "hu": [
                            "tudatalatti"
                        ],
                        "id": [
                            "bawah sadar"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbewust"
                        ],
                        "no": [
                            "underbevisst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subconscient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "subconscients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "subconsciente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "subconscientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "subir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aushalten",
                            "sich unterziehen",
                            "auf sich nehmen",
                            "\u00fcber sich ergehen lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "undergo",
                            "put up with",
                            "suffer",
                            "endure",
                            "go through"
                        ],
                        "ca": [
                            "patir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab"
                        ],
                        "da": [
                            "lide",
                            "udholde",
                            "gennemg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "suferi"
                        ],
                        "gl": [
                            "sufrir"
                        ],
                        "io": [
                            "subisar"
                        ],
                        "it": [
                            "subire"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergaan"
                        ],
                        "no": [
                            "best\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "znosi\u0107",
                            "cierpie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sofrer",
                            "se",
                            "passar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "underg\u00e5",
                            "utst\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pl\u00f6tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sudden",
                            "abrupt"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6rlic"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobtat"
                        ],
                        "da": [
                            "pludselig"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00fabito",
                            "repentino"
                        ],
                        "eo": [
                            "subita"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4killinen"
                        ],
                        "is": [
                            "sn\u00f6ggur"
                        ],
                        "it": [
                            "subitaneo"
                        ],
                        "la": [
                            "repentinus",
                            "subitus"
                        ],
                        "nl": [
                            "plotseling"
                        ],
                        "no": [
                            "plutselig"
                        ],
                        "pt": [
                            "brusco",
                            "repentino",
                            "s\u00fabito",
                            "instant\u00e2neo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00f6tslig"
                        ],
                        "tl": [
                            "bigl\u00e2",
                            "kaag\u00e1d"
                        ],
                        "tr": [
                            "ani"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "subits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "subite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "subites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "subitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skielik"
                        ],
                        "de": [
                            "pl\u00f6tzlich",
                            "j\u00e4h"
                        ],
                        "en": [
                            "all of a sudden",
                            "suddenly",
                            "abruptly",
                            "dramatically"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6ringa",
                            "f\u00e6rlice",
                            "semninga"
                        ],
                        "br": [
                            "holl"
                        ],
                        "da": [
                            "pludseligt"
                        ],
                        "es": [
                            "de golpe",
                            "de repente",
                            "de sopet\u00f3n",
                            "repentinamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "subite"
                        ],
                        "fo": [
                            "knappliga",
                            "br\u00e1dliga"
                        ],
                        "it": [
                            "subitamente",
                            "ad un tratto",
                            "improvvisamente"
                        ],
                        "la": [
                            "repente",
                            "subito"
                        ],
                        "nl": [
                            "ineens",
                            "opeens",
                            "plotseling"
                        ],
                        "pt": [
                            "de repente",
                            "subitamente",
                            "de s\u00fabito",
                            "repentinamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sw": [
                            "ghafula"
                        ],
                        "tr": [
                            "aniden",
                            "ans\u0131z\u0131n",
                            "birden",
                            "birdenbire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subjectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subjective"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0627\u062a\u064a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uad00\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "subjetivo",
                            "subjetiva"
                        ],
                        "io": [
                            "subjektala"
                        ],
                        "it": [
                            "soggettivo",
                            "soggettiva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e3b\u89b3\u7684"
                        ],
                        "pt": [
                            "subjetivo",
                            "subjetiva"
                        ],
                        "sv": [
                            "subjektiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subjectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "subjectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "subjective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "subjectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "subjectivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subjectivity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629"
                        ],
                        "fi": [
                            "subjektiivisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03ba\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "soggettivit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "subjektivitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subjectivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "subjectivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subjonctif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subjunctive"
                        ],
                        "ast": [
                            "suxuntivu"
                        ],
                        "br": [
                            "suja\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "subjuntiu"
                        ],
                        "es": [
                            "subjuntivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "subjunktivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "subjunktiivi"
                        ],
                        "io": [
                            "subjuntivo"
                        ],
                        "it": [
                            "congiuntivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "subjunctief",
                            "conjunctief",
                            "aanvoegende wijs"
                        ],
                        "no": [
                            "konjunktiv"
                        ],
                        "oc": [
                            "subjonctiu"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u067e\u06d5\u0631\u06d5\u0632 \u0631\u0627\u064a\u0649"
                        ],
                        "ro": [
                            "conjunctiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subjonctif": [
                    "Singulier"
                ],
                "subjonctifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subjuguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subjugate",
                            "enthrall"
                        ],
                        "es": [
                            "subyugar"
                        ],
                        "io": [
                            "vinkar"
                        ],
                        "it": [
                            "soggiogare"
                        ],
                        "la": [
                            "subigere"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwerpen"
                        ],
                        "no": [
                            "bergta"
                        ],
                        "pt": [
                            "subjugar"
                        ],
                        "ro": [
                            "subjuga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sublatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sublativ"
                        ],
                        "en": [
                            "sublative case"
                        ],
                        "br": [
                            "troad sublativel"
                        ],
                        "ca": [
                            "cas sublatiu"
                        ],
                        "fi": [
                            "sublatiivi"
                        ],
                        "it": [
                            "sublativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "sublatief"
                        ],
                        "no": [
                            "sublativ"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0431\u043b\u0430\u0442\u0438\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sublatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "sublatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sublimation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de sublimer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sublimation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5347\u534e",
                            "\u9ad8\u5c1a\u5316"
                        ],
                        "es": [
                            "sublimaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "sublimado"
                        ],
                        "it": [
                            "sublimazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "sublimace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sublimation": [
                    "Singulier"
                ],
                "sublimations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sublime": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sublime"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u5c1a",
                            "\u5d07\u9ad8"
                        ],
                        "es": [
                            "sublime"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylev\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "sublima"
                        ],
                        "id": [
                            "agung"
                        ],
                        "it": [
                            "sublime"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5d07\u9ad8"
                        ],
                        "pt": [
                            "sublime"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sublime": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sublimes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sublimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Physique) Faire passer directement un corps de l\u2019\u00e9tat solide \u00e0 l\u2019\u00e9tat gazeux.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sublimieren"
                        ],
                        "en": [
                            "sublimate"
                        ],
                        "bs": [
                            "sublimirati"
                        ],
                        "ca": [
                            "sublimar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sublimirati"
                        ],
                        "es": [
                            "sublimar"
                        ],
                        "fi": [
                            "sublimoitua"
                        ],
                        "gl": [
                            "sublimar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sublimar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sublimera"
                        ],
                        "cs": [
                            "sublimovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subliminal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterschwellig"
                        ],
                        "en": [
                            "subliminal"
                        ],
                        "es": [
                            "subliminal"
                        ],
                        "gl": [
                            "subliminar"
                        ],
                        "it": [
                            "subliminale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subliminal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "subliminaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "subliminale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "subliminales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "submerger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorstroom"
                        ],
                        "de": [
                            "eintauchen",
                            "untertauchen",
                            "unter Wasser setzen"
                        ],
                        "en": [
                            "flood",
                            "inundate",
                            "overwhelm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0645\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "li\u00f1va\u00f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub77c\uc549\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "sumergir",
                            "somorgujar"
                        ],
                        "eo": [
                            "superakvi",
                            "subakvigi"
                        ],
                        "io": [
                            "submersar"
                        ],
                        "nl": [
                            "inunderen",
                            "overstromen",
                            "onderduwen",
                            "onder water zetten",
                            "tot zinken brengen"
                        ],
                        "pt": [
                            "alagar",
                            "inundar",
                            "afogar",
                            "mergulhar",
                            "submergir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subordination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterordnung"
                        ],
                        "en": [
                            "subordination"
                        ],
                        "es": [
                            "subordinaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "subordino"
                        ],
                        "it": [
                            "subordinazione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ro": [
                            "subordonare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subordination": [
                    "Singulier"
                ],
                "subordinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subordonn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untergeordnet",
                            "nachgeordnet"
                        ],
                        "en": [
                            "subordinate"
                        ],
                        "it": [
                            "subordinato"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergeschikt"
                        ],
                        "pl": [
                            "podw\u0142adny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bisats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subordonn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "subordonn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "subordonn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "subordonn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untergebene"
                        ],
                        "en": [
                            "subordinate"
                        ],
                        "da": [
                            "underordnet"
                        ],
                        "it": [
                            "subordinato"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergeschikte"
                        ],
                        "pl": [
                            "podw\u0142adny"
                        ],
                        "sv": [
                            "underordnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subordonn\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "subordonn\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subordonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterordnen"
                        ],
                        "en": [
                            "subordinate"
                        ],
                        "br": [
                            "isurzhia\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "subordinar"
                        ],
                        "io": [
                            "subordinar"
                        ],
                        "id": [
                            "bawahan"
                        ],
                        "it": [
                            "subordinare"
                        ],
                        "ro": [
                            "subordona"
                        ],
                        "tr": [
                            "tahakk\u00fcm alt\u0131na sokmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subornation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestechung"
                        ],
                        "en": [
                            "subornation"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109eto"
                        ],
                        "io": [
                            "suborno"
                        ],
                        "it": [
                            "subornazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subornation": [
                    "Singulier"
                ],
                "subornations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suborner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Porter \u00e0 la faute\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestechen"
                        ],
                        "en": [
                            "bribe"
                        ],
                        "ca": [
                            "subornar"
                        ],
                        "es": [
                            "sobornar"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109eti"
                        ],
                        "io": [
                            "subornar"
                        ],
                        "it": [
                            "subornare"
                        ],
                        "nl": [
                            "omkopen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przekupi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "subornar"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayartmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subs\u00e9quemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "daraufhin"
                        ],
                        "en": [
                            "subsequently"
                        ],
                        "it": [
                            "susseguentemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienovereenkomstig"
                        ],
                        "wa": [
                            "shuvanmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subsidiaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subsidiary"
                        ],
                        "io": [
                            "acesora"
                        ],
                        "it": [
                            "sussidiario"
                        ],
                        "nl": [
                            "subsidiair"
                        ],
                        "oc": [
                            "subsidiari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subsidiaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "subsidiaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "subsidiarit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Subsidiarit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "subsidiarity"
                        ],
                        "it": [
                            "sussidiariet\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "subsidiariteit"
                        ],
                        "cs": [
                            "subsidiarita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subsidiarit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "subsidiarit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "substance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Substanz"
                        ],
                        "en": [
                            "substance",
                            "matter",
                            "stuff"
                        ],
                        "ca": [
                            "subst\u00e0ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "stof"
                        ],
                        "es": [
                            "substancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "substanco"
                        ],
                        "fo": [
                            "evni",
                            "tilfar"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00ecgh"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmad"
                        ],
                        "io": [
                            "substanco"
                        ],
                        "nl": [
                            "goedje",
                            "substantie",
                            "zelfstandigheid",
                            "spul",
                            "stof"
                        ],
                        "oc": [
                            "subst\u00e0ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "subst\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "substan\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4sen",
                            "substans",
                            "m\u00e4rg",
                            "kraft"
                        ],
                        "cs": [
                            "podstata",
                            "z\u00e1klad",
                            "substance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "substance": [
                    "Singulier"
                ],
                "substances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "substantiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "substantial"
                        ],
                        "br": [
                            "bouedus",
                            "fonnus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "substancala"
                        ],
                        "oc": [
                            "substancial"
                        ],
                        "ro": [
                            "substan\u021bial"
                        ],
                        "sv": [
                            "substantiell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "substantiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "substantiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "substantielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "substantielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "substantif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui exprime la substance.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegenst\u00e4ndlich"
                        ],
                        "en": [
                            "substantive"
                        ],
                        "ca": [
                            "substantiu"
                        ],
                        "es": [
                            "sustantivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "substantive"
                        ],
                        "it": [
                            "sostantivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "substantiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "substantivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "substantivisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "podstatn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "substantif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "substantifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "substantive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "substantives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauptwort",
                            "Substantiv"
                        ],
                        "en": [
                            "noun",
                            "substantive"
                        ],
                        "br": [
                            "kadarn"
                        ],
                        "ca": [
                            "substantiu"
                        ],
                        "da": [
                            "substantiv"
                        ],
                        "es": [
                            "sustantivo",
                            "nombre sustantivo",
                            "substantivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "substantiivi"
                        ],
                        "fy": [
                            "haadwurd"
                        ],
                        "gl": [
                            "substantivo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "substantivo"
                        ],
                        "iu": [
                            "uqausiq"
                        ],
                        "is": [
                            "nafnor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "sostantivo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Substantiv"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfstandig naamwoord"
                        ],
                        "no": [
                            "substantiv"
                        ],
                        "oc": [
                            "substentiu",
                            "substantiu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeczownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "substantivo"
                        ],
                        "qu": [
                            "suti"
                        ],
                        "ro": [
                            "substantiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "sostantivo",
                            "sustantivu"
                        ],
                        "sk": [
                            "substant\u00edvum"
                        ],
                        "so": [
                            "magac"
                        ],
                        "sv": [
                            "substantiv"
                        ],
                        "tt": [
                            "isem"
                        ],
                        "wa": [
                            "sustantif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "substantif": [
                    "Singulier"
                ],
                "substantifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "substantivation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "substantivisation",
                            "nominalisation"
                        ],
                        "es": [
                            "sustantivaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "substantivaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sostantivazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540d\u8a5e\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzelfstandiging"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "substantivering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "substantivation": [
                    "Singulier"
                ],
                "substantivations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "substantiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nominalize"
                        ],
                        "gl": [
                            "substantivar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540d\u8a5e\u5316\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "substantiveren",
                            "verzelfstandigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "substantivera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "substituer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vervang"
                        ],
                        "de": [
                            "an die Stelle setzen von",
                            "austauschen",
                            "substituieren",
                            "als Nacherbe einsetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to replace",
                            "to substitute",
                            "to succeed"
                        ],
                        "es": [
                            "substituir"
                        ],
                        "eo": [
                            "anstata\u016digi"
                        ],
                        "io": [
                            "substitucar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b",
                            "\u7f6e\u63db\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "inboeten",
                            "in de plaats stellen van",
                            "vervangen"
                        ],
                        "pt": [
                            "substituir"
                        ],
                        "sv": [
                            "ins\u00e4tta",
                            "testamentera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "substitution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterschiebung"
                        ],
                        "en": [
                            "substitution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0628\u062f\u0627\u0644"
                        ],
                        "io": [
                            "substituco"
                        ],
                        "it": [
                            "sostituzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervanging"
                        ],
                        "pt": [
                            "substitui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "ins\u00e4ttande",
                            "substitution"
                        ],
                        "cs": [
                            "substituce",
                            "nahrazen\u00ed",
                            "n\u00e1hrada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "substitution": [
                    "Singulier"
                ],
                "substitutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "substrat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "biologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Substrat"
                        ],
                        "en": [
                            "substrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "substrat"
                        ],
                        "es": [
                            "substrato",
                            "sustrato"
                        ],
                        "fi": [
                            "substraatti"
                        ],
                        "it": [
                            "substrato"
                        ],
                        "ro": [
                            "substrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "substrat": [
                    "Singulier"
                ],
                "substrats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subsumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordonner un concept en position subalterne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einordnen"
                        ],
                        "en": [
                            "subsume"
                        ],
                        "es": [
                            "subsumir"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4",
                            "liitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ac\u03b3\u03c9",
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03c3\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "classificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbrengen",
                            "plaatsen in"
                        ],
                        "oc": [
                            "subsumir"
                        ],
                        "pt": [
                            "classificar",
                            "incluir",
                            "subordinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "subterfuge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9chappatoire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausflucht",
                            "Ausrede",
                            "Hintert\u00fcrchen"
                        ],
                        "en": [
                            "subterfuge"
                        ],
                        "ca": [
                            "subterfugi"
                        ],
                        "es": [
                            "subterfugio"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcr\u00fcgy"
                        ],
                        "io": [
                            "subterfujo"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvlucht",
                            "achterdeurtje",
                            "smoes"
                        ],
                        "oc": [
                            "subterfugi",
                            "escampa",
                            "escapador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subterfuge": [
                    "Singulier"
                ],
                "subterfuges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subtil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "subtil"
                        ],
                        "en": [
                            "subtle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0643\u064a",
                            "\u0628\u0627\u0631\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "ijinus",
                            "soutil"
                        ],
                        "ca": [
                            "subtil"
                        ],
                        "da": [
                            "spidsfindig"
                        ],
                        "es": [
                            "sutil"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtila"
                        ],
                        "io": [
                            "subtila"
                        ],
                        "it": [
                            "sottile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fae\u5999\u306a"
                        ],
                        "nl": [
                            "subtiel",
                            "spitsvondig"
                        ],
                        "pl": [
                            "subtelny",
                            "delikatny"
                        ],
                        "pt": [
                            "sutil"
                        ],
                        "sv": [
                            "subtil"
                        ],
                        "cs": [
                            "subtiln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subtil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "subtils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "subtile": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "subtiles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "subtilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subtlety"
                        ],
                        "br": [
                            "soutilded"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtileco"
                        ],
                        "io": [
                            "subtileso"
                        ],
                        "it": [
                            "sottigliezza"
                        ],
                        "sv": [
                            "subtilitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subtilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "subtilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suburbain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suburban"
                        ],
                        "es": [
                            "suburbano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "podmiejski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suburbain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "suburbains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "suburbaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "suburbaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "subvention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "subsidie"
                        ],
                        "de": [
                            "Subvention"
                        ],
                        "en": [
                            "subsidy",
                            "grant"
                        ],
                        "ca": [
                            "subvenci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "tilskud"
                        ],
                        "es": [
                            "subvenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "subvencio"
                        ],
                        "fi": [
                            "rahatuki",
                            "apuraha",
                            "avustus",
                            "tuki"
                        ],
                        "io": [
                            "subvenciono"
                        ],
                        "it": [
                            "sovvenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondersteuning",
                            "subsidie",
                            "toelage",
                            "stipendium"
                        ],
                        "pt": [
                            "subs\u00eddio",
                            "subven\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "subsidier",
                            "subvention"
                        ],
                        "cs": [
                            "subvence"
                        ],
                        "tr": [
                            "devlet deste\u011fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subvention": [
                    "Singulier"
                ],
                "subventions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "subversif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subversive"
                        ],
                        "da": [
                            "omstyrtende"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sovversivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "subversiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "subversif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "subversifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "subversive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "subversives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "liquide organique v\u00e9g\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Saft"
                        ],
                        "en": [
                            "juice"
                        ],
                        "ca": [
                            "suc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "sap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suc": [
                    "Singulier"
                ],
                "sucs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "succ\u00e9dan\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tout produit qui, sans \u00eatre de m\u00eame nature, peut en remplacer un autre.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ersatz"
                        ],
                        "en": [
                            "substitute",
                            "replacement",
                            "surrogate"
                        ],
                        "br": [
                            "hiad"
                        ],
                        "ca": [
                            "succedani",
                            "substitutiu"
                        ],
                        "es": [
                            "substitutivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "surrogaat",
                            "vervangingsmiddel",
                            "vervangmiddel"
                        ],
                        "pt": [
                            "suced\u00e2neo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "succ\u00e9dan\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "succ\u00e9dan\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "succ\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachfolgen"
                        ],
                        "en": [
                            "succeed",
                            "happen"
                        ],
                        "eo": [
                            "postveni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "sucedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "succes hebben"
                        ],
                        "pt": [
                            "advir",
                            "suceder"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilltr\u00e4da",
                            "\u00e4rva",
                            "lyckas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "succ\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sukses"
                        ],
                        "de": [
                            "Erfolg",
                            "Gelingen"
                        ],
                        "en": [
                            "success",
                            "achievement",
                            "hit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062c\u0627\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrakasta"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u0435\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8xit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210\u529f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\uacf5"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspjeh"
                        ],
                        "da": [
                            "succes"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9xito"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukceso"
                        ],
                        "et": [
                            "edu"
                        ],
                        "fi": [
                            "menestys",
                            "onnistuminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e6\u05dc\u05d7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "eredm\u00e9ny",
                            "kimenetel"
                        ],
                        "io": [
                            "rezulto"
                        ],
                        "it": [
                            "successo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6210\u529f"
                        ],
                        "la": [
                            "successus"
                        ],
                        "lv": [
                            "veiksme"
                        ],
                        "lt": [
                            "s\u0117km\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u0435\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "succes",
                            "welslagen"
                        ],
                        "no": [
                            "suksess"
                        ],
                        "oc": [
                            "succ\u00e8s"
                        ],
                        "uz": [
                            "muaffaqiyat"
                        ],
                        "pl": [
                            "sukces",
                            "powodzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00eaxito",
                            "sucesso"
                        ],
                        "ro": [
                            "succes"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u0435\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u0435\u0445"
                        ],
                        "scn": [
                            "successu"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00faspech"
                        ],
                        "sl": [
                            "uspeh"
                        ],
                        "sv": [
                            "framg\u00e5ng",
                            "succ\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fasp\u011bch",
                            "zdar"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fckse",
                            "ba\u015far\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u0456\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "successeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstammeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Nachfolger",
                            "Amtsnachfolger",
                            "Nachfahre",
                            "Nachkomme"
                        ],
                        "en": [
                            "successor"
                        ],
                        "ca": [
                            "descendent",
                            "successor",
                            "successora"
                        ],
                        "es": [
                            "sucesor",
                            "sucesora",
                            "descendiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "posteulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftirma\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstammeling"
                        ],
                        "io": [
                            "sucedanto"
                        ],
                        "it": [
                            "discendente",
                            "successore"
                        ],
                        "la": [
                            "proles"
                        ],
                        "nl": [
                            "opvolger",
                            "afstammeling",
                            "nakomeling",
                            "nazaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "successor",
                            "seguidor"
                        ],
                        "pt": [
                            "descendente",
                            "sucessor"
                        ],
                        "sv": [
                            "efterf\u00f6ljare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "successeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "successeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "successeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachfolgerin",
                            "Amtsnachfolgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "successor",
                            "successoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "successora"
                        ],
                        "es": [
                            "sucesora"
                        ],
                        "eo": [
                            "posteulino"
                        ],
                        "it": [
                            "succeditrice",
                            "successora"
                        ],
                        "la": [
                            "succestrix"
                        ],
                        "pt": [
                            "sucessora",
                            "descendente"
                        ],
                        "ro": [
                            "succesoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftertr\u00e4derska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "successeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "successeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "successif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "successive"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03bf\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "successivo"
                        ],
                        "la": [
                            "successorius"
                        ],
                        "pt": [
                            "sucessivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "successiv",
                            "arvsr\u00e4tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "successif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "successifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "successive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "successives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "succession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abfolge"
                        ],
                        "en": [
                            "succession"
                        ],
                        "eu": [
                            "hurrenkera"
                        ],
                        "es": [
                            "sucesi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "posteuleco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "suceso"
                        ],
                        "it": [
                            "successione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d99\u627f"
                        ],
                        "pl": [
                            "sukcesja"
                        ],
                        "pt": [
                            "sucess\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "succession": [
                    "Singulier"
                ],
                "successions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "successivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "namekaar",
                            "aaneen",
                            "agtereen",
                            "agtereenvolgens",
                            "aaneen",
                            "agtereen"
                        ],
                        "de": [
                            "hintereinander",
                            "hinter einander"
                        ],
                        "en": [
                            "successively",
                            "consecutively",
                            "sequentially",
                            "at a stretch",
                            "together",
                            "on end"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434"
                        ],
                        "es": [
                            "sucesivamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinsekve",
                            "seninterrompe"
                        ],
                        "fy": [
                            "efterinoar",
                            "oanien",
                            "oaninoar",
                            "oanelkoar",
                            "efterinoar",
                            "oan ien tried troch",
                            "oanien",
                            "oanienwei"
                        ],
                        "it": [
                            "successivamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtereen",
                            "achtereenvolgens",
                            "successievelijk",
                            "aaneen",
                            "aan \u00e9\u00e9n stuk door",
                            "in \u00e9\u00e9n ruk",
                            "ononderbroken"
                        ],
                        "oc": [
                            "successivament"
                        ],
                        "pt": [
                            "sucessivamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "successivt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "succinct": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "court",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "succinct"
                        ],
                        "it": [
                            "succinto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bondig",
                            "beknopt"
                        ],
                        "no": [
                            "kortfattet"
                        ],
                        "pt": [
                            "sucinto"
                        ],
                        "cs": [
                            "heslovit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "succinct": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "succincts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "succincte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "succinctes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "succion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de sucer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suction",
                            "sucking"
                        ],
                        "es": [
                            "succi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "suzione"
                        ],
                        "la": [
                            "suctus"
                        ],
                        "pl": [
                            "ssanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "suc\u00e7\u00e3o",
                            "suga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0432\u044b\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "succion": [
                    "Singulier"
                ],
                "succions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "succube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sukkubus"
                        ],
                        "en": [
                            "succubus"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00facube"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u5973"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ud050\ubc84\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00facubo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03ba\u03bf\u03c5\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szukkubusz"
                        ],
                        "it": [
                            "succubo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30ad\u30e5\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "sukub"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00facubo"
                        ],
                        "ro": [
                            "succubus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043a\u043a\u0443\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "succube": [
                    "Singulier"
                ],
                "succubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "succulent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Savoureux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "smaaklik"
                        ],
                        "de": [
                            "saftig",
                            "delikat",
                            "wohlschmeckend",
                            "schmackhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "succulent",
                            "tasty",
                            "delicious",
                            "tasteful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0630\u064a\u0630"
                        ],
                        "br": [
                            "saourek",
                            "saourus"
                        ],
                        "ca": [
                            "ric"
                        ],
                        "da": [
                            "saftig"
                        ],
                        "es": [
                            "rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "bongusta"
                        ],
                        "fo": [
                            "smakkg\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "hu": [
                            "finom"
                        ],
                        "io": [
                            "sukoza"
                        ],
                        "nl": [
                            "mals",
                            "sappig",
                            "fijn",
                            "lekker",
                            "smakelijk",
                            "van goede smaak getuigend"
                        ],
                        "pl": [
                            "smaczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "suculento",
                            "sumarento",
                            "agrad\u00e1vel ao paladar",
                            "saboroso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "saftig",
                            "l\u00e4cker",
                            "smakfull",
                            "smaklig"
                        ],
                        "cs": [
                            "chutn\u00fd"
                        ],
                        "zu": [
                            "mnandi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "succulent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "succulents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "succulente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "succulentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "succursale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tout \u00e9tablissement subordonn\u00e9 \u00e0 un autre et cr\u00e9\u00e9 pour le seconder.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filiale",
                            "Zweigniederlassung"
                        ],
                        "en": [
                            "branch",
                            "branch office"
                        ],
                        "es": [
                            "sucursal"
                        ],
                        "io": [
                            "filialo"
                        ],
                        "it": [
                            "succursale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijkantoor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "succursale": [
                    "Singulier"
                ],
                "succursales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sucer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "t\u00e9ter un liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lutschen",
                            "saugen"
                        ],
                        "en": [
                            "suck"
                        ],
                        "br": [
                            "suna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "xuclar"
                        ],
                        "kw": [
                            "sugna"
                        ],
                        "da": [
                            "suge",
                            "sutte"
                        ],
                        "es": [
                            "chupar",
                            "mamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "su\u0109i"
                        ],
                        "cy": [
                            "sugno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03bf\u03c5\u03c6\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "sugar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengulum"
                        ],
                        "it": [
                            "succhiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "sugo",
                            "fello"
                        ],
                        "pl": [
                            "ssa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sugar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1t",
                            "cucat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sucette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "confiserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dauerlutscher",
                            "Lolli",
                            "Lollipop",
                            "Lutscher"
                        ],
                        "en": [
                            "lollipop"
                        ],
                        "br": [
                            "sunig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68d2\u68d2\u7cd6"
                        ],
                        "co": [
                            "suchjulina"
                        ],
                        "hr": [
                            "l\u00edzalica"
                        ],
                        "da": [
                            "slikkepind",
                            "slikpind"
                        ],
                        "es": [
                            "chupach\u00fas",
                            "pirul\u00ed",
                            "paleta de caramelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lekbombono"
                        ],
                        "et": [
                            "pulgakomm"
                        ],
                        "fi": [
                            "tikkari",
                            "tikkukaramelli"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00edreac\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b5\u03b9\u03c6\u03b9\u03c4\u03b6\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyal\u00f3ka"
                        ],
                        "is": [
                            "sleikipinni",
                            "sleikj\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "lecca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98f4\u3093\u68d2"
                        ],
                        "nl": [
                            "lolly"
                        ],
                        "no": [
                            "slikkepinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "lizak"
                        ],
                        "pt": [
                            "pirulito",
                            "chupeta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "klubba",
                            "slickepinne"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edz\u00e1tko"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1eb9o m\u00fat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "t\u00e9tine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nuckel",
                            "Schnuller"
                        ],
                        "en": [
                            "soother",
                            "pacifier",
                            "dummy"
                        ],
                        "ca": [
                            "xumet"
                        ],
                        "da": [
                            "narresut",
                            "sut"
                        ],
                        "nl": [
                            "fopspeen"
                        ],
                        "no": [
                            "narresmokk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sucette": [
                    "Singulier"
                ],
                "sucettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "su\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "marque sur la peau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knutschfleck"
                        ],
                        "en": [
                            "love bite",
                            "hickey"
                        ],
                        "es": [
                            "chup\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "succhiotto"
                        ],
                        "pt": [
                            "chup\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "sugm\u00e4rke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "su\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "su\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sucre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance alimentaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suiker"
                        ],
                        "sq": [
                            "sheqer"
                        ],
                        "de": [
                            "Zucker"
                        ],
                        "en": [
                            "sugar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u0584\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259k\u0259r",
                            "q\u0259nd"
                        ],
                        "eu": [
                            "azukre"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u0443\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "sukr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "sucre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc124\ud0d5",
                            "\uc0ac\ud0d5"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161e\u0107er"
                        ],
                        "da": [
                            "sukker"
                        ],
                        "es": [
                            "az\u00facar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukero"
                        ],
                        "et": [
                            "suhkur"
                        ],
                        "fo": [
                            "sukur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokeri"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00fbker"
                        ],
                        "gd": [
                            "si\u00f9car"
                        ],
                        "ga": [
                            "si\u00facra"
                        ],
                        "gl": [
                            "azucre"
                        ],
                        "cy": [
                            "siwgr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ac\u03c7\u03b1\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05db\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "cukor"
                        ],
                        "io": [
                            "sukro"
                        ],
                        "id": [
                            "gula"
                        ],
                        "ia": [
                            "sucro"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1472\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sykur"
                        ],
                        "it": [
                            "zucchero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7cd6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0448\u0435\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0441\u0435\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fekir"
                        ],
                        "lv": [
                            "cukurs"
                        ],
                        "lt": [
                            "cukrus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zocker"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0435\u045c\u0435\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "gula"
                        ],
                        "mt": [
                            "zokkor"
                        ],
                        "gv": [
                            "shugyr"
                        ],
                        "mi": [
                            "huka"
                        ],
                        "nl": [
                            "suiker"
                        ],
                        "no": [
                            "sukker",
                            "sukker"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06a9\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "cukier"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7\u00facar"
                        ],
                        "ro": [
                            "zah\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0435\u045b\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "cukor"
                        ],
                        "sl": [
                            "sladkor"
                        ],
                        "sv": [
                            "socker"
                        ],
                        "sw": [
                            "sukari"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0430\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "asukal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0438\u043a\u04d9\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukr"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e33\u0e15\u0e32\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015feker"
                        ],
                        "tk": [
                            "gant"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0443\u043a\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u01b0\u1eddng"
                        ],
                        "vo": [
                            "jueg"
                        ],
                        "zu": [
                            "ushukela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sucre": [
                    "Singulier"
                ],
                "sucres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sucr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "sugary",
                            "sweet"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "zuccherato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7518\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0442\u0442\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoet"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142odki",
                            "s\u0142odzony"
                        ],
                        "ro": [
                            "zaharos",
                            "mieros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u0434\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0442\u043b\u044b"
                        ],
                        "tr": [
                            "tatl\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fc\u00fdji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sucr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sucr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sucr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sucr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sucrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sweeten"
                        ],
                        "co": [
                            "inzuccar\u00e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukeri"
                        ],
                        "io": [
                            "sukrizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoeten"
                        ],
                        "no": [
                            "sukre",
                            "s\u00f8te"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142odzi\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "sockra",
                            "s\u00f6ta",
                            "mildra"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukrovat",
                            "pocukrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sucrerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fabrique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sugar refinery"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd6\u5382"
                        ],
                        "co": [
                            "zuccaria"
                        ],
                        "es": [
                            "dulcer\u00eda",
                            "confiter\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "zuccherificio"
                        ],
                        "oc": [
                            "sucrari\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukrovar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Friandise\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "candy",
                            "sweets"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5403\u7cd6"
                        ],
                        "co": [
                            "dulciume"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce",
                            "caramelo",
                            "chucher\u00eda",
                            "golosina"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukera\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03c7\u03b1\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "ha": [
                            "alawa"
                        ],
                        "it": [
                            "caramella"
                        ],
                        "oc": [
                            "sucrari\u00e1",
                            "lecadissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukrovinka",
                            "cukrov\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sucrerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "sucreries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sucrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9cipient pour le sucre",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u7cd6\u5382\u4e3b"
                        ],
                        "co": [
                            "zuccari\u00e8ra"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukerujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "azucreiro"
                        ],
                        "io": [
                            "sukruyo"
                        ],
                        "it": [
                            "zuccheriera"
                        ],
                        "nl": [
                            "suikerpot"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7ucareiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "cuk\u0159enka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sucrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "sucriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Suid",
                            "suide"
                        ],
                        "sq": [
                            "jug"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcden"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12f0\u1261\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "south"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nub"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegoalde",
                            "hego"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a3"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u045e\u0434\u043d\u0451\u0432\u044b"
                        ],
                        "bs": [
                            "jug"
                        ],
                        "br": [
                            "su"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "sud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8",
                            "\ub0a8\ucabd"
                        ],
                        "co": [
                            "meziornu"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161tro"
                        ],
                        "da": [
                            "syd"
                        ],
                        "es": [
                            "sur",
                            "sud"
                        ],
                        "eo": [
                            "sudo"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00f5una"
                        ],
                        "fo": [
                            "su\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "etel\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "suden"
                        ],
                        "ga": [
                            "deisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "sur"
                        ],
                        "cy": [
                            "de"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10ee\u10e0\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cc\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "sudo"
                        ],
                        "id": [
                            "selatan"
                        ],
                        "ia": [
                            "sud"
                        ],
                        "ie": [
                            "sud"
                        ],
                        "is": [
                            "su\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzogiorno",
                            "mezzo giorno",
                            "austro",
                            "ostro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357"
                        ],
                        "jv": [
                            "kidul"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u04a3\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "amajyepho"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0448\u0442\u04af\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidu"
                        ],
                        "lt": [
                            "piet\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0443\u0433"
                        ],
                        "ms": [
                            "selatan"
                        ],
                        "mt": [
                            "Nofsinhar",
                            "Sud"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04e9\u043c\u043d\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuiden",
                            "Zuid"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "no": [
                            "syd",
                            "s\u00f8r",
                            "s\u00f8r"
                        ],
                        "oc": [
                            "sud",
                            "mi\u00e8gjorn"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a16\u0a23"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3ludinie",
                            "po\u0142udnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sul"
                        ],
                        "qu": [
                            "uralan"
                        ],
                        "ro": [
                            "sud",
                            "miaz\u0103zi",
                            "austral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0433"
                        ],
                        "sm": [
                            "saute"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0443\u0433"
                        ],
                        "sh": [
                            "jug"
                        ],
                        "sk": [
                            "juh"
                        ],
                        "sl": [
                            "jug"
                        ],
                        "so": [
                            "koofuur"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6der",
                            "syd"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusini"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00edmog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "jih"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c23"
                        ],
                        "tpi": [
                            "saut"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131ble"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcnorta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam"
                        ],
                        "vo": [
                            "sul\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "Sud",
                            "Nonne",
                            "Midi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sud": [
                    "Singulier"
                ],
                "suds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sud-africain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fcdafrikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "South African"
                        ],
                        "ca": [
                            "afric\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "sydafrikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "sudafricano"
                        ],
                        "fo": [
                            "su\u00f0urafrikanskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "etel\u00e4afrikkalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afracach Theas"
                        ],
                        "gl": [
                            "surafricano"
                        ],
                        "it": [
                            "sudafricano"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8rafrikansk",
                            "s\u00f8rafrikansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowoafryka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "africano"
                        ],
                        "ro": [
                            "african"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sydafrikansk"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kiafrika Kusini"
                        ],
                        "cs": [
                            "jihoafrick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sud-africain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-africains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-africaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sud-africaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sud-Africain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant ou originaire d\u2019Afrique du Sud\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Afrikaan"
                        ],
                        "en": [
                            "South African"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357\u975e\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc544\uacf5\uc778",
                            "\ub0a8\uc544\uacf5 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "sudafricano"
                        ],
                        "gl": [
                            "surafricano"
                        ],
                        "it": [
                            "sudafricano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sud-Africain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Sud-Africains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sud-am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fcdamerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "South American"
                        ],
                        "es": [
                            "sudamericano"
                        ],
                        "gl": [
                            "suramericano"
                        ],
                        "it": [
                            "sudamericano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sud-am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sud-am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sud-cor\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fcdkoreanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "South Korean"
                        ],
                        "ca": [
                            "core\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "surcoreano"
                        ],
                        "eo": [
                            "korea"
                        ],
                        "fi": [
                            "etel\u00e4korealainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "surcoreano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03ba\u03bf\u03c1\u03b5\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sudcoreano"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowokorea\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "juhok\u00f3rejsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "sydkoreansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "jihokorejsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sud-cor\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-cor\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-cor\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sud-cor\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sud-Cor\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00fcdkoreaner"
                        ],
                        "en": [
                            "South Korean"
                        ],
                        "ca": [
                            "core\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uad6d\uc778",
                            "\ud55c\uad6d \uc0ac\ub78c",
                            "\uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "surcoreano"
                        ],
                        "gl": [
                            "surcoreano"
                        ],
                        "it": [
                            "sudcoreano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97d3\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sud-Cor\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Sud-Cor\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sud-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcdost"
                        ],
                        "en": [
                            "east",
                            "southeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u045e\u0434\u043d\u0451\u0432\u044b \u0443\u0441\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "istok",
                            "jugoistok"
                        ],
                        "br": [
                            "gevred"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044e\u0433\u043e\u0438\u0437\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ilok",
                            "\u0161iroko"
                        ],
                        "da": [
                            "syd\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "sudeste",
                            "sueste"
                        ],
                        "eo": [
                            "sudoriento"
                        ],
                        "et": [
                            "kagu"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaakko"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirdheisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "sueste"
                        ],
                        "cy": [
                            "de ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lkelet"
                        ],
                        "io": [
                            "sudesto"
                        ],
                        "id": [
                            "tenggara"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "su\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "est",
                            "scirocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u6771",
                            "\u6771\u5357"
                        ],
                        "jv": [
                            "w\u00e9tan"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidaustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "pietry\u010di\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0443\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "tenggara"
                        ],
                        "mt": [
                            "Xlokk"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u04e9\u043c\u043d\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuidoost",
                            "zuidoosten"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r\u00f8st"
                        ],
                        "oc": [
                            "Sir\u00f2c",
                            "Eissaloc",
                            "Eisser\u00f2c",
                            "Eissir\u00f2c"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudeste"
                        ],
                        "qu": [
                            "uralan anti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0443\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "jugoistok"
                        ],
                        "sk": [
                            "juhov\u00fdchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "jugovzhod"
                        ],
                        "sv": [
                            "sydost"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "tl": [
                            "silangang"
                        ],
                        "cs": [
                            "jihov\u00fdchod"
                        ],
                        "tpi": [
                            "sautes"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fi\u015fleme"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcndogar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0445\u0456\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00f3 n\u1ed3m"
                        ],
                        "vo": [
                            "lof\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "Ess",
                            "Lorinne"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-est-quart-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos ten Ooste"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcdost zu Ost"
                        ],
                        "en": [
                            "southeast by east"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ub3d9\ubbf8\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "sueste quarto al este"
                        ],
                        "it": [
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u6771\u5fae\u6771"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost ten Oosten"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r\u00f8st til \u00f8st"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy wsch\u00f3d ku wschodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fi\u015fleme kerte g\u00fcndo\u011fusu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-est-quart-sud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos ten Suide"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcdost zu S\u00fcd"
                        ],
                        "en": [
                            "southeast by south"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ub3d9\ubbf8\ub0a8"
                        ],
                        "es": [
                            "sueste quarto al sud"
                        ],
                        "it": [
                            "scirocco quarto mezzo di",
                            "ostro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u6771\u5fae\u6771"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuidoost ten zuiden"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r\u00f8st til s\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy wsch\u00f3d ku po\u0142udniowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fi\u015fleme kerte k\u0131ble"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}