{
    "sud-europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fcdeurop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Southern European"
                        ],
                        "it": [
                            "sudeuropeo"
                        ],
                        "sv": [
                            "sydeuropeisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "jihoevropsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sud-europ\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sud-europ\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sud-europ\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sud-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes"
                        ],
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcdwest"
                        ],
                        "en": [
                            "southwest"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi q\u0259rb"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0430\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "zapad",
                            "jugozapad"
                        ],
                        "br": [
                            "mervent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044e\u0433\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "sudoest",
                            "garb\u00ed",
                            "llebeig"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc11c"
                        ],
                        "hr": [
                            "lebi\u0107",
                            "garbin"
                        ],
                        "da": [
                            "sydvest"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste"
                        ],
                        "eo": [
                            "sudokcidento"
                        ],
                        "et": [
                            "edel"
                        ],
                        "fi": [
                            "lounas"
                        ],
                        "ga": [
                            "iardheisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "suroeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "de orllewin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lnyugat"
                        ],
                        "io": [
                            "sudwesto"
                        ],
                        "id": [
                            "barat daya"
                        ],
                        "ia": [
                            "west"
                        ],
                        "ie": [
                            "west"
                        ],
                        "is": [
                            "su\u00f0vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "garbino",
                            "libeccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u897f",
                            "\u897f\u5357"
                        ],
                        "jv": [
                            "kulon"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044b\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr\u00ea rojava"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidrietumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "pietvakari\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0443\u0433\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "barat daya"
                        ],
                        "mt": [
                            "Lbic",
                            "lbie\u010b"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d \u0443\u0440\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuidwest",
                            "zuidwesten"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8rvest"
                        ],
                        "oc": [
                            "Labech",
                            "Garbin"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1b\u0a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudoeste"
                        ],
                        "qu": [
                            "uralan kunti"
                        ],
                        "ro": [
                            "vest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0443\u0433\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "jugozapad"
                        ],
                        "sk": [
                            "juhoz\u00e1pad"
                        ],
                        "sl": [
                            "jugozahod"
                        ],
                        "sv": [
                            "sydv\u00e4st"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanlurang"
                        ],
                        "cs": [
                            "jihoz\u00e1pad"
                        ],
                        "tpi": [
                            "sautwes"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcneybat\u0131",
                            "lodos"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam t\u00e2y"
                        ],
                        "vo": [
                            "ves\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "France"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "southwestern",
                            "southwest"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "eo": [
                            "sudokcidenta"
                        ],
                        "fi": [
                            "lounainen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "juhoz\u00e1padn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "jihoz\u00e1padn\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-ouest-quart-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes ten Weste"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcdwest zu West"
                        ],
                        "en": [
                            "southwest by west"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc11c\ubbf8\uc11c"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste quarto al oeste"
                        ],
                        "it": [
                            "ponente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u897f\u5fae\u897f"
                        ],
                        "nl": [
                            "West ten Westen"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8rvest til vest"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy zach\u00f3d ku zachodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "lodos kerte g\u00fcnbat\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-ouest-quart-sud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes ten Suide"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcdwest zu S\u00fcd"
                        ],
                        "en": [
                            "southwest by south"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc11c\ubbf8\ub0a8"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste quarto al sud"
                        ],
                        "it": [
                            "libeccio quarto mezzo di",
                            "ostro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u897f\u5fae\u5357"
                        ],
                        "nl": [
                            "West ten Zuiden"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8rvest til s\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy zach\u00f3d ku po\u0142udniu"
                        ],
                        "tr": [
                            "lodos kerte k\u0131ble"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-quart-sud-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Suid ten Ooste"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcd zu Ost"
                        ],
                        "en": [
                            "south by east"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ubbf8\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "sud quarto al sudeste"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzo di quarto scirocco",
                            "ostro quarto scirocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u5fae\u6771"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zuid ten Oosten"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r til \u00f8st"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udnie ku wschodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131ble kerte ke\u015fi\u015fleme"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-quart-sud-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Suid ten Weste"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcd zu West"
                        ],
                        "en": [
                            "south by west"
                        ],
                        "br": [
                            "mervent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ubbf8\uc11c"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzo di quarto libeccio",
                            "libeccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u5fae\u897f"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zuid ten Westen"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r til vest"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udnie ku zachodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131ble kerte lodos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-sud-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcds\u00fcdost"
                        ],
                        "en": [
                            "east",
                            "southeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "gevred"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ub0a8\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "jugoisto\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "sydsyd\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "sudeste",
                            "sueste"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirdheisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "sueste"
                        ],
                        "cy": [
                            "de ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lkelet"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "su\u00f0su\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzo di scirocco",
                            "scirocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u5357\u6771"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidaustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "pietry\u010di\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "nofsinhar",
                            "Nofsixxlokk"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u04e9\u043c\u043d\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r\u00f8st"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy po\u0142udniowy wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudeste"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fi\u015fleme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam \u0111\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sud-sud-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes"
                        ],
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcds\u00fcdwest"
                        ],
                        "en": [
                            "southwest"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi q\u0259rb"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "mervent"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ub0a8\uc11c"
                        ],
                        "hr": [
                            "jugozapadni"
                        ],
                        "da": [
                            "sydsydvest"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste"
                        ],
                        "ga": [
                            "iardheisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "suroeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "de orllewin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lnyugat"
                        ],
                        "ia": [
                            "west"
                        ],
                        "ie": [
                            "west"
                        ],
                        "is": [
                            "su\u00f0su\u00f0vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzo di libeccio",
                            "libeccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u5357\u897f"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cae"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr\u00ea rojava"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidrietumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "pietvakari\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "lbie\u010b",
                            "Nofsilbic"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d \u0443\u0440\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "West"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8rvest"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1b\u0a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy po\u0142udniowy zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudoeste"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "tr": [
                            "lodos"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam t\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sudam\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "South American"
                        ],
                        "es": [
                            "sudamericano"
                        ],
                        "it": [
                            "sudamericano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "cs": [
                            "jihoamerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sudam\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sudam\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sudam\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sudam\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Sudam\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "South American"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ubbf8\uc778",
                            "\ub0a8\ubbf8 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "sudamericano",
                            "suramericano"
                        ],
                        "it": [
                            "sudamericano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Sudam\u00e9ricain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Sudam\u00e9ricains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sudoku": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sudoku"
                        ],
                        "en": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u062f\u0648\u0643\u0648"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u043e\u043a\u0443"
                        ],
                        "ca": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6570\u72ec"
                        ],
                        "da": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "es": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "eo": [
                            "sudoko"
                        ],
                        "fi": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u016bdoku"
                        ],
                        "gl": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05d3\u05d5\u05e7\u05d5"
                        ],
                        "ia": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "it": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30f3\u30d7\u30ec",
                            "\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30b9",
                            "\u6570\u72ec"
                        ],
                        "lt": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sudoku"
                        ],
                        "ms": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "nl": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "no": [
                            "sudoku",
                            "sudoku"
                        ],
                        "pl": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u043e\u043a\u0443"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u043e\u043a\u0443"
                        ],
                        "sk": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "sl": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "sv": [
                            "sudoku"
                        ],
                        "cs": [
                            "sudoku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sudoku": [
                    "Singulier"
                ],
                "sudokus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "su\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veloursleder"
                        ],
                        "en": [
                            "suede"
                        ],
                        "ca": [
                            "pell girada"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\uc6e8\uc774\ub4dc"
                        ],
                        "es": [
                            "ante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30a8\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "su\u00e8de"
                        ],
                        "no": [
                            "semsking"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamsz"
                        ],
                        "pt": [
                            "camur\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mocka"
                        ],
                        "cs": [
                            "jircha"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "su\u00e9dois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwedisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Swedish"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0130sve\u00e7 dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "suediera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "suec"
                        ],
                        "da": [
                            "svensk"
                        ],
                        "es": [
                            "sueco"
                        ],
                        "et": [
                            "rootsi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruotsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab6"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "hu": [
                            "sv\u00e9d"
                        ],
                        "it": [
                            "svedese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "zviedru valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ved\u0173 kalba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zweeds"
                        ],
                        "no": [
                            "svensk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szwedzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "sueco"
                        ],
                        "ro": [
                            "suedez\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0161vedski"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161v\u00e9d\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "svenska"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161v\u00e9d\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130sve\u00e7\u00e7e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Sweeds"
                        ],
                        "de": [
                            "schwedisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Swedish"
                        ],
                        "az": [
                            "isve\u00e7li"
                        ],
                        "br": [
                            "svedat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "suec"
                        ],
                        "da": [
                            "svensk"
                        ],
                        "es": [
                            "sueco"
                        ],
                        "eo": [
                            "sveda"
                        ],
                        "et": [
                            "rootsi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruotsalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Sweedsk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab6"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "hu": [
                            "sv\u00e9d"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1505\u1557\u14d0\u1505\u146d\u1450\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e6nskur"
                        ],
                        "it": [
                            "svedese"
                        ],
                        "lv": [
                            "zviedru",
                            "zviedrisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161vedi\u0161kas",
                            "\u0161ved\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zweeds"
                        ],
                        "no": [
                            "svensk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szwedzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "sueco"
                        ],
                        "ro": [
                            "suedez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161v\u00e9dsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "svensk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161v\u00e9dsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Isve\u00e7li"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "su\u00e9doise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "su\u00e9doises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Su\u00e9dois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwede",
                            "Schwedin"
                        ],
                        "en": [
                            "Swede"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u064a\u062f\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u057e\u0565\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "isve\u00e7li"
                        ],
                        "br": [
                            "Svedad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434",
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "suec",
                            "sueca"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13cd\u13eb\u13d7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\uc6e8\ub374\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "svensk",
                            "svensker"
                        ],
                        "es": [
                            "sueco",
                            "sueca"
                        ],
                        "eo": [
                            "svedo",
                            "svedi\u0109o",
                            "svedino"
                        ],
                        "et": [
                            "rootslane"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruotsalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Suaineach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03ae",
                            "\u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sv\u00e9d"
                        ],
                        "is": [
                            "Sv\u00edi"
                        ],
                        "it": [
                            "svedese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "zviedrs",
                            "zviedriete"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161vedas",
                            "\u0161ved\u0117"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u745e\u5178\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zweed",
                            "Zweedse"
                        ],
                        "no": [
                            "svenske"
                        ],
                        "pl": [
                            "Szwed",
                            "Szwedka"
                        ],
                        "pt": [
                            "sueco",
                            "sueca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434",
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0452\u0430\u043d\u0438\u043d",
                            "\u0160v\u00e9\u0111anin",
                            "\u0428\u0432\u0435\u0452",
                            "\u0160v\u0205d",
                            "\u0428\u0432\u0435\u0452\u0430\u043d\u043a\u0430",
                            "\u0160v\u00e9\u0111\u0101nka"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0160v\u00e9d",
                            "\u0160v\u00e9dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0160v\u00e9d",
                            "\u0160v\u00e9dinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "svensk",
                            "svenska",
                            "svenne"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mswidi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160v\u00e9d",
                            "\u0160v\u00e9dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130sve\u00e7li"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434",
                            "\u0448\u0432\u0435\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "Sved\u00e4nan",
                            "Sved\u00e4nan",
                            "Sved\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transpirer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "sweat",
                            "perspire"
                        ],
                        "br": [
                            "hwezi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "suar"
                        ],
                        "hr": [
                            "znojiti se",
                            "napatiti"
                        ],
                        "da": [
                            "svede"
                        ],
                        "es": [
                            "sudar",
                            "transpirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "transpiri",
                            "\u015dviti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sveitta"
                        ],
                        "fi": [
                            "hikoilla"
                        ],
                        "fy": [
                            "switte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "izzadni"
                        ],
                        "io": [
                            "sudorifar"
                        ],
                        "id": [
                            "berkeringat"
                        ],
                        "it": [
                            "sudare",
                            "traspirare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "berkeringat"
                        ],
                        "nl": [
                            "transpireren",
                            "zweten"
                        ],
                        "no": [
                            "svette",
                            "sveitte"
                        ],
                        "pl": [
                            "poci\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "transpirar",
                            "suar",
                            "ressudar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "svettas",
                            "transpirera"
                        ],
                        "cs": [
                            "potit"
                        ],
                        "tr": [
                            "terlemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Humeur aqueuse qui sort par les pores de la peau (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "sweat"
                        ],
                        "ca": [
                            "suor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub540"
                        ],
                        "da": [
                            "sved"
                        ],
                        "es": [
                            "sudor"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiki"
                        ],
                        "fy": [
                            "swit"
                        ],
                        "gl": [
                            "suor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03c1\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ver\u00edt\u00e9k"
                        ],
                        "id": [
                            "keringat",
                            "peluh"
                        ],
                        "it": [
                            "sudore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "ln": [
                            "mot\u0254ki"
                        ],
                        "nl": [
                            "zweet"
                        ],
                        "no": [
                            "svette",
                            "sveitte"
                        ],
                        "pl": [
                            "pot"
                        ],
                        "pt": [
                            "transpira\u00e7\u00e3o",
                            "suor"
                        ],
                        "ro": [
                            "sudoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "svett"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "pot"
                        ],
                        "tr": [
                            "ter"
                        ],
                        "tk": [
                            "der"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de suer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwitzen",
                            "Schwei\u00dfbildung"
                        ],
                        "en": [
                            "perspiration"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub540"
                        ],
                        "it": [
                            "sudorazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "svetting"
                        ],
                        "pt": [
                            "transpira\u00e7\u00e3o",
                            "suda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "svettning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "djers\u00eb"
                        ],
                        "eu": [
                            "izerdi"
                        ],
                        "eo": [
                            "transpiro",
                            "\u015dvito"
                        ],
                        "io": [
                            "sudoro"
                        ],
                        "it": [
                            "sudore"
                        ],
                        "ms": [
                            "keringat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suffire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausreichen",
                            "gen\u00fcgen",
                            "hinreichen",
                            "zureichen",
                            "reichen"
                        ],
                        "en": [
                            "suffice"
                        ],
                        "an": [
                            "bastar"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastar"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti dovoljan",
                            "zadovoljavati",
                            "dosta"
                        ],
                        "es": [
                            "bastar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109i"
                        ],
                        "fi": [
                            "riitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "bastar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ba\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "suficar"
                        ],
                        "it": [
                            "sufficere",
                            "bastare"
                        ],
                        "nl": [
                            "toereiken",
                            "toereikend zijn",
                            "voldoende zijn",
                            "voldoen",
                            "volstaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "bastar",
                            "sufire"
                        ],
                        "pl": [
                            "starczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bastar",
                            "satisfazer",
                            "chegar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "tosha"
                        ],
                        "cs": [
                            "sta\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "yetmek"
                        ],
                        "vec": [
                            "bastar"
                        ],
                        "zu": [
                            "anele"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suffisamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nogal",
                            "taamlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjaft"
                        ],
                        "de": [
                            "genug",
                            "gen\u00fcgend",
                            "hinl\u00e4nglich",
                            "ziemlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sufficiently",
                            "quite",
                            "rather",
                            "pretty",
                            "enough"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastant",
                            "suficientment",
                            "prou"
                        ],
                        "da": [
                            "nok"
                        ],
                        "es": [
                            "bastante",
                            "suficientemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109e"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3g",
                            "n\u00f3g so",
                            "\u00ed so",
                            "r\u00e6ttiliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylliksi",
                            "tarpeeksi",
                            "riitt\u00e4v\u00e4sti"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00f4ch"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu le\u00f2r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ba\u03b5\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9gg\u00e9"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00f3g"
                        ],
                        "it": [
                            "abbastanza",
                            "bastantemente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u5206"
                        ],
                        "la": [
                            "satis"
                        ],
                        "ms": [
                            "agak"
                        ],
                        "nl": [
                            "basta",
                            "genoeg",
                            "nogal",
                            "tamelijk",
                            "vrij",
                            "voldoende"
                        ],
                        "pt": [
                            "assaz",
                            "bastante",
                            "basta",
                            "chega",
                            "suficientemente"
                        ],
                        "ro": [
                            "de ajuns"
                        ],
                        "sg": [
                            "al\u00efngbi"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillr\u00e4ckligt"
                        ],
                        "tl": [
                            "hust\u00f3",
                            "sap\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "dost",
                            "dosti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suffisance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sufficiency",
                            "importance",
                            "vanity"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalc\u02bch",
                            "brasoni"
                        ],
                        "es": [
                            "suficiencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "riitt\u00e4vyys",
                            "riitto",
                            "itseriittoisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "sufficienza"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfgenoegzaamheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suffisance": [
                    "Singulier"
                ],
                "suffisances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suffisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui suffit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "genoeg"
                        ],
                        "de": [
                            "gen\u00fcgend"
                        ],
                        "en": [
                            "enough",
                            "sufficient"
                        ],
                        "ang": [
                            "genog",
                            "genoh"
                        ],
                        "bg": [
                            "nagal"
                        ],
                        "ca": [
                            "prou",
                            "suficient"
                        ],
                        "es": [
                            "bastante",
                            "suficiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109a"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d9\u10db\u10d0\u10dd"
                        ],
                        "it": [
                            "sufficiente"
                        ],
                        "nl": [
                            "voldoende",
                            "toereikend",
                            "genoegzaam"
                        ],
                        "pt": [
                            "bastante"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9somptueux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eingebildet",
                            "selbstgef\u00e4llig"
                        ],
                        "en": [
                            "smug",
                            "cocky"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "suficient"
                        ],
                        "da": [
                            "selvglad"
                        ],
                        "es": [
                            "engre\u00eddo"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsetyytyv\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "sufficiente",
                            "compiaciuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingebeeld",
                            "verwaand",
                            "zelfvoldaan",
                            "genoegzaam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "nok",
                            "tilstr\u00e6kkelig"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3g mikil"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00f4ch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ba\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sata"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e6gilegur"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u043a\u0456\u043b\u0456\u043a\u0442\u0456"
                        ],
                        "no": [
                            "nok"
                        ],
                        "pl": [
                            "wystarczaj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "suficiente"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendestul\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "a kutosha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suffisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "suffisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "suffisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "suffisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suffixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment lexical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suffix",
                            "Suffixum",
                            "Nachsilbe"
                        ],
                        "en": [
                            "suffix"
                        ],
                        "ca": [
                            "sufix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540e\u7f00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc811\ubbf8\uc0ac",
                            "\uc811\ubbf8\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "sufiks",
                            "dometak"
                        ],
                        "es": [
                            "sufijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufikso"
                        ],
                        "fi": [
                            "liite",
                            "suffiksi",
                            "p\u00e4\u00e4te"
                        ],
                        "io": [
                            "sufixo"
                        ],
                        "ia": [
                            "suffixo"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0skeyti"
                        ],
                        "it": [
                            "suffisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u5c3e\u8f9e",
                            "\u63a5\u5c3e\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u0440\u043d\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "suffixus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pied\u0113klis",
                            "sufikss"
                        ],
                        "ln": [
                            "es\u00fakya"
                        ],
                        "lt": [
                            "priesaga"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtervoegsel",
                            "suffix",
                            "aanhangsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "sufixe",
                            "sufix"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0633\u0648\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "sufiks",
                            "przyrostek"
                        ],
                        "pt": [
                            "sufixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sufix"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0444\u0444\u0438\u043a\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "suffix",
                            "\u00e4ndelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edpona"
                        ],
                        "vo": [
                            "poy\u00fcmot"
                        ],
                        "wa": [
                            "cawete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suffixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "suffixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suffoquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emp\u00eacher de respirer librement",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderdruk"
                        ],
                        "de": [
                            "ersticken",
                            "erdrosseln",
                            "erw\u00fcrgen"
                        ],
                        "en": [
                            "suffocate",
                            "choke",
                            "quell",
                            "suppress",
                            "stifle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0565\u0572\u0564\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "mouga\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ofegar",
                            "sufocar"
                        ],
                        "es": [
                            "sofocar",
                            "ahogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufoki"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f8va",
                            "kvala"
                        ],
                        "fi": [
                            "tukehduttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03af\u03b3\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "sufokar"
                        ],
                        "it": [
                            "soffocare"
                        ],
                        "nl": [
                            "neerslaan",
                            "onderdrukken",
                            "smoren",
                            "verkroppen",
                            "verstikken"
                        ],
                        "no": [
                            "kvele"
                        ],
                        "pt": [
                            "abafar",
                            "estrangular",
                            "sufocar",
                            "asfixiar",
                            "esganar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suffrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) Droit de vote\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "suffrage"
                        ],
                        "it": [
                            "suffragio"
                        ],
                        "pt": [
                            "sufr\u00e1gio"
                        ],
                        "sv": [
                            "rostr\u00e4tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suffrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "suffrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suffragette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suffragette"
                        ],
                        "en": [
                            "suffragette"
                        ],
                        "it": [
                            "suffragetta"
                        ],
                        "pl": [
                            "sufra\u017cystka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0444\u0440\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6str\u00e4ttskvinna",
                            "suffragett"
                        ],
                        "cs": [
                            "sufra\u017eetka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suffragette": [
                    "Singulier"
                ],
                "suffragettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sugg\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nahelegen",
                            "vorschlagen",
                            "einreden",
                            "unterbreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "to suggest"
                        ],
                        "ca": [
                            "suggerir"
                        ],
                        "es": [
                            "sugerir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sugesti",
                            "duondiri",
                            "kvaza\u016ddiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "studla",
                            "elva",
                            "f\u00e1a til"
                        ],
                        "io": [
                            "sugestar"
                        ],
                        "nl": [
                            "een wenk geven",
                            "influisteren",
                            "opperen",
                            "suggereren"
                        ],
                        "oc": [
                            "suggerir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0634\u0646\u0647\u0627\u062f \u062f\u0627\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "sugerowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "incutir",
                            "lembrar",
                            "sugerir"
                        ],
                        "ro": [
                            "a sugera"
                        ],
                        "tr": [
                            "akl\u0131na sokmak",
                            "akl\u0131na getirmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "phakamisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suggestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anregung",
                            "Beinflussung",
                            "Suggestion"
                        ],
                        "en": [
                            "suggestion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u062d"
                        ],
                        "es": [
                            "sugerencia",
                            "sugesti\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sugesto"
                        ],
                        "hu": [
                            "javaslat"
                        ],
                        "io": [
                            "sugesto"
                        ],
                        "id": [
                            "anjur",
                            "anjuran"
                        ],
                        "it": [
                            "suggerimento",
                            "suggestione"
                        ],
                        "nl": [
                            "suggestie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sugest\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "sugestie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suggestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "suggestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suicide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "vet\u00ebvrasja"
                        ],
                        "de": [
                            "Suizid",
                            "Selbstmord"
                        ],
                        "en": [
                            "suicide"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062a\u062d\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u0576\u0584\u0576\u0561\u057d\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "emlazh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "su\u00efcidi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u6740"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc0b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "samoubojstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "selvmord"
                        ],
                        "es": [
                            "suicidio"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinmortigo"
                        ],
                        "et": [
                            "enesetapp"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsemurha"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhurt"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00e9inmhar\u00fa"
                        ],
                        "cy": [
                            "hunanladdiad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10d8\u10d7\u10db\u10d9\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05d0\u05d1\u05d3\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6ngyilkoss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "suocido"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00e1lfsmor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "suicidio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u6bba",
                            "\u81ea\u6b7b"
                        ],
                        "ku": [
                            "xweku\u015ftin"
                        ],
                        "lv": [
                            "pa\u0161n\u0101v\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "savi\u017eudyb\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Suizid"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfmoord"
                        ],
                        "no": [
                            "selvmord"
                        ],
                        "oc": [
                            "suicidi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062e\u0648\u062f \u06a9\u0634\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "xudkushlik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u062f\u06a9\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "samob\u00f3jstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "suic\u00eddio"
                        ],
                        "ro": [
                            "sinucidere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "samovra\u017eda"
                        ],
                        "sl": [
                            "samomor"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvmord"
                        ],
                        "sw": [
                            "jiua"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagpapatiwakal"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebevra\u017eda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27\u0e15\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "intihar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u0443\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ef1 s\u00e1t"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05e2\u05dc\u05d1\u05e1\u05d8\u05de\u05d0\u05e8\u05d3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suicide": [
                    "Singulier"
                ],
                "suicides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ru\u00df",
                            "Russ"
                        ],
                        "en": [
                            "soot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "his"
                        ],
                        "br": [
                            "huzil"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalz\u00ed",
                            "sutge"
                        ],
                        "co": [
                            "fulighjina",
                            "negrufume"
                        ],
                        "es": [
                            "holl\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulgo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00edm",
                            "s\u00f3t"
                        ],
                        "fi": [
                            "noki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b8\u03ac\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fuligino"
                        ],
                        "id": [
                            "jelaga"
                        ],
                        "it": [
                            "fuliggine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u04e9",
                            "\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "roet"
                        ],
                        "oc": [
                            "suja",
                            "si\u00e8ja",
                            "su\u00e8ja"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuligem",
                            "picum\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "funingine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0436\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sot"
                        ],
                        "tk": [
                            "gurum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suie": [
                    "Singulier"
                ],
                "suies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Graisse de certains animaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Talg"
                        ],
                        "en": [
                            "tallow",
                            "suet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "soav"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u725b\u8102"
                        ],
                        "da": [
                            "ister",
                            "talg",
                            "flomme"
                        ],
                        "es": [
                            "sebo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sebo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tali"
                        ],
                        "id": [
                            "gajih"
                        ],
                        "it": [
                            "sego"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "talg"
                        ],
                        "pt": [
                            "sebo"
                        ],
                        "sv": [
                            "talg"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u016fj"
                        ],
                        "wa": [
                            "sh\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suif": [
                    "Singulier"
                ],
                "suifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Suines": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Suina"
                        ],
                        "de": [
                            "Schweineartige",
                            "Nichtwiederk\u00e4uer"
                        ],
                        "es": [
                            "suinos",
                            "suiformes"
                        ],
                        "it": [
                            "suiformi"
                        ],
                        "nl": [
                            "Varkenachtigen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suinter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ooze"
                        ],
                        "ca": [
                            "traspuar"
                        ],
                        "io": [
                            "exudar"
                        ],
                        "id": [
                            "berkeringat"
                        ],
                        "it": [
                            "trasudare"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorsijpelen"
                        ],
                        "ro": [
                            "musti"
                        ],
                        "sv": [
                            "sippra fram",
                            "fukta"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131zmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suisse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Switser"
                        ],
                        "de": [
                            "schweizerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Swiss"
                        ],
                        "az": [
                            "isve\u00e7r\u0259li"
                        ],
                        "eu": [
                            "suitzar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "da": [
                            "schweizisk"
                        ],
                        "es": [
                            "suizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "svisa"
                        ],
                        "et": [
                            "sveitsi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sveitsil\u00e4inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Switsersk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Eilbheiseach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sv\u00e1jci"
                        ],
                        "it": [
                            "svizzero",
                            "svizzera"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161veicie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161veicar\u0173",
                            "\u0161veicari\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zwitsers"
                        ],
                        "no": [
                            "sveitsisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "so\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "szwajcarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "su\u00ed\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "elve\u021bian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161vaj\u010diarsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161vicarski"
                        ],
                        "sv": [
                            "schweizisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161v\u00fdcarsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Isvi\u00e7reli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suisse": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "suisses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "suissesse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "suissesses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tamia\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streifenh\u00f6rnchen"
                        ],
                        "en": [
                            "chipmunk"
                        ],
                        "fi": [
                            "maaoravat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03af\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "it": [
                            "chipmunk"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30de\u30ea\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "burundukai"
                        ],
                        "nl": [
                            "chipmunk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0119gowce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0440\u0443\u043d\u0434\u0443\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "suisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Suisse": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Switserland"
                        ],
                        "sq": [
                            "Zvicra"
                        ],
                        "de": [
                            "Schweiz"
                        ],
                        "en": [
                            "Switzerland"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "Suiza"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0547\u057e\u0565\u0575\u0581\u0561\u0580\u056b\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "Suiza"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0130sve\u00e7r\u0259"
                        ],
                        "nds": [
                            "Swiez"
                        ],
                        "eu": [
                            "Suitza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0428\u0432\u0430\u0439\u0446\u0430\u0440\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u0160vicarska"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "Su\u00efssa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u745e\u58eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\uc704\uc2a4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Swistir"
                        ],
                        "co": [
                            "Sguizzera",
                            "Svizzera"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0160vicarska"
                        ],
                        "da": [
                            "Schweiz"
                        ],
                        "es": [
                            "Suiza"
                        ],
                        "eo": [
                            "Svislando"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0160veits"
                        ],
                        "fo": [
                            "Sveis"
                        ],
                        "fi": [
                            "Sveitsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "Switserl\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "an Eilbheis"
                        ],
                        "ga": [
                            "an Eilv\u00e9is"
                        ],
                        "gl": [
                            "Su\u00edza"
                        ],
                        "cy": [
                            "Y Swistir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d4\u10d8\u10ea\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "Sv\u00e1jc"
                        ],
                        "io": [
                            "Suisia"
                        ],
                        "id": [
                            "Swiss"
                        ],
                        "ia": [
                            "Suissa"
                        ],
                        "is": [
                            "Sviss"
                        ],
                        "it": [
                            "Svizzera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30a4\u30b9"
                        ],
                        "ku": [
                            "Sw\u00eesre"
                        ],
                        "la": [
                            "Helvetia"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0160veice"
                        ],
                        "li": [
                            "Zwitserland"
                        ],
                        "ln": [
                            "Swisi"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0160veicarija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schw\u00e4iz"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0428\u0432\u0430\u0458\u0446\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Switzerland"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zwitserland"
                        ],
                        "no": [
                            "Sveits",
                            "Sveits"
                        ],
                        "oc": [
                            "So\u00efssa"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0648\u0626\u0679\u0632\u0631\u0644\u06cc\u0646\u0688"
                        ],
                        "uz": [
                            "Shveysariya"
                        ],
                        "pl": [
                            "Szwajcaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "Su\u00ed\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "Elve\u021bia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0428\u0432\u0430\u0458\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "Sv\u00eczzira"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0160vaj\u010diarsko"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0160vica"
                        ],
                        "sv": [
                            "Schweiz"
                        ],
                        "tl": [
                            "Switserland"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160v\u00fdcarsko"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130svi\u00e7re"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "Th\u1ee5y S\u0129"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05f0\u05f2\u05e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweizer",
                            "Schweizerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Swiss"
                        ],
                        "ast": [
                            "suizu",
                            "suiza"
                        ],
                        "az": [
                            "isve\u00e7r\u0259li"
                        ],
                        "eu": [
                            "suitzar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "su\u00eds",
                            "su\u00efssa"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13cd\u13eb\u13cf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u745e\u58eb\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "suizo",
                            "suiza"
                        ],
                        "eo": [
                            "sviso",
                            "svisi\u0109o",
                            "svisino"
                        ],
                        "et": [
                            "sveitslane"
                        ],
                        "fi": [
                            "sveitsil\u00e4inen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Eilbheiseach"
                        ],
                        "ga": [
                            "Eilv\u00e9iseach"
                        ],
                        "gl": [
                            "su\u00edzo",
                            "su\u00edza"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d4\u10d8\u10ea\u10d0\u10e0\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sv\u00e1jci"
                        ],
                        "is": [
                            "Svisslendingur"
                        ],
                        "it": [
                            "svizzero",
                            "svizzera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161veicietis",
                            "\u0161veiciete"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161veicaras",
                            "\u0161veicar\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zwitser",
                            "Zwitserse"
                        ],
                        "no": [
                            "sveitser",
                            "sveitsar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Szwajcar",
                            "Szwajcarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "su\u00ed\u00e7o",
                            "su\u00ed\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "elve\u021bian",
                            "elve\u021bian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0435\u0446",
                            "\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0160vic\u00e1rac",
                            "\u0160v\u00ecc\u0101rka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0160v\u00edcar",
                            "\u0160v\u00edcarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "schweizare",
                            "schweiziska"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160v\u00fdcar",
                            "\u0160v\u00fdcarka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130svi\u00e7reli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Jveiz\u00e4nan",
                            "Jveiz\u00e4nan",
                            "Jveiz\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Suisse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Suisses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suite": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce ou ceux qui suivent, ce ou ceux qui vont apr\u00e8s.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rest",
                            "continuation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "pratnja"
                        ],
                        "es": [
                            "continuaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekvo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "pl": [
                            "nast\u0119pstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "continua\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "urmare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ceux qui accompagnent quelqu\u2019un pour lui faire honneur.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entourage"
                        ],
                        "ca": [
                            "seguici"
                        ],
                        "hr": [
                            "svita"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e9quito"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekvantaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevolg"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwita"
                        ],
                        "ro": [
                            "suit\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Choses qui sont la continuation, le d\u00e9veloppement de choses du m\u00eame ordre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "consequence"
                        ],
                        "ca": [
                            "continuaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "slijed"
                        ],
                        "es": [
                            "continuaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsekvenco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Continuation, ce qui est ajout\u00e9 \u00e0 un ouvrage pour le continue.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sequel"
                        ],
                        "ca": [
                            "continuaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eed\u4f5c"
                        ],
                        "hr": [
                            "nastavak"
                        ],
                        "es": [
                            "continuaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekvo",
                            "da\u016drigo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontynuacja"
                        ],
                        "ro": [
                            "continuare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9rie, encha\u00eenement, succession.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suite"
                        ],
                        "en": [
                            "series"
                        ],
                        "hr": [
                            "niz",
                            "slijed"
                        ],
                        "fi": [
                            "jono"
                        ],
                        "ro": [
                            "serie",
                            "succesiune"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) S\u00e9rie de choses de m\u00eame esp\u00e8ce, que l\u2019on range selon l\u2019ordre des temps ou des mati\u00e8res.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "series"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e8rie"
                        ],
                        "hr": [
                            "serija"
                        ],
                        "es": [
                            "serie"
                        ],
                        "fi": [
                            "jono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Succession d\u2019\u00e9l\u00e9ments index\u00e9s par des entiers\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folge"
                        ],
                        "en": [
                            "sequence"
                        ],
                        "ca": [
                            "successi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "red",
                            "slijed"
                        ],
                        "es": [
                            "sucesi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukujono"
                        ],
                        "it": [
                            "successione"
                        ],
                        "lt": [
                            "skai\u010dius"
                        ],
                        "gv": [
                            "straih"
                        ],
                        "nl": [
                            "rij"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lgja"
                        ],
                        "pt": [
                            "sequ\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ir",
                            "progresie",
                            "serie"
                        ],
                        "scn": [
                            "succissioni"
                        ],
                        "sv": [
                            "talf\u00f6ljd"
                        ],
                        "cs": [
                            "posloupnost"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u043e\u0432\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suite": [
                    "Singulier"
                ],
                "suites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suivant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volgende",
                            "volgende"
                        ],
                        "de": [
                            "n\u00e4chst",
                            "folgend",
                            "n\u00e4chst",
                            "umgehend"
                        ],
                        "en": [
                            "following",
                            "next",
                            "ahead",
                            "coming",
                            "subsequent",
                            "following",
                            "next",
                            "next"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a",
                            "\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8lgende",
                            "n\u00e6ste",
                            "f\u00f8lgende",
                            "n\u00e6ste"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3ximo",
                            "entrante",
                            "consecutivo",
                            "siguiente",
                            "sucesivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekvonta",
                            "sekvanta",
                            "sekva"
                        ],
                        "fi": [
                            "seuraava"
                        ],
                        "gd": [
                            "ath"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2\u10d8",
                            "\u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d2\u10dd\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "segun"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u1591\u14ea\u14d5\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "seguente",
                            "seguente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0441\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstaand",
                            "volgend",
                            "aanstaand",
                            "volgend",
                            "volgend"
                        ],
                        "oc": [
                            "seguent",
                            "venent"
                        ],
                        "pl": [
                            "nast\u0119pny"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguinte",
                            "seguinte"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ljande"
                        ],
                        "sw": [
                            "a pili"
                        ],
                        "tr": [
                            "ard\u0131s\u0131ra"
                        ],
                        "vi": [
                            "sau"
                        ],
                        "wo": [
                            "bicci toppu"
                        ],
                        "zu": [
                            "landelayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suivant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "suivants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "suivante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "suivantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suiveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui en suit une autre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitl\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "follower"
                        ],
                        "ca": [
                            "seguidor",
                            "adl\u00e0ter"
                        ],
                        "es": [
                            "seguidor"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ljare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9canisme\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00f6\u00dfel"
                        ],
                        "en": [
                            "tappet"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\ud54f"
                        ],
                        "fi": [
                            "nostin",
                            "nokka"
                        ],
                        "pl": [
                            "popychacz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suiveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "suiveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suivre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Venir apr\u00e8s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volg"
                        ],
                        "de": [
                            "folgen"
                        ],
                        "en": [
                            "follow",
                            "come after"
                        ],
                        "hr": [
                            "slijediti"
                        ],
                        "es": [
                            "seguir"
                        ],
                        "fi": [
                            "seurata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "seguire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3064\u3044\u3066\u3044\u304f"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge",
                            "komme etter"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguir"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019int\u00e9resser, porter de l\u2019attention\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volg"
                        ],
                        "de": [
                            "verfolgen",
                            "nachsehen",
                            "nachsehen"
                        ],
                        "en": [
                            "follow"
                        ],
                        "hr": [
                            "pratiti",
                            "promatrati"
                        ],
                        "es": [
                            "seguir"
                        ],
                        "id": [
                            "mengikuti"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge"
                        ],
                        "pt": [
                            "atender"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aller apr\u00e8s pour atteindre et pour prendre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volg"
                        ],
                        "en": [
                            "trail"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge etter"
                        ],
                        "pt": [
                            "perseguir"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja efter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accompagner, escorter, aller avec\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "folgen"
                        ],
                        "en": [
                            "follow"
                        ],
                        "id": [
                            "ikuti",
                            "mengikuti"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge med",
                            "sl\u00e5 f\u00f8lge med"
                        ],
                        "pt": [
                            "acompanhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja med"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufuatana"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Observer, surveiller\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfolgen",
                            "folgen"
                        ],
                        "en": [
                            "follow"
                        ],
                        "hr": [
                            "promatrati"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiar",
                            "observar"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullf\u00f6lja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Aller, continuer d\u2019aller dans une m\u00eame direction\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volg"
                        ],
                        "en": [
                            "follow"
                        ],
                        "id": [
                            "menyusuri"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge",
                            "fortsette"
                        ],
                        "pt": [
                            "continuar"
                        ],
                        "sv": [
                            "forts\u00e4tta",
                            "g\u00e5 fram"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019abonner \u00e0 un compte sur un r\u00e9seau social\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "folgen"
                        ],
                        "en": [
                            "follow"
                        ],
                        "fi": [
                            "seurata"
                        ],
                        "it": [
                            "seguire"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se conformer \u00e0\u00a0(13)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "befolgen"
                        ],
                        "en": [
                            "follow"
                        ],
                        "id": [
                            "menganut",
                            "anut"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen",
                            "opvolgen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ser sect\u00e1rio de"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushika"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) \u00catre apr\u00e8s, par rapport au temps, au lieu, \u00e0 la situation, au rang\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "follow",
                            "come after"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen",
                            "volgen op"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge"
                        ],
                        "pt": [
                            "se a"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja p\u00e5",
                            "komma efter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) \u00catre la cons\u00e9quence, r\u00e9sulter d\u2019une chose\u00a0(15)",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "seurata"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen",
                            "volgen op",
                            "voortvloeien"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lge"
                        ],
                        "pt": [
                            "decorrer",
                            "resultar",
                            "provir"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja efter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volg"
                        ],
                        "de": [
                            "folgen"
                        ],
                        "en": [
                            "succeed"
                        ],
                        "ang": [
                            "folgian",
                            "fylgan"
                        ],
                        "br": [
                            "heuilh",
                            "heulia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "seguir"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8lge"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekvi",
                            "la\u016diri"
                        ],
                        "fo": [
                            "fylgja"
                        ],
                        "fi": [
                            "seurata"
                        ],
                        "fy": [
                            "folgje"
                        ],
                        "gd": [
                            "lean"
                        ],
                        "id": [
                            "membuntut"
                        ],
                        "it": [
                            "seguire"
                        ],
                        "la": [
                            "sequi"
                        ],
                        "ms": [
                            "ikuti",
                            "mengikuti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewandelen",
                            "bijhouden",
                            "volgen",
                            "voortvloeien",
                            "opvolgen",
                            "beschrijven",
                            "gaan langs",
                            "volgen"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguir",
                            "suceder"
                        ],
                        "ro": [
                            "urma"
                        ],
                        "sk": [
                            "sledova\u0165",
                            "ch\u00e1pa\u0165"
                        ],
                        "tl": [
                            "sumun\u00f3d"
                        ],
                        "cs": [
                            "sledovat",
                            "n\u00e1sledovat"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f9y t\u00f2ng",
                            "tu\u00e2n l\u1ec7nh",
                            "\u0111i theo"
                        ],
                        "zu": [
                            "landelayo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sujet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Motif d\u2019une activit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegenstand",
                            "Thema",
                            "Motiv",
                            "Sujet"
                        ],
                        "en": [
                            "subject"
                        ],
                        "br": [
                            "abeg"
                        ],
                        "es": [
                            "tema",
                            "t\u00f3pico"
                        ],
                        "eo": [
                            "subjekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "subjekti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "motiu",
                            "rason"
                        ],
                        "pl": [
                            "podmiot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "((Grammaire) \u00c9l\u00e9ment d\u2019une phrase pr\u00e9cisant l\u2019acteur de l\u2019action d\u00e9crite par le verbe.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Satzgegenstand",
                            "Subjekt"
                        ],
                        "en": [
                            "subject"
                        ],
                        "eo": [
                            "subjekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "subjekti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03ba\u03b5\u03af\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "soggetto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u0443\u044b\u0448"
                        ],
                        "ln": [
                            "mokonza"
                        ],
                        "oc": [
                            "subj\u00e8cte"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0639\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "temat"
                        ],
                        "pt": [
                            "sujeito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0435\u0435",
                            "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Philosophie) Ce qui pense, l\u2019\u00eatre pensant, par opposition \u00e0 l\u2019objet, ce qui est pens\u00e9\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Individuum",
                            "Subjekt"
                        ],
                        "en": [
                            "subject"
                        ],
                        "eo": [
                            "subjekto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03ba\u03b5\u03af\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "soggetto"
                        ],
                        "oc": [
                            "subj\u00e8cte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9ducation) Questions \u00e9crites pos\u00e9es dans le cadre d\u2019un examen scolaire\u00a0; voir aussi \u00e9nonc\u00e9.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fach",
                            "Unterrichtsgegenstand"
                        ],
                        "en": [
                            "subject"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "soal"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u049b\u044b\u0440\u044b\u043f"
                        ],
                        "oc": [
                            "subj\u00e8cte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442",
                            "\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sujet": [
                    "Singulier"
                ],
                "sujets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne soumise \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un roi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untertan"
                        ],
                        "en": [
                            "subject"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00fabdito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ae\u03ba\u03bf\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "suddito"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00fadito"
                        ],
                        "ro": [
                            "supus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sujet": [
                    "Singulier"
                ],
                "sujets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suj\u00e9tion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abh\u00e4ngigkeit",
                            "B\u00fcrde",
                            "Zwang"
                        ],
                        "en": [
                            "subjection"
                        ],
                        "it": [
                            "soggezione"
                        ],
                        "pt": [
                            "sujei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "supunere",
                            "obliga\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suj\u00e9tion": [
                    "Singulier"
                ],
                "suj\u00e9tions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sulfate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sulfate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u0631\u064a\u062a\u0627\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "sulfat"
                        ],
                        "es": [
                            "sulfato"
                        ],
                        "it": [
                            "solfato"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edran",
                            "sulf\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sulfate": [
                    "Singulier"
                ],
                "sulfates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sulfurique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "sulfurik"
                        ],
                        "de": [
                            "schwefelsauer"
                        ],
                        "br": [
                            "sulfurek"
                        ],
                        "ca": [
                            "sulf\u00faric",
                            "sulf\u00farica"
                        ],
                        "es": [
                            "sulf\u00farico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03b9\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "solforico",
                            "solforica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sulfurique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sulfuriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sulid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sulidae"
                        ],
                        "de": [
                            "t\u00f6lpel"
                        ],
                        "en": [
                            "sulida"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00falido"
                        ],
                        "nl": [
                            "genten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sulla": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hedysarum coronarium"
                        ],
                        "de": [
                            "Spanische Esparsette",
                            "Franz\u00f6sischer S\u00fc\u00dfklee",
                            "Italienischer S\u00fc\u00dfklee",
                            "S\u00fc\u00dfklee"
                        ],
                        "en": [
                            "French honeysuckle",
                            "Italian sainfoin",
                            "s head",
                            "sulla"
                        ],
                        "ca": [
                            "encloa",
                            "enclova",
                            "cl\u00f2ver",
                            "sulla"
                        ],
                        "es": [
                            "zulla",
                            "esparceta roja",
                            "pipirigallo"
                        ],
                        "fi": [
                            "punan\u00e4tkin"
                        ],
                        "it": [
                            "sulla"
                        ],
                        "sv": [
                            "rosenv\u00e4ppling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sulla": [
                    "Singulier"
                ],
                "sullas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sultan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "sultan"
                        ],
                        "de": [
                            "Sultan"
                        ],
                        "en": [
                            "sultan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0582\u056c\u0569\u0561\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "sult\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82cf\u4e39"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc220\ud0c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "sultan"
                        ],
                        "da": [
                            "sultan"
                        ],
                        "es": [
                            "sult\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sultano"
                        ],
                        "et": [
                            "sultan"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulttaani"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10da\u10d7\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03c4\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szult\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "sultano"
                        ],
                        "id": [
                            "sultan"
                        ],
                        "is": [
                            "sold\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "sultano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "sult\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "sultonas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "sultan"
                        ],
                        "mt": [
                            "sultan"
                        ],
                        "nl": [
                            "sultan"
                        ],
                        "no": [
                            "sultan"
                        ],
                        "pl": [
                            "su\u0142tan"
                        ],
                        "pt": [
                            "sult\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "sultan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "sult\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "sultan"
                        ],
                        "sv": [
                            "sultan"
                        ],
                        "cs": [
                            "sult\u00e1n"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "sultan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "sultan"
                        ],
                        "wa": [
                            "zultan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sultan": [
                    "Singulier"
                ],
                "sultans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sultanat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sultanat"
                        ],
                        "en": [
                            "sultanate"
                        ],
                        "bs": [
                            "sultanstvo",
                            "sultanat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "soldanat"
                        ],
                        "hr": [
                            "sultanstvo",
                            "sultanat"
                        ],
                        "da": [
                            "sultanat"
                        ],
                        "es": [
                            "sultan\u00eda",
                            "sultanato"
                        ],
                        "et": [
                            "sultanaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulttaanikunta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szultan\u00e1tus"
                        ],
                        "it": [
                            "sultanato"
                        ],
                        "lv": [
                            "sultan\u0101ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "sultonatas"
                        ],
                        "nl": [
                            "sultanaat"
                        ],
                        "no": [
                            "sultanat"
                        ],
                        "pl": [
                            "su\u0142tanat"
                        ],
                        "pt": [
                            "sultanato"
                        ],
                        "ro": [
                            "sultanat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "sultan\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "sultanat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sultanat"
                        ],
                        "cs": [
                            "sultan\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "saltanat",
                            "sultanl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sultanat": [
                    "Singulier"
                ],
                "sultanats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sultanine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sultanine"
                        ],
                        "en": [
                            "sultana"
                        ],
                        "es": [
                            "sultanina"
                        ],
                        "it": [
                            "sultanina"
                        ],
                        "nl": [
                            "sultana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sultanine": [
                    "Singulier"
                ],
                "sultanines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sum\u00e9rien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sumerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sumerian"
                        ],
                        "es": [
                            "sumerio"
                        ],
                        "gl": [
                            "sumerio"
                        ],
                        "sv": [
                            "sumeriska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sumerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Sumerian"
                        ],
                        "es": [
                            "sumerio"
                        ],
                        "gl": [
                            "sumerio"
                        ],
                        "sv": [
                            "sumerisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sum\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sum\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sum\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sum\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sum\u00e9rogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Sumerogram"
                        ],
                        "de": [
                            "Sumerogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "sumerogram"
                        ],
                        "es": [
                            "sumerograma"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05de\u05e8\u05d5\u05d2\u05e8\u05de\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "sumerogramma"
                        ],
                        "pt": [
                            "sumerograma"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcmerogram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sum\u00e9rogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "sum\u00e9rogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sumo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lutte japonaise\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sumo"
                        ],
                        "en": [
                            "sumo"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubaa8"
                        ],
                        "it": [
                            "sumo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f8\u64b2"
                        ],
                        "pt": [
                            "sum\u00f4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sumo": [
                    "Singulier"
                ],
                "sumos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sundae": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisbecher"
                        ],
                        "en": [
                            "sundae"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5723\u4ee3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\ub514"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4tel\u00f6annos"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30f3\u30c7\u30fc",
                            "\u30d1\u30d5\u30a7"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044d"
                        ],
                        "cs": [
                            "zmrzlinov\u00fd poh\u00e1r"
                        ],
                        "vi": [
                            "kem m\u1ee9t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sundae": [
                    "Singulier"
                ],
                "sundaes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suni": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Neotragus moschatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Moschusb\u00f6ckchen"
                        ],
                        "en": [
                            "suni"
                        ],
                        "es": [
                            "suni"
                        ],
                        "it": [
                            "suni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sunna": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "sunneti"
                        ],
                        "de": [
                            "Sunna"
                        ],
                        "en": [
                            "sunna"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "zunna"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0582\u0576\u0576\u0561"
                        ],
                        "bs": [
                            "sunnet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sunna"
                        ],
                        "hr": [
                            "suna"
                        ],
                        "fi": [
                            "sunna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szunna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u043d\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04af\u043d\u043d\u04e9\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "sunna"
                        ],
                        "ms": [
                            "sunnah"
                        ],
                        "nl": [
                            "soenna"
                        ],
                        "no": [
                            "sunna"
                        ],
                        "uz": [
                            "sunnat"
                        ],
                        "pl": [
                            "sunna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "suna"
                        ],
                        "sv": [
                            "sunna"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0443\u043d\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04e9\u043d\u043d\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "sunna"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcnnet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u043d\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sunna": [
                    "Singulier"
                ],
                "sunnas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "super": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "super",
                            "prima"
                        ],
                        "en": [
                            "ace"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u7ea7"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00faper"
                        ],
                        "nl": [
                            "super"
                        ],
                        "pt": [
                            "genial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "super-h\u00e9ro\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superheldin"
                        ],
                        "en": [
                            "superhero",
                            "superheroine"
                        ],
                        "eo": [
                            "superheroino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b7\u03c1\u03c9\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "supereroina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "super-h\u00e9ro\u00efne": [
                    "Singulier"
                ],
                "super-h\u00e9ro\u00efnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "super-h\u00e9ros": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnage de fiction dot\u00e9 de super-pouvoirs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "superhero"
                        ],
                        "de": [
                            "Superheld"
                        ],
                        "en": [
                            "superhero"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u7ea7\u82f1\u96c4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc288\ud37c\ud788\uc5b4\ub85c"
                        ],
                        "da": [
                            "superhelt"
                        ],
                        "es": [
                            "superh\u00e9roe"
                        ],
                        "eo": [
                            "superheroo"
                        ],
                        "fi": [
                            "supersankari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03ae\u03c1\u03c9\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 \u05e2\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "szuperh\u0151s"
                        ],
                        "it": [
                            "supereroe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc"
                        ],
                        "mt": [
                            "supereroj"
                        ],
                        "nl": [
                            "superheld"
                        ],
                        "no": [
                            "superhelt"
                        ],
                        "pl": [
                            "superbohater"
                        ],
                        "pt": [
                            "her\u00f3i"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0445\u0435\u0440\u043e\u0458"
                        ],
                        "sv": [
                            "superhj\u00e4ltar"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e23"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "super-vilain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superschurke"
                        ],
                        "en": [
                            "supervillain"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u7ea7\u574f\u86cb"
                        ],
                        "eo": [
                            "superkrimulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "superroisto"
                        ],
                        "it": [
                            "supercriminale"
                        ],
                        "sv": [
                            "superskurk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "super-vilain": [
                    "Singulier"
                ],
                "super-vilains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superamas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superhaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "supercluster"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uc740\ud558\ub2e8"
                        ],
                        "it": [
                            "superammasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u9280\u6cb3\u56e3"
                        ],
                        "vi": [
                            "si\u00eau \u0111\u00e1m thi\u00ean h\u00e0",
                            "si\u00eau thi\u00ean h\u00e0",
                            "c\u1ee5m thi\u00ean h\u00e0",
                            "si\u00eau qu\u1ea7n thi\u00ean h\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "superbact\u00e9rie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superbakterie"
                        ],
                        "en": [
                            "superbug",
                            "superbacteria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "superbakterie"
                        ],
                        "es": [
                            "superbacteria"
                        ],
                        "fi": [
                            "superbakteeri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03b1\u03ba\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szuperbakt\u00e9rium"
                        ],
                        "it": [
                            "superbatterio"
                        ],
                        "nl": [
                            "superbacterie"
                        ],
                        "pl": [
                            "superbakteria"
                        ],
                        "pt": [
                            "superbact\u00e9ria"
                        ],
                        "sk": [
                            "superbakt\u00e9ria"
                        ],
                        "sl": [
                            "superbakterija"
                        ],
                        "sv": [
                            "superbakterie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superbact\u00e9rie": [
                    "Singulier"
                ],
                "superbact\u00e9ries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supercalifragilisticexpid\u00e9lilicieux": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "superkalifragilistischexpiallegetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "supercalifragilisticexpialidocious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0628\u0631\u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0631\u0627\u062c\u064a\u0644\u064a\u0633\u062a\u064a\u0633\u0625\u0643\u0633\u0628\u064a\u0627\u062f\u0648\u0634\u064a\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "espialid\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "supercalifragilisticoexpialidoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "superkalifra\u011dilistikekspialidocius"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05e7\u05d0\u05e7\u05e1\u05e4\u05d9\u05d0\u05dc\u05d9\u05d3\u05d5\u05e9\u05e1"
                        ],
                        "it": [
                            "supercalifragilistichespiralidoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30ab\u30ea\u30d5\u30e9\u30b8\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30a8\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u30ea\u30c9\u30fc\u30b7\u30e3\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "superkalifradalistodekspialitycznie"
                        ],
                        "pt": [
                            "supercalifragilisticoespialidoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u0438\u0444\u0440\u0430\u0434\u0436\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u044d\u043a\u0441\u043f\u0438\u0430\u043b\u0438\u0434\u043e\u0448\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "superh\u00e4rlifraggellistigh\u00e4xlikhalledosen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "supercherie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irref\u00fchrung",
                            "T\u00e4uschung",
                            "Verschleierung"
                        ],
                        "en": [
                            "deception",
                            "deceit",
                            "trickery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0627\u064a\u0644"
                        ],
                        "fi": [
                            "petos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03c0\u03ac\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "frode",
                            "inganno"
                        ],
                        "pt": [
                            "engano",
                            "engambela\u00e7\u00e3o",
                            "trapa\u00e7a",
                            "fraude",
                            "logro",
                            "embuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supercherie": [
                    "Singulier"
                ],
                "supercheries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superessif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superessiv"
                        ],
                        "en": [
                            "superessive",
                            "superessive case"
                        ],
                        "br": [
                            "troad superesivel"
                        ],
                        "ca": [
                            "superessiu"
                        ],
                        "es": [
                            "caso superesivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "superessiivi"
                        ],
                        "hu": [
                            "superessivus"
                        ],
                        "it": [
                            "superessivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "superessief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superessif": [
                    "Singulier"
                ],
                "superessifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sup\u00e9rette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minimarket",
                            "small supermarket"
                        ],
                        "es": [
                            "minimercado"
                        ],
                        "it": [
                            "minimercato",
                            "superette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30d3\u30cb",
                            "\u30b3\u30f3\u30d3\u30cb\u30a8\u30f3\u30b9\u30b9\u30c8\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "buurtwinkel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sup\u00e9rette": [
                    "Singulier"
                ],
                "sup\u00e9rettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superfemme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "superwoman"
                        ],
                        "es": [
                            "supermujer"
                        ],
                        "eo": [
                            "superhomino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "cs": [
                            "super\u017eena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superfemme": [
                    "Singulier"
                ],
                "superfemmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superf\u00e9tatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberfl\u00fcssig"
                        ],
                        "en": [
                            "superfluous"
                        ],
                        "es": [
                            "redundante"
                        ],
                        "io": [
                            "superflua"
                        ],
                        "nl": [
                            "overbodige"
                        ],
                        "tr": [
                            "fuzuli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superf\u00e9tatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "superf\u00e9tatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "superficiaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baurechtsnehmer",
                            "Erbbauberechtigter"
                        ],
                        "en": [
                            "surface owner"
                        ],
                        "es": [
                            "superficiario"
                        ],
                        "it": [
                            "superficiario"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstaller",
                            "opstalhouder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superficiaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "superficiaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "superficie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "surface",
                            "area"
                        ],
                        "ast": [
                            "superficie"
                        ],
                        "ca": [
                            "superf\u00edcie"
                        ],
                        "es": [
                            "superficie"
                        ],
                        "eo": [
                            "areo"
                        ],
                        "gl": [
                            "superficie"
                        ],
                        "ia": [
                            "superficie"
                        ],
                        "it": [
                            "superficie"
                        ],
                        "la": [
                            "superficies"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fl\u00e4ch"
                        ],
                        "nl": [
                            "oppervlakte"
                        ],
                        "oc": [
                            "superficia"
                        ],
                        "pt": [
                            "superf\u00edcie"
                        ],
                        "ro": [
                            "suprafa\u021b\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "povrch",
                            "plocha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superficie": [
                    "Singulier"
                ],
                "superficies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superficiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oberfl\u00e4chlich",
                            "flach"
                        ],
                        "en": [
                            "superficial",
                            "shallow",
                            "cursory",
                            "surface"
                        ],
                        "da": [
                            "lav"
                        ],
                        "es": [
                            "superficial",
                            "somero"
                        ],
                        "eo": [
                            "malprofunda",
                            "supra\u0135a"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbndjip"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03b1\u03b8\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "surfacala"
                        ],
                        "id": [
                            "dangkal"
                        ],
                        "is": [
                            "grunnur"
                        ],
                        "it": [
                            "superficiale",
                            "basso"
                        ],
                        "la": [
                            "brevis"
                        ],
                        "nl": [
                            "oppervlakkig",
                            "vluchtig",
                            "licht",
                            "ondiep",
                            "oppervlakkig"
                        ],
                        "pl": [
                            "powierzchniowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "superficial",
                            "baixo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "grund"
                        ],
                        "tl": [
                            "mab\u00e1baw"
                        ],
                        "cs": [
                            "povrchn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superficiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "superficiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "superficielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "superficielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "superflu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0626\u062f",
                            "\u0643\u0645\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcberfl\u00fcssig"
                        ],
                        "en": [
                            "superfluous"
                        ],
                        "da": [
                            "overfl\u00f8dig"
                        ],
                        "es": [
                            "superfluo"
                        ],
                        "eo": [
                            "nenecesa",
                            "malhavebla"
                        ],
                        "io": [
                            "superflua"
                        ],
                        "it": [
                            "superfluo"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtollig",
                            "overbodig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0627\u0626\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "sup\u00e9rfluo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043d\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superflu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "superflus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "superflue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "superflues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "superg\u00e9ante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supergiant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u5de8\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uac70\uc131"
                        ],
                        "it": [
                            "supergigante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u5de8\u661f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superg\u00e9ante": [
                    "Singulier"
                ],
                "superg\u00e9antes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superh\u00e9ro\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superheldin"
                        ],
                        "en": [
                            "superheroine"
                        ],
                        "es": [
                            "superhero\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "supereroina"
                        ],
                        "cs": [
                            "superhrdinka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superh\u00e9ro\u00efne": [
                    "Singulier"
                ],
                "superh\u00e9ro\u00efnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superh\u00e9ros": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnage dot\u00e9 de pouvoirs surnaturels\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superheld"
                        ],
                        "en": [
                            "superhero"
                        ],
                        "es": [
                            "superh\u00e9roe"
                        ],
                        "it": [
                            "supereroe"
                        ],
                        "cs": [
                            "superhrdina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sup\u00e9rieur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est situ\u00e9 au-dessus",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "h\u00f8jere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u0493\u0430\u0440\u0493\u044b",
                            "\u04af\u0441\u0442\u0456\u04a3\u0433\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u0441\u0442\u04af\u04a3\u043a\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenste"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u017cszy",
                            "wi\u0119kszy",
                            "g\u00f3rny"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vre",
                            "h\u00f6gre"
                        ],
                        "cs": [
                            "horn\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdokarky"
                        ],
                        "wa": [
                            "dizeutrin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ep\u00ebrm"
                        ],
                        "de": [
                            "ober",
                            "obere",
                            "oberer",
                            "oberes",
                            "h\u00f6her",
                            "\u00fcberlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "upper",
                            "higher",
                            "greater than or equal to",
                            "superior",
                            "super",
                            "top",
                            "above",
                            "dominant",
                            "overwhelming",
                            "supreme",
                            "ascendant",
                            "premium",
                            "surface"
                        ],
                        "ca": [
                            "superior"
                        ],
                        "es": [
                            "superior",
                            "m\u00e1s alto",
                            "superior"
                        ],
                        "eo": [
                            "supra",
                            "supera"
                        ],
                        "io": [
                            "supera",
                            "superiora"
                        ],
                        "id": [
                            "unggul"
                        ],
                        "it": [
                            "superiore"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenste",
                            "opperste",
                            "prevalent",
                            "superieur"
                        ],
                        "no": [
                            "overlegen",
                            "overlegen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u017cszy"
                        ],
                        "pt": [
                            "superior",
                            "superior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sup\u00e9rieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sup\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sup\u00e9rieure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sup\u00e9rieures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui a autorit\u00e9 sur un autre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "superior",
                            "senior"
                        ],
                        "da": [
                            "overordnet"
                        ],
                        "io": [
                            "superioro"
                        ],
                        "nl": [
                            "overste"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u0142o\u017cony",
                            "zwierzchnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verordnad",
                            "f\u00f6rman"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui dirige un monast\u00e8re\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "superior",
                            "senior"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0562\u0562\u0561\u0570\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "sv": [
                            "klosterf\u00f6rest\u00e5ndare",
                            "klosterf\u00f6rest\u00e5nderska"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona\u0125ejestro"
                        ],
                        "nl": [
                            "overste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sup\u00e9rieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "sup\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sup\u00e9riorit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "superiority"
                        ],
                        "ko": [
                            "uwol"
                        ],
                        "es": [
                            "superioridad"
                        ],
                        "io": [
                            "supereso"
                        ],
                        "id": [
                            "keunggulan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sup\u00e9riorit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sup\u00e9riorit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superlatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "superlative"
                        ],
                        "ca": [
                            "superlatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "superlativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "superlatiivinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "superlativa"
                        ],
                        "it": [
                            "superlativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u4e0a\u7d1a"
                        ],
                        "pt": [
                            "superlativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superlatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "superlatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "superlative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "superlatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superlativ"
                        ],
                        "en": [
                            "superlative"
                        ],
                        "br": [
                            "uhela\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "superlativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "superlatiivi"
                        ],
                        "it": [
                            "superlativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u4e0a\u7d1a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0448\u0435\u0439\u0442\u043f\u0435\u043b\u0456 \u0448\u044b\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "pt": [
                            "superlativo"
                        ],
                        "ro": [
                            "superlativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "superlativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superlatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "superlatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supermarch\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Supermarkt"
                        ],
                        "en": [
                            "supermarket"
                        ],
                        "ast": [
                            "supermerc\u00e1u"
                        ],
                        "eu": [
                            "supermerkatu"
                        ],
                        "br": [
                            "gourmarc\u02bchad"
                        ],
                        "ca": [
                            "supermercat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc288\ud37c\ub9c8\ucf13"
                        ],
                        "da": [
                            "supermarked"
                        ],
                        "es": [
                            "supermercado"
                        ],
                        "eo": [
                            "superbazaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "id": [
                            "supermarket"
                        ],
                        "it": [
                            "supermercato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "supermarkt"
                        ],
                        "oc": [
                            "supermercat"
                        ],
                        "pl": [
                            "supermarket"
                        ],
                        "pt": [
                            "supermercado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "snabbk\u00f6p"
                        ],
                        "cs": [
                            "supermarket"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supermarch\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "supermarch\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supernova": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Supernova"
                        ],
                        "en": [
                            "supernova"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u65b0\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uc2e0\uc131"
                        ],
                        "eo": [
                            "supernovao"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "sprengistjarna"
                        ],
                        "it": [
                            "supernova"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u65b0\u661f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u0442\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "pl": [
                            "supernowa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "supernova"
                        ],
                        "sv": [
                            "supernova"
                        ],
                        "cs": [
                            "supernova"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcpernova"
                        ],
                        "vi": [
                            "si\u00eau t\u00e2n tinh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supernova": [
                    "Singulier"
                ],
                "supernovas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superordinateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voir Rechner",
                            "Gro\u00dfrechner",
                            "supercomputer"
                        ],
                        "en": [
                            "supercomputer"
                        ],
                        "da": [
                            "supercomputer"
                        ],
                        "it": [
                            "supercomputer",
                            "superelaboratore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "superdator"
                        ],
                        "vi": [
                            "si\u00eau m\u00e1y t\u00ednh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superordinateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "superordinateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superordre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "superordo"
                        ],
                        "en": [
                            "superorder"
                        ],
                        "br": [
                            "usurzhad"
                        ],
                        "it": [
                            "superordine"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadrz\u0105d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superordre": [
                    "Singulier"
                ],
                "superordres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superpartenaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superpartner"
                        ],
                        "en": [
                            "superpartner"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u5bf9\u79f0\u7c92\u5b50",
                            "\u8d85\u4f34\u5b50"
                        ],
                        "it": [
                            "sparticella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u5bfe\u79f0\u6027\u7c92\u5b50",
                            "\u8d85\u5bfe\u79f0\u6027\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superpartenaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "superpartenaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superpuissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "superpower"
                        ],
                        "eu": [
                            "superpotentzia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u7ea7\u5927\u56fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uac15\ub300\uad6d"
                        ],
                        "id": [
                            "negara adikuasa",
                            "negara adidaya"
                        ],
                        "it": [
                            "superpotenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u5927\u56fd"
                        ],
                        "pt": [
                            "pot\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "stormakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superpuissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "superpuissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superstar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superstar"
                        ],
                        "en": [
                            "superstar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc288\ud37c\uc2a4\ud0c0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "superstj\u00e4rna"
                        ],
                        "cs": [
                            "superhv\u011bzda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superstar": [
                    "Singulier"
                ],
                "superstars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superstitieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abergl\u00e4ubisch"
                        ],
                        "en": [
                            "superstitious"
                        ],
                        "br": [
                            "brizhkredennek",
                            "brizhkredennus"
                        ],
                        "ca": [
                            "superstici\u00f3s",
                            "supersticiosa"
                        ],
                        "io": [
                            "supersticoza"
                        ],
                        "it": [
                            "superstizioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ff7\u4fe1\u6df1\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijgelovig"
                        ],
                        "no": [
                            "overtroisk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vidskeplig",
                            "skrockfull",
                            "superstiti\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superstitieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "superstitieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "superstition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "supersticioni"
                        ],
                        "de": [
                            "Aberglaube"
                        ],
                        "en": [
                            "superstition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "brizhkredenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "superstici\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ff7\u4fe1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\uc2e0"
                        ],
                        "co": [
                            "superstizione"
                        ],
                        "da": [
                            "overtro"
                        ],
                        "es": [
                            "superstici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "supersti\u0109o"
                        ],
                        "et": [
                            "ebausk"
                        ],
                        "fi": [
                            "taikausko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03b9\u03c3\u03b9\u03b4\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d8\u05e4\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "babona"
                        ],
                        "io": [
                            "superstico"
                        ],
                        "id": [
                            "takhayul"
                        ],
                        "it": [
                            "superstizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ff7\u4fe1"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101\u0146tic\u012bba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Awerglawen"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijgeloof"
                        ],
                        "no": [
                            "overtru"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0627\u0641\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "przes\u0105d",
                            "zabobon"
                        ],
                        "pt": [
                            "supersti\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "povera",
                            "babona"
                        ],
                        "tl": [
                            "pamahiin"
                        ],
                        "cs": [
                            "pov\u011bra",
                            "pov\u011br\u010divost"
                        ],
                        "tr": [
                            "hurafe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0431\u043e\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "do\u00fbce creyance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superstition": [
                    "Singulier"
                ],
                "superstitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superstrat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Superstrat"
                        ],
                        "en": [
                            "superstrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "superstrat"
                        ],
                        "es": [
                            "superestrato"
                        ],
                        "it": [
                            "superstrato"
                        ],
                        "la": [
                            "superstratum"
                        ],
                        "ro": [
                            "suprastrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superstrat": [
                    "Singulier"
                ],
                "superstrats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supersym\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Supersymmetrie"
                        ],
                        "en": [
                            "supersymmetry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0627\u0638\u0631 \u0641\u0627\u0626\u0642"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "supersimetria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u5bf9\u79f0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\ub300\uce6d"
                        ],
                        "es": [
                            "supersimetr\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "supersymmetria"
                        ],
                        "gl": [
                            "supersimetr\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05de\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "supersimmetria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u5bfe\u79f0\u6027"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043c\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "supersymmetria"
                        ],
                        "lt": [
                            "supersimetrija"
                        ],
                        "nl": [
                            "supersymmetrie"
                        ],
                        "no": [
                            "supersymmetri"
                        ],
                        "oc": [
                            "supersimetria"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u0631\u062a\u0642\u0627\u0631\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "supersymetria"
                        ],
                        "pt": [
                            "supersimetria"
                        ],
                        "ro": [
                            "supersimetrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043c\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "supersymetria"
                        ],
                        "sl": [
                            "supersimetrija"
                        ],
                        "sv": [
                            "supersymmetri"
                        ],
                        "cs": [
                            "supersymetrie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e22\u0e27\u0e14"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supersym\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "supersym\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supertyphon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "typhoon",
                            "super typhoon",
                            "supertyphoon"
                        ],
                        "ca": [
                            "supertif\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "supertif\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "supertifone"
                        ],
                        "pt": [
                            "supertuf\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supertyphon": [
                    "Singulier"
                ],
                "supertyphons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superviseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui supervise",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supervisor"
                        ],
                        "id": [
                            "penyelia"
                        ],
                        "it": [
                            "supervisore"
                        ],
                        "oc": [
                            "supervisor"
                        ],
                        "pt": [
                            "supervisor",
                            "supervisora",
                            "supervisores",
                            "supervisoras"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superviseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "superviseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "superviseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Supervisorin"
                        ],
                        "en": [
                            "supervisor",
                            "supervisoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "supervisora"
                        ],
                        "es": [
                            "supervisora"
                        ],
                        "it": [
                            "supervisora",
                            "superveditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "supervisora"
                        ],
                        "ro": [
                            "supraveghetoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "superviseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "superviseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Temps verbal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Supinum"
                        ],
                        "en": [
                            "supine"
                        ],
                        "es": [
                            "supino"
                        ],
                        "eo": [
                            "supino"
                        ],
                        "pl": [
                            "supinum"
                        ],
                        "cs": [
                            "supinum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supin": [
                    "Singulier"
                ],
                "supins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supplanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire perdre \u00e0 quelqu\u2019un l\u2019autorit\u00e9 et se mettre \u00e0 sa place",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verdr\u00e4ngen",
                            "ersetzen",
                            "ausstechen"
                        ],
                        "en": [
                            "supplant"
                        ],
                        "es": [
                            "suplantar"
                        ],
                        "it": [
                            "soppiantare"
                        ],
                        "pt": [
                            "suplantar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suppl\u00e9er": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ajouter ce qui manque, fournir ce qu\u2019il faut de surplus",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supply",
                            "fill in"
                        ],
                        "ca": [
                            "afegir"
                        ],
                        "oc": [
                            "suplir"
                        ],
                        "pt": [
                            "completar"
                        ],
                        "sv": [
                            "fylla i",
                            "l\u00e4gga till",
                            "ers\u00e4tta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remplacer quelqu\u2019un, tenir sa place, le repr\u00e9senter, remplir ses fonctions",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "suplir"
                        ],
                        "oc": [
                            "suplir"
                        ],
                        "pt": [
                            "substituir"
                        ],
                        "ro": [
                            "suplini"
                        ],
                        "sv": [
                            "ers\u00e4tta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rem\u00e9dier au manque, au d\u00e9faut de quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compensate"
                        ],
                        "ca": [
                            "suplir"
                        ],
                        "oc": [
                            "suplir"
                        ],
                        "pt": [
                            "suprir"
                        ],
                        "sv": [
                            "ers\u00e4tta",
                            "hj\u00e4lpa upp",
                            "supplera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suppl\u00e9ment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supplement",
                            "adjunct"
                        ],
                        "ca": [
                            "suplement"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatak"
                        ],
                        "da": [
                            "till\u00e6g",
                            "tilskud"
                        ],
                        "es": [
                            "suplemento"
                        ],
                        "eo": [
                            "suplemento"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4ys"
                        ],
                        "it": [
                            "supplemento"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijvoegsel",
                            "toevoegsel",
                            "supplement",
                            "toeslag"
                        ],
                        "pt": [
                            "suplemento"
                        ],
                        "cs": [
                            "dodatek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suppl\u00e9ment": [
                    "Singulier"
                ],
                "suppl\u00e9ments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suppl\u00e9mentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meer"
                        ],
                        "de": [
                            "zus\u00e4tzlich",
                            "nachtr\u00e4glich",
                            "\u00dcberstunden"
                        ],
                        "en": [
                            "extra",
                            "supplementary",
                            "another",
                            "one more",
                            "further",
                            "additional",
                            "bonus",
                            "extra"
                        ],
                        "da": [
                            "supplerende",
                            "ekstra",
                            "till\u00e6gs"
                        ],
                        "es": [
                            "adicional"
                        ],
                        "eo": [
                            "suplementa",
                            "plia",
                            "aldona"
                        ],
                        "io": [
                            "suplementala"
                        ],
                        "it": [
                            "supplementare"
                        ],
                        "nl": [
                            "supplementair",
                            "aanvullend",
                            "extra",
                            "meer",
                            "nog een",
                            "additioneel",
                            "extra",
                            "supplementair"
                        ],
                        "pt": [
                            "suplementar",
                            "aditivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "suplimentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suppl\u00e9mentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "suppl\u00e9mentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suppl\u00e9tif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "suppletivisch"
                        ],
                        "en": [
                            "suppletive"
                        ],
                        "es": [
                            "supletivo"
                        ],
                        "it": [
                            "supplettivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "supletiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "supletivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suppl\u00e9tif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "suppl\u00e9tifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "suppl\u00e9tive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "suppl\u00e9tives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suppl\u00e9tion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suppletion",
                            "Suppletivismus"
                        ],
                        "en": [
                            "suppletion"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzstummadur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f02\u5e72\u4e92\u8865",
                            "\u5f02\u5e72\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ucda9\ubc95"
                        ],
                        "es": [
                            "supletismo",
                            "supleci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "szuppletivizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "suppletivismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88dc\u5145\u6cd5",
                            "\u88dc\u5145\u5f62"
                        ],
                        "nl": [
                            "suppletie"
                        ],
                        "no": [
                            "suppletivisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "supletywizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suppl\u00e9tion": [
                    "Singulier"
                ],
                "suppl\u00e9tions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supplier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "implorer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anflehen"
                        ],
                        "en": [
                            "beg",
                            "implore"
                        ],
                        "br": [
                            "aspedi\u00f1",
                            "azgoulenn"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8nfalde"
                        ],
                        "eo": [
                            "petegi"
                        ],
                        "ga": [
                            "achainigh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ba\u03b5\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "suplikar"
                        ],
                        "pt": [
                            "suplicar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "support": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui soutient une chose, ce sur quoi elle pose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fctze",
                            "Unterlage"
                        ],
                        "en": [
                            "support"
                        ],
                        "hr": [
                            "potpora"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuki"
                        ],
                        "ia": [
                            "supporto"
                        ],
                        "nl": [
                            "drager",
                            "steun",
                            "pijler"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "support": [
                    "Singulier"
                ],
                "supports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supportable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bearable"
                        ],
                        "ca": [
                            "suportable"
                        ],
                        "es": [
                            "soportable",
                            "aguantable"
                        ],
                        "it": [
                            "sopportabile"
                        ],
                        "wa": [
                            "edur\u00e5ve",
                            "sopoirt\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supportable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "supportables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "supporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tragen",
                            "ertragen",
                            "unterst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "support",
                            "to be in charge of",
                            "to be responsible for",
                            "to put up with",
                            "to stand",
                            "to withstand"
                        ],
                        "eu": [
                            "egari"
                        ],
                        "br": [
                            "skora\u00f1",
                            "padout"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguantar",
                            "suportar"
                        ],
                        "es": [
                            "aguantar",
                            "soportar"
                        ],
                        "eo": [
                            "elporti",
                            "subporti"
                        ],
                        "io": [
                            "suportar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u652f\u3048\u308b",
                            "\u6211\u6162\u3059\u308b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fan"
                        ],
                        "en": [
                            "supporter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u062c\u0639"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03bb\u03b1\u03b8\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "tifoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u043a\u04af\u0439\u0435\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "partisan"
                        ],
                        "pl": [
                            "kibic"
                        ],
                        "pt": [
                            "torcedor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supporter": [
                    "Singulier"
                ],
                "supporters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supporteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supporter",
                            "fan"
                        ],
                        "it": [
                            "tifoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u043a\u04af\u0439\u0435\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "partisan",
                            "suportaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "kibic"
                        ],
                        "pt": [
                            "torcedor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supporteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "supporteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}