{
    "supposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poser une chose pour \u00e9tablie (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meen",
                            "vermo\u00eb",
                            "veronderstel"
                        ],
                        "de": [
                            "vermuten",
                            "voraussetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "guess",
                            "presume",
                            "suppose",
                            "surmise",
                            "assume",
                            "deem",
                            "think"
                        ],
                        "br": [
                            "goulakaat",
                            "martezea\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "suposar"
                        ],
                        "da": [
                            "antage",
                            "tro"
                        ],
                        "es": [
                            "suponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "supozi"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda"
                        ],
                        "fi": [
                            "olettaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ergje",
                            "fermoedzje"
                        ],
                        "hu": [
                            "felt\u00e9telez"
                        ],
                        "io": [
                            "supozar"
                        ],
                        "is": [
                            "halda"
                        ],
                        "it": [
                            "supporre"
                        ],
                        "la": [
                            "putare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aannemen",
                            "menen",
                            "stellen",
                            "vermoeden",
                            "veronderstellen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przypuszcza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conjeturar",
                            "fazer de conta",
                            "supor",
                            "crer",
                            "pensar",
                            "admitir"
                        ],
                        "sv": [
                            "anta"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edpokl\u00e1dat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "supposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermutung"
                        ],
                        "en": [
                            "supposition",
                            "assumption"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u0259nn"
                        ],
                        "br": [
                            "martezeadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "suposici\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "antagelse",
                            "formodning"
                        ],
                        "es": [
                            "suposici\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvailu"
                        ],
                        "io": [
                            "supozo"
                        ],
                        "id": [
                            "dugaan",
                            "terkaan"
                        ],
                        "it": [
                            "supposizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "suposicion"
                        ],
                        "sv": [
                            "understickande",
                            "f\u00f6rmodan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "suppositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suppositoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suppositorium"
                        ],
                        "en": [
                            "suppository"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0628\u0648\u0633",
                            "\u062a\u062d\u0627\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6813\u5242"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc88c\uc57d"
                        ],
                        "es": [
                            "supositorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "supozitorio"
                        ],
                        "fi": [
                            "suppo",
                            "per\u00e4puikko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "supozitorio"
                        ],
                        "is": [
                            "stikkpilla",
                            "enda\u00fearmsst\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "supposta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5750\u5264"
                        ],
                        "nl": [
                            "zetpil"
                        ],
                        "no": [
                            "stikkpille",
                            "suppositorie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0627\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "czopek"
                        ],
                        "pt": [
                            "suposit\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "stolpiller",
                            "suppositorium"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00edpek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suppositoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "suppositoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suppression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de supprimer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deletion",
                            "removal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ad\uc81c"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "supreso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524a\u9664",
                            "\u6d88\u53bb",
                            "\u524a\u6e1b"
                        ],
                        "pt": [
                            "supress\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "undertryckande",
                            "upph\u00e4vande",
                            "avskaffande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suppression": [
                    "Singulier"
                ],
                "suppressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supprimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Abolir, annuler, annihiler.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kanselleer",
                            "annulleer",
                            "afs\u00ea",
                            "afwikkel",
                            "beredder",
                            "afruim",
                            "afskaf",
                            "uitroei"
                        ],
                        "sq": [
                            "abrogoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annullieren",
                            "streichen",
                            "wegfallen",
                            "abbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "suppress",
                            "abolish"
                        ],
                        "eu": [
                            "kendu"
                        ],
                        "da": [
                            "afskaffe",
                            "stryge",
                            "aflyse"
                        ],
                        "io": [
                            "supresar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencabut"
                        ],
                        "it": [
                            "sopprimere",
                            "annullare",
                            "abolire"
                        ],
                        "la": [
                            "supprimo"
                        ],
                        "oc": [
                            "suprimir"
                        ],
                        "pt": [
                            "suprimir"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219terge"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "get rid of",
                            "annul",
                            "nullify"
                        ],
                        "br": [
                            "skarzha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "liquidar"
                        ],
                        "es": [
                            "anular",
                            "contramandar",
                            "liquidar",
                            "eliminar",
                            "exterminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuligi",
                            "likvidi",
                            "forstreki",
                            "forigi",
                            "ekstermi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera til einkis",
                            "taka aftur",
                            "beina burtur",
                            "avoy\u00f0a",
                            "t\u00fdna"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4vitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "annulearje",
                            "\u00f4fsizze",
                            "skrasse",
                            "\u00f4fhannelje",
                            "\u00f4fskaffe",
                            "\u00f4ftankje"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsemmis\u00edt"
                        ],
                        "id": [
                            "batalkan",
                            "membatalkan"
                        ],
                        "ms": [
                            "batalkan",
                            "membatalkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgelasten",
                            "annuleren",
                            "ontbinden",
                            "tenietdoen",
                            "terugnemen",
                            "afwikkelen",
                            "liquideren",
                            "opheffen",
                            "solveren",
                            "doorhalen",
                            "doorstrepen",
                            "een streep halen door",
                            "schrappen",
                            "afschaffen",
                            "elimineren",
                            "opdoeken",
                            "uitmaken",
                            "verwijderen",
                            "wegdoen",
                            "uitroeien",
                            "verdelgen"
                        ],
                        "no": [
                            "slette",
                            "fjerne"
                        ],
                        "ro": [
                            "anula",
                            "abroga",
                            "\u00eendep\u0103rta",
                            "\u00eenl\u0103tura"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbest\u00e4lla",
                            "utpl\u00e5na"
                        ],
                        "tr": [
                            "feshetmek",
                            "iptal etmek",
                            "ayr\u0131lmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suppurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eitern"
                        ],
                        "en": [
                            "suppurate",
                            "ooze"
                        ],
                        "br": [
                            "gora\u00f1",
                            "gori\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "pusifar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0440\u0456\u04a3\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "etteren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "supraconducteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "superconductor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u5bfc\u4f53"
                        ],
                        "it": [
                            "superconduttore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u4f1d\u5c0e\u4f53"
                        ],
                        "sv": [
                            "supraledare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supraconducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "supraconducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supraconductivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Supraleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "superconductivity"
                        ],
                        "ca": [
                            "superconductivitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u5bfc\u73b0\u8c61"
                        ],
                        "es": [
                            "superconductividad"
                        ],
                        "eo": [
                            "superkonduktiveco"
                        ],
                        "gl": [
                            "supercondutividade"
                        ],
                        "id": [
                            "superkonduktivitas"
                        ],
                        "it": [
                            "superconduttivit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u4f1d\u5c0e"
                        ],
                        "pt": [
                            "supercondutividade"
                        ],
                        "ro": [
                            "supraconductibilitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "supravodivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supraconductivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "supraconductivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supraluminique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "light",
                            "FTL"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uad11\uc18d"
                        ],
                        "es": [
                            "supralum\u00ednico"
                        ],
                        "it": [
                            "superluminale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u5149\u901f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supraluminique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "supraluminiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "supr\u00e9macisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supremacism"
                        ],
                        "es": [
                            "supremacismo"
                        ],
                        "ga": [
                            "forchin\u00edochas"
                        ],
                        "id": [
                            "supremasisme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u512a\u8d8a\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "pt": [
                            "supremacismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "supremacism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0440\u0435\u043c\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0440\u0435\u043c\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supr\u00e9macisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "supr\u00e9macismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "supr\u00eame": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supreme"
                        ],
                        "ca": [
                            "suprem"
                        ],
                        "es": [
                            "supremo"
                        ],
                        "eo": [
                            "supera"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fclim",
                            "k\u00f5rgeim"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkein"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ce\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "supra"
                        ],
                        "id": [
                            "akbar"
                        ],
                        "it": [
                            "supremo"
                        ],
                        "pl": [
                            "naczelny",
                            "najwy\u017cszy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "supr\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "supr\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sur": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "by",
                            "om",
                            "aan",
                            "op",
                            "aan"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebrmbi"
                        ],
                        "de": [
                            "bei",
                            "zu",
                            "neben",
                            "auf",
                            "zur"
                        ],
                        "en": [
                            "on",
                            "upon",
                            "onto",
                            "over",
                            "out of"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "war"
                        ],
                        "ca": [
                            "a",
                            "a casa de",
                            "en",
                            "sobre"
                        ],
                        "kw": [
                            "ar",
                            "war"
                        ],
                        "hr": [
                            "na",
                            "nad",
                            "kroz"
                        ],
                        "da": [
                            "hos",
                            "over",
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "en",
                            "en casa de",
                            "sobre",
                            "encima de"
                        ],
                        "eo": [
                            "sur"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1",
                            "vi\u00f0",
                            "\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "lla",
                            "lle",
                            "lta",
                            "p\u00e4\u00e4",
                            "hetki",
                            "kohta",
                            "ssa",
                            "llaan",
                            "kertaa",
                            "sta"
                        ],
                        "fy": [
                            "op"
                        ],
                        "gd": [
                            "air"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03c9",
                            "\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9",
                            "\u03b5\u03c0\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "mellett",
                            "n"
                        ],
                        "ia": [
                            "super",
                            "sur"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u14db\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "su",
                            "accanto a",
                            "al"
                        ],
                        "ms": [
                            "pada"
                        ],
                        "nl": [
                            "op",
                            "aan",
                            "bij",
                            "ten huize van",
                            "over"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "sus",
                            "sobre",
                            "dessobre",
                            "dessubre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "na"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobre"
                        ],
                        "ro": [
                            "pe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5",
                            "g\u00e5nger",
                            "vid",
                            "\u00f6ver",
                            "efter",
                            "mot",
                            "till",
                            "av"
                        ],
                        "sw": [
                            "juu ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa",
                            "sa ib\u00e1baw"
                        ],
                        "cs": [
                            "na"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique une position plus \u00e9lev\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auf",
                            "an"
                        ],
                        "en": [
                            "on"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0649"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00fcst\u00fcnd\u0259"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0441\u0442\u0456\u043d\u0434\u0435"
                        ],
                        "oc": [
                            "sus"
                        ],
                        "sw": [
                            "juu ya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "sour"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9178"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0"
                        ],
                        "es": [
                            "agrio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9178"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "surs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00fbr": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veilig",
                            "behoue"
                        ],
                        "de": [
                            "gefahrlos",
                            "geheuer",
                            "harmlos",
                            "ungef\u00e4hrlich",
                            "sicher",
                            "gesichert",
                            "vertrauenswert",
                            "zuverl\u00e4ssig",
                            "bestimmt",
                            "gewi\u00df",
                            "zuversichtlich",
                            "unzweifelhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "certain",
                            "sure",
                            "safe",
                            "harmless",
                            "benign",
                            "secure",
                            "reliable",
                            "trustworthy",
                            "dependable"
                        ],
                        "ca": [
                            "segur",
                            "cert"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5lidelig",
                            "sikker"
                        ],
                        "es": [
                            "sano y salvo",
                            "seguro",
                            "firme",
                            "sin peligro",
                            "de confianza",
                            "fidedigno",
                            "digno de confianza",
                            "cierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "senriska",
                            "sendan\u011dera",
                            "sekura",
                            "fidinda",
                            "certa"
                        ],
                        "fo": [
                            "tryggur",
                            "\u00e1l\u00edtandi",
                            "vissur"
                        ],
                        "fi": [
                            "varma"
                        ],
                        "fy": [
                            "feilich"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00e0bhailte",
                            "cinnteach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae\u03c2",
                            "\u03ac\u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bizonyos",
                            "biztos"
                        ],
                        "id": [
                            "aman",
                            "reliabel"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1rei\u00f0anlegur",
                            "traustur",
                            "v\u00eds",
                            "vissulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "certo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b89\u5168"
                        ],
                        "la": [
                            "cautus",
                            "certus"
                        ],
                        "ms": [
                            "aman"
                        ],
                        "nl": [
                            "safe",
                            "veilig",
                            "zeker",
                            "goedaardig",
                            "ongevaarlijk",
                            "behouden",
                            "geborgen",
                            "betrouwbaar",
                            "vertrouwd",
                            "bona fide",
                            "gewis",
                            "stellig",
                            "vast",
                            "vaststaand",
                            "verzekerd",
                            "wis"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5litelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "segur",
                            "solid"
                        ],
                        "pl": [
                            "pewny",
                            "prze\u015bwiadczony"
                        ],
                        "pt": [
                            "benigno",
                            "inofensivo",
                            "seguro",
                            "fidedigno",
                            "certo",
                            "indubit\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "sigur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofarlig",
                            "s\u00e4ker",
                            "trygg",
                            "p\u00e5litlig",
                            "tillf\u00f6rlitlig",
                            "given"
                        ],
                        "tl": [
                            "ligt\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezpe\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "emin",
                            "kesin",
                            "belirli",
                            "bariz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Dont on ne doute pas, certain.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sicher"
                        ],
                        "en": [
                            "sure"
                        ],
                        "eu": [
                            "ziur",
                            "segur"
                        ],
                        "bs": [
                            "sigurno"
                        ],
                        "hr": [
                            "siguran"
                        ],
                        "sk": [
                            "ist\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "jist\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00fbr": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00fbrs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00fbre": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00fbres": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sur-le-champ": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sur l\u2019heure m\u00eame, sans d\u00e9lai\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sofort",
                            "unverz\u00fcglich"
                        ],
                        "en": [
                            "on the spot",
                            "right away"
                        ],
                        "br": [
                            "diouzhtu",
                            "raktal"
                        ],
                        "fi": [
                            "siihen paikkaan",
                            "saman tien",
                            "heti paikalla",
                            "paikalla"
                        ],
                        "it": [
                            "immediatamente",
                            "subito",
                            "su due piedi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431i\u0440\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "natychmiast",
                            "na miejscu"
                        ],
                        "sg": [
                            "b\u00efak\u00fc"
                        ],
                        "sv": [
                            "nu genast"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surabondance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberf\u00fclle"
                        ],
                        "en": [
                            "overabundance",
                            "superabundance",
                            "superfluity"
                        ],
                        "eo": [
                            "superabundo"
                        ],
                        "fi": [
                            "liiallisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03c6\u03b8\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "abundego"
                        ],
                        "it": [
                            "sovrabbondanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "overvloed",
                            "weelderigheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surabondance": [
                    "Singulier"
                ],
                "surabondances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surabonder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberreichisch sein",
                            "\u00fcberreich sein",
                            "\u00fcberreichlich vorhanden sein"
                        ],
                        "en": [
                            "superabound"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobreabundar"
                        ],
                        "eo": [
                            "superabundi"
                        ],
                        "io": [
                            "abundegar"
                        ],
                        "pt": [
                            "superabundar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surbooking": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overbooking"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobrereserva"
                        ],
                        "es": [
                            "sobreventa",
                            "sobrerreserva",
                            "sobrecontrataci\u00f3n",
                            "overbooking"
                        ],
                        "it": [
                            "sovraprenotazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "overbooking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surbooking": [
                    "Singulier"
                ],
                "surbookings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surchauffe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberhitzung"
                        ],
                        "en": [
                            "superheating",
                            "overheating"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\uc5f4"
                        ],
                        "hr": [
                            "pregrijavanje"
                        ],
                        "da": [
                            "overophedning"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u71b1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surchauffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "surchauffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surcout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehrkosten"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobrecost"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrecoste"
                        ],
                        "it": [
                            "sovraccosto"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrecusto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surcout": [
                    "Singulier"
                ],
                "surcouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surdit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taubheit"
                        ],
                        "en": [
                            "deafness"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u056c\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "karl\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkortasun",
                            "gortasun"
                        ],
                        "br": [
                            "bouzarded"
                        ],
                        "ca": [
                            "sordesa",
                            "sordera"
                        ],
                        "es": [
                            "sordera"
                        ],
                        "eo": [
                            "surdeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuurous"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03c6\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fckets\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "ketulian"
                        ],
                        "it": [
                            "sordit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308d\u3046"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dafheet"
                        ],
                        "nl": [
                            "doofheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "sordi\u00e8ra",
                            "sorditge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surdit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "surdit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surdose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overdose"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaindosi"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobredosi"
                        ],
                        "es": [
                            "sobredosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "yliannostus"
                        ],
                        "it": [
                            "sovradosaggio",
                            "iperdosaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surdose": [
                    "Singulier"
                ],
                "surdoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sureau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlierboom"
                        ],
                        "sq": [
                            "shtog"
                        ],
                        "de": [
                            "Holunder",
                            "Holder"
                        ],
                        "en": [
                            "elder",
                            "elderberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0627\u0646",
                            "\u0628\u064a\u0644\u0633\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "skav"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "sa\u00fcc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a5\u9aa8\u6728"
                        ],
                        "kw": [
                            "scaw"
                        ],
                        "co": [
                            "sambuccu"
                        ],
                        "da": [
                            "hyld"
                        ],
                        "es": [
                            "sa\u00faco"
                        ],
                        "eo": [
                            "sambuko"
                        ],
                        "fi": [
                            "seljat",
                            "saksanheisi"
                        ],
                        "fy": [
                            "flear"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgaw"
                        ],
                        "hu": [
                            "bodza"
                        ],
                        "io": [
                            "sambuko"
                        ],
                        "it": [
                            "sambuco"
                        ],
                        "la": [
                            "sambucus"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlier",
                            "vlierstruik"
                        ],
                        "no": [
                            "hyll"
                        ],
                        "oc": [
                            "sa\u00fcm",
                            "sambuc"
                        ],
                        "pl": [
                            "bez"
                        ],
                        "pt": [
                            "sabugueiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "soc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "baza"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00e4der"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcrver"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sureau": [
                    "Singulier"
                ],
                "sureaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De mani\u00e8re sure\u00a0; certainement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a ja a"
                        ],
                        "de": [
                            "sicher"
                        ],
                        "en": [
                            "surely"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepre"
                        ],
                        "it": [
                            "sicuramente"
                        ],
                        "no": [
                            "sikkert"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00fbrement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De mani\u00e8re s\u00fbre\u00a0; certainement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a ja a"
                        ],
                        "de": [
                            "sicher"
                        ],
                        "en": [
                            "surely"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente",
                            "seguro",
                            "sin duda"
                        ],
                        "ca": [
                            "amb seguretat"
                        ],
                        "hr": [
                            "sigurno"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepre"
                        ],
                        "fi": [
                            "varmasti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d7\u10e3\u10dd\u10d3"
                        ],
                        "it": [
                            "sicuramente"
                        ],
                        "no": [
                            "sikkert"
                        ],
                        "pt": [
                            "com certeza",
                            "certamente",
                            "sem d\u00favida",
                            "definitivamente",
                            "absolutamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u043e",
                            "\u043d\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surestimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbersch\u00e4tzen"
                        ],
                        "en": [
                            "overestimate"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00falbecs\u00fcl"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u5927\u8a55\u4fa1\u3059\u308b"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verv\u00e4rdera"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ecenit",
                            "p\u0159ece\u0148ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00fbret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "safety",
                            "security"
                        ],
                        "ca": [
                            "seguretat"
                        ],
                        "hr": [
                            "sigurnost"
                        ],
                        "fi": [
                            "turvallisuus"
                        ],
                        "io": [
                            "sekureso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b89\u5168"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00fbret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00fbret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surfa\u00e7age": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062a\u0637\u0641\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0637\u062d"
                        ],
                        "es": [
                            "pavimentaci\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d6e\u4e0a"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlakslijpen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u043f\u043b\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surfa\u00e7age": [
                    "Singulier"
                ],
                "surfa\u00e7ages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surface": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Superficie, partie ext\u00e9rieure d\u2019un corps, ce qui le limite dans l\u2019espace\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00e4che",
                            "Oberfl\u00e4che"
                        ],
                        "en": [
                            "surface"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629",
                            "\u0638\u0647\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "superf\u00edcie"
                        ],
                        "fi": [
                            "pinta"
                        ],
                        "id": [
                            "keluasan"
                        ],
                        "it": [
                            "superficie"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fl\u00e4ch"
                        ],
                        "nl": [
                            "oppervlakte"
                        ],
                        "oc": [
                            "susf\u00e0cia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "yta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Rare) \u00c9tendue\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "surface"
                        ],
                        "ca": [
                            "superf\u00edcie"
                        ],
                        "nl": [
                            "oppervlak"
                        ],
                        "oc": [
                            "susf\u00e0cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "yta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Ext\u00e9rieur, dehors, apparence\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberfl\u00e4che"
                        ],
                        "en": [
                            "surface"
                        ],
                        "ca": [
                            "superf\u00edcie"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled"
                        ],
                        "id": [
                            "permukaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "oppervlakte"
                        ],
                        "oc": [
                            "susf\u00e0cia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "yta",
                            "sken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objet g\u00e9om\u00e9trique \u00e0 deux dimensions. Espace localement hom\u00e9omorphe \u00e0 un plan\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00e4che"
                        ],
                        "en": [
                            "surface"
                        ],
                        "ca": [
                            "superf\u00edcie"
                        ],
                        "oc": [
                            "susf\u00e0cia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ko": [
                            "\uac89",
                            "\ud45c\uba74"
                        ],
                        "da": [
                            "overflade"
                        ],
                        "es": [
                            "superficie"
                        ],
                        "eo": [
                            "surfaco"
                        ],
                        "fo": [
                            "yvirflati"
                        ],
                        "fy": [
                            "oerflak"
                        ],
                        "io": [
                            "surfaco"
                        ],
                        "nl": [
                            "mantel"
                        ],
                        "oc": [
                            "susf\u00e0cia",
                            "superficia"
                        ],
                        "pt": [
                            "superf\u00edcie"
                        ],
                        "ro": [
                            "suprafa\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surface": [
                    "Singulier"
                ],
                "surfaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surfer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sur internet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "surfen"
                        ],
                        "en": [
                            "surf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u7f51"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03c1\u03c6\u03ac\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "surfen"
                        ],
                        "sv": [
                            "surfa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surfeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport aquatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Surfer"
                        ],
                        "en": [
                            "surfer"
                        ],
                        "eu": [
                            "surflari"
                        ],
                        "es": [
                            "surfista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03c1\u03c6\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "it": [
                            "surfista"
                        ],
                        "nl": [
                            "surfer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surfeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "surfeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surfusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterk\u00fchlung"
                        ],
                        "en": [
                            "supercooling"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fc7\u51b7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\ub0c9\uac01"
                        ],
                        "da": [
                            "underafk\u00f8ling"
                        ],
                        "it": [
                            "sopraffusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u51b7\u5374"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surfusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "surfusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surgir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sortir de terre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opstaan",
                            "verskyn"
                        ],
                        "de": [
                            "auftauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "emerge"
                        ],
                        "io": [
                            "spricar"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangkit"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstaan",
                            "opdagen",
                            "opdraven"
                        ],
                        "oc": [
                            "sorgir"
                        ],
                        "pl": [
                            "pojawia\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "surgir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "yery\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmas\u0131"
                        ],
                        "zu": [
                            "sukuma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surhomme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbermensch"
                        ],
                        "en": [
                            "superman"
                        ],
                        "es": [
                            "superhombre"
                        ],
                        "eo": [
                            "superhomo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "superuomo",
                            "oltreuomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadcz\u0142owiek"
                        ],
                        "cs": [
                            "nad\u010dlov\u011bk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surhomme": [
                    "Singulier"
                ],
                "surhommes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suricate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Suricata suricatta"
                        ],
                        "af": [
                            "graatjiemeerkat",
                            "stokstertmeerkat"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdm\u00e4nnchen",
                            "Surikate",
                            "Scharrtier"
                        ],
                        "en": [
                            "meerkat",
                            "suricate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d0\u7374"
                        ],
                        "it": [
                            "suricato"
                        ],
                        "nl": [
                            "stokstaartje",
                            "graatjie"
                        ],
                        "pt": [
                            "suricate"
                        ],
                        "cs": [
                            "surikata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suricate": [
                    "Singulier"
                ],
                "suricates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surinamien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "surinamisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Surinamese"
                        ],
                        "es": [
                            "surinam\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "surinamese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Surinaams"
                        ],
                        "sv": [
                            "surinamesisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surinamien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "surinamiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "surinamienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "surinamiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Surinamien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Surinamese"
                        ],
                        "eo": [
                            "surinamano",
                            "surinamani\u0109o",
                            "surinamanino"
                        ],
                        "io": [
                            "Surinamano",
                            "Surinamanulo",
                            "Surinamanino"
                        ],
                        "it": [
                            "surinamese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ea\u30ca\u30e0\u4eba"
                        ],
                        "vo": [
                            "Surin\u00e4nan",
                            "Surin\u00e4nan",
                            "Surin\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Surinamien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Surinamiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surjection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "surjection"
                        ],
                        "es": [
                            "suryecci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "suriezione"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrejetora"
                        ],
                        "sv": [
                            "surjektion"
                        ],
                        "cs": [
                            "surjekce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surjection": [
                    "Singulier"
                ],
                "surjections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surlendemain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbermorgen"
                        ],
                        "en": [
                            "overmorrow"
                        ],
                        "ca": [
                            "endem\u00e0 passat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e24\u5929\u540e"
                        ],
                        "es": [
                            "a los dos d\u00edas",
                            "pasado ma\u00f1ana"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylihuomen",
                            "ylihuominen"
                        ],
                        "io": [
                            "posmorgo"
                        ],
                        "it": [
                            "posdomani",
                            "dopodomani"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fcc\u3005\u65e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irendeman",
                            "subrendeman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surlendemain": [
                    "Singulier"
                ],
                "surlendemains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surligneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marker"
                        ],
                        "en": [
                            "highlighter"
                        ],
                        "it": [
                            "evidenziatore"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0432\u043b\u0435\u043a\u0443\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verstrykningspenna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surligneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "surligneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surluminique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "light",
                            "FTL"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uad11\uc18d"
                        ],
                        "es": [
                            "supralum\u00ednico"
                        ],
                        "it": [
                            "superluminale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u5149\u901f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surluminique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "surluminiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "surmoi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ich"
                        ],
                        "en": [
                            "superego"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u6211"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uc790\uc544"
                        ],
                        "es": [
                            "supery\u00f3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u81ea\u6211"
                        ],
                        "cs": [
                            "superego",
                            "nadj\u00e1",
                            "j\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surmoi": [
                    "Singulier"
                ],
                "surmois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surmonter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verslaan",
                            "oorsteek"
                        ],
                        "de": [
                            "bew\u00e4ltigen",
                            "meistern",
                            "bemeistern",
                            "siegen",
                            "besiegen",
                            "\u00fcberwinden",
                            "bew\u00e4ltigen",
                            "\u00fcberfl\u00fcgeln",
                            "\u00fcbersteigen",
                            "\u00fcberragen",
                            "\u00fcbertreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "overlook",
                            "surmount",
                            "defeat",
                            "win over",
                            "beat",
                            "overcome",
                            "overthrow",
                            "surmount",
                            "vanquish",
                            "go beyond",
                            "cross",
                            "exceed",
                            "surpass",
                            "excel",
                            "outclass",
                            "outscore",
                            "outshine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00e8ncer",
                            "superar"
                        ],
                        "da": [
                            "besejre",
                            "overg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "superar",
                            "vencer",
                            "atravesar",
                            "aventajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "venki",
                            "transpasi",
                            "superi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vinna",
                            "sigra"
                        ],
                        "fi": [
                            "voittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "kronizar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengatasi"
                        ],
                        "la": [
                            "antepollere",
                            "antestare",
                            "antevenire",
                            "superare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevangen",
                            "overwinnen",
                            "verslaan",
                            "zegevieren",
                            "overgaan",
                            "oversteken",
                            "te boven gaan",
                            "overtreffen",
                            "te boven gaan",
                            "uitblinken",
                            "uitmunten",
                            "voorbijstreven"
                        ],
                        "pl": [
                            "przewy\u017csza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "debelar",
                            "superar",
                            "derrotar",
                            "levar de vencida",
                            "sobrepujar",
                            "exceder",
                            "passar",
                            "transpor",
                            "ser superior",
                            "suplantar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenvinge",
                            "c\u00ee\u0219tiga"
                        ],
                        "sv": [
                            "besegra",
                            "\u00f6verstiga",
                            "\u00f6vertr\u00e4ffa"
                        ],
                        "tr": [
                            "altetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surnaturel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbernat\u00fcrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "supernatural"
                        ],
                        "io": [
                            "supernatura"
                        ],
                        "it": [
                            "soprannaturale"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadprzyrodzony",
                            "nadnaturalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrenatural"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u044a\u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nadp\u0159irozen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surnaturel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "surnaturels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "surnaturelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "surnaturelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "surnom": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom ajout\u00e9 au nom propre d\u2019une personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitzname",
                            "Beiname",
                            "\u00dcbername"
                        ],
                        "en": [
                            "nickname",
                            "name"
                        ],
                        "br": [
                            "lesanv",
                            "moranv"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobrenom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7dbd\u865f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc4\uba85"
                        ],
                        "co": [
                            "cugnome"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadimak"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8genavn"
                        ],
                        "es": [
                            "apodo",
                            "sobrenombre",
                            "mote"
                        ],
                        "eo": [
                            "petolnomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lempinimi"
                        ],
                        "cy": [
                            "llysenw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03c3\u03bf\u03cd\u03ba\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dd \u05d7\u05d9\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "julukan"
                        ],
                        "is": [
                            "auknafn",
                            "auknefni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611b\u79f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijnaam"
                        ],
                        "no": [
                            "kallenavn"
                        ],
                        "oc": [
                            "subrenom",
                            "r\u00e8irenom"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0642\u0628"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcunha",
                            "apelido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "smeknamn"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0456\u0437\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sobriquet\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosewort"
                        ],
                        "en": [
                            "nickname",
                            "sobriquet",
                            "moniker"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezizen",
                            "gaitzizen",
                            "goitizen"
                        ],
                        "it": [
                            "nomignolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spotnaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "escais",
                            "chafre",
                            "cafre",
                            "escaisson",
                            "nom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surnom": [
                    "Singulier"
                ],
                "surnoms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surnommer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "a nickname",
                            "to nickname"
                        ],
                        "br": [
                            "lesenvel"
                        ],
                        "es": [
                            "apodar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "soprannominare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surnum\u00e9raire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supernumerary"
                        ],
                        "es": [
                            "supernumerario",
                            "excedente"
                        ],
                        "it": [
                            "soprannumerario"
                        ],
                        "nl": [
                            "overcompleet"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadliczbowy"
                        ],
                        "cs": [
                            "nadpo\u010detn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "gereken say\u0131dan fazla",
                            "a\u015f\u0131r\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surnum\u00e9raire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "surnum\u00e9raires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "surpasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9passer les attentes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "outdo",
                            "surpass"
                        ],
                        "es": [
                            "exceder",
                            "sobrepasar"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4ihitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "lampau",
                            "melampaui"
                        ],
                        "it": [
                            "fare meglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51cc\u3050",
                            "\u6253\u3061\u52dd\u3064"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtreffen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0647\u062a\u0631 \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u062f\u0627\u062f\u0646 \u0627\u0632 \u06a9\u0633\u06cc \u062f\u06cc\u06af\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "ultrapassar",
                            "exceder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0439\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vertr\u00e4ffa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surplis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "v\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chorrock",
                            "Chorhemd"
                        ],
                        "en": [
                            "surplice"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobrepell\u00eds"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrepelliz"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuoripaita"
                        ],
                        "id": [
                            "surplis"
                        ],
                        "it": [
                            "cotta"
                        ],
                        "lt": [
                            "kam\u017ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "superplie",
                            "koorhemd"
                        ],
                        "no": [
                            "cotta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kom\u017ca",
                            "kome\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrepeliz"
                        ],
                        "cs": [
                            "hazuka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surplus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "surplus"
                        ],
                        "eu": [
                            "enparau"
                        ],
                        "es": [
                            "excedente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b5\u03cc\u03bd\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eceso"
                        ],
                        "it": [
                            "surplus"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschot"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surpoids": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exc\u00e8s de masse corporelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbergewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "overweight"
                        ],
                        "da": [
                            "overv\u00e6gt"
                        ],
                        "it": [
                            "sovrappeso"
                        ],
                        "no": [
                            "overvekt",
                            "overvekt"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vervikt"
                        ],
                        "cs": [
                            "nadv\u00e1ha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surpopulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberbev\u00f6lkerung"
                        ],
                        "en": [
                            "overpopulation"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00faln\u00e9pesed\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "sovrappopolazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "superpopula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surpopulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "surpopulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surprenant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est \u00e9tonnant, qui cause de la surprise.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberraschend"
                        ],
                        "en": [
                            "surprising"
                        ],
                        "br": [
                            "souezhus"
                        ],
                        "es": [
                            "sorprendente",
                            "sorpresivo"
                        ],
                        "it": [
                            "sorprendente"
                        ],
                        "pl": [
                            "niespodziewany"
                        ],
                        "pt": [
                            "surpreendente"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ekvapiv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surprenant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "surprenants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "surprenante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "surprenantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "surprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prendre au d\u00e9pourvu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "befremden",
                            "\u00fcberfallen",
                            "\u00fcberraschen",
                            "\u00fcberkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "surprise"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorprendre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60ca\u559c",
                            "\u60ca\u5947"
                        ],
                        "da": [
                            "overraske"
                        ],
                        "es": [
                            "sorprender"
                        ],
                        "eo": [
                            "surprizi"
                        ],
                        "fi": [
                            "yll\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferraskje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c6\u03bd\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03be\u03b1\u03c6\u03bd\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "meglep"
                        ],
                        "io": [
                            "surprizar"
                        ],
                        "is": [
                            "koma \u00e1 \u00f3vart"
                        ],
                        "it": [
                            "sorprendere"
                        ],
                        "la": [
                            "decipio",
                            "obrepo"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrappen",
                            "snappen",
                            "verrassen"
                        ],
                        "no": [
                            "overraske"
                        ],
                        "pt": [
                            "surpreender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u043e\u0445"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ekvapit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surpris": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberrascht"
                        ],
                        "en": [
                            "surprised"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorpr\u00e8s",
                            "at\u00f2nit"
                        ],
                        "es": [
                            "sorprendido",
                            "asombrado",
                            "sorprendido",
                            "at\u00f3nito",
                            "pasmado"
                        ],
                        "it": [
                            "sorpreso"
                        ],
                        "oc": [
                            "suspr\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surprise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "surprises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "surprise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action par laquelle on surprend",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "surprise"
                        ],
                        "br": [
                            "souezhadenn"
                        ],
                        "da": [
                            "overraskelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "surprizo"
                        ],
                        "fi": [
                            "yll\u00e4tys"
                        ],
                        "it": [
                            "sorpresa"
                        ],
                        "nl": [
                            "verrassing"
                        ],
                        "no": [
                            "overraskning",
                            "overraskelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaskoczenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044e\u0440\u043f\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verraskning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui est inattendu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "surprise"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezuste"
                        ],
                        "hr": [
                            "iznena\u0111enje"
                        ],
                        "es": [
                            "sorpresa"
                        ],
                        "it": [
                            "sorpresa"
                        ],
                        "nl": [
                            "verrassing"
                        ],
                        "pl": [
                            "niespodzianka"
                        ],
                        "pt": [
                            "surpresa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surprise": [
                    "Singulier"
                ],
                "surprises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surprix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufpreis"
                        ],
                        "en": [
                            "surcharge",
                            "extra charge"
                        ],
                        "es": [
                            "sobreprecio"
                        ],
                        "it": [
                            "sovrapprezzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "prijstoeslag"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surr\u00e9alisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "surrealizmi"
                        ],
                        "de": [
                            "Surrealismus"
                        ],
                        "en": [
                            "surrealism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u064a\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0575\u0578\u0582\u0580\u057c\u0565\u0561\u056c\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcrrealizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "surrealismo"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a6"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044e\u0440\u0440\u044d\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "bs": [
                            "nadrealizam"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044e\u0440\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "surrealisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u73b0\u5b9e\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\ud604\uc2e4\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadrealizam"
                        ],
                        "da": [
                            "surrealisme"
                        ],
                        "es": [
                            "surrealismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "superrealismo"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00fcrrealism"
                        ],
                        "fo": [
                            "surrealisma"
                        ],
                        "fi": [
                            "surrealismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "surrealismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "swrealaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e3\u10e0\u10e0\u10d4\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c1\u03b5\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9\u05d0\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fcrrealizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "surealisme"
                        ],
                        "it": [
                            "surrealismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e5\u30eb\u30ec\u30a2\u30ea\u30b9\u30e0",
                            "\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30ea\u30a2\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "surreal\u00eezm"
                        ],
                        "lv": [
                            "sirre\u0101lisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "siurrealizmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "surealisme"
                        ],
                        "mt": [
                            "surreali\u017cmu"
                        ],
                        "nl": [
                            "surrealisme"
                        ],
                        "no": [
                            "surrealisme",
                            "surrealisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "surrealisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "surrealizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "surrealismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "suprarealism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044e\u0440\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "nadrealizam"
                        ],
                        "scn": [
                            "surrialismu"
                        ],
                        "sk": [
                            "surrealizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "nadrealizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "surrealism"
                        ],
                        "cs": [
                            "surrealismus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "ger\u00e7ek\u00fcst\u00fcc\u00fcl\u00fck"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u044e\u0440\u0440\u0435\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a si\u00eau th\u1ef1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surr\u00e9alisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "surr\u00e9alismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surr\u00e9aliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "surrealistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "surrealistic"
                        ],
                        "io": [
                            "sureala"
                        ],
                        "it": [
                            "surrealistico"
                        ],
                        "nl": [
                            "surrealistisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surr\u00e9aliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "surr\u00e9alistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Surrealist"
                        ],
                        "en": [
                            "surrealist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044e\u0440\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "it": [
                            "surrealista"
                        ],
                        "nl": [
                            "surrealistisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surr\u00e9aliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "surr\u00e9alistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surr\u00e9nal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suprarenal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0638\u0631\u064a"
                        ],
                        "et": [
                            "neerupealne"
                        ],
                        "io": [
                            "surrena",
                            "rena"
                        ],
                        "it": [
                            "surrenale"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadnerczowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "suprarrenal"
                        ],
                        "ro": [
                            "suprarenal"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u01b0\u1ee3ng th\u1eadn",
                            "tr\u00ean th\u1eadn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surr\u00e9nal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "surr\u00e9naux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "surr\u00e9nale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "surr\u00e9nales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "surr\u00e9servation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overbooking"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobrereserva"
                        ],
                        "es": [
                            "sobreventa",
                            "sobrerreserva",
                            "sobrecontrataci\u00f3n",
                            "overbooking"
                        ],
                        "it": [
                            "sovraprenotazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "overbooking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surr\u00e9servation": [
                    "Singulier"
                ],
                "surr\u00e9servations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sursaut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spike",
                            "resurgence",
                            "resurrection",
                            "jump",
                            "start"
                        ],
                        "es": [
                            "brinco",
                            "bote"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksalto",
                            "relevi\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "tresayo"
                        ],
                        "nl": [
                            "herrijzenis",
                            "verrijzenis"
                        ],
                        "oc": [
                            "tressaut"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobressalto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sursaut": [
                    "Singulier"
                ],
                "sursauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sursauter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opstaan"
                        ],
                        "de": [
                            "aufstehen",
                            "sich stellen",
                            "aufspringen"
                        ],
                        "en": [
                            "give a start",
                            "get up",
                            "rise",
                            "stand",
                            "stand up",
                            "start",
                            "spike"
                        ],
                        "br": [
                            "gourlammat"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e5 op"
                        ],
                        "es": [
                            "ponerse en pie",
                            "levantarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksalti"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara \u00e1 f\u00f8tur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03b7\u03b4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "fel\u00e1ll"
                        ],
                        "io": [
                            "tresayar"
                        ],
                        "it": [
                            "alzarsi",
                            "sussultare",
                            "sobbalzare",
                            "trasalire"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangkit"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaan staan",
                            "opstaan",
                            "opspringen",
                            "recht springen"
                        ],
                        "oc": [
                            "tressautar"
                        ],
                        "pt": [
                            "se de p\u00e9",
                            "dar um pulo",
                            "saltar de repente"
                        ],
                        "sv": [
                            "rycka till",
                            "hoppa till"
                        ],
                        "zu": [
                            "sukuma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surseoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufschieben",
                            "verz\u00f6gern",
                            "aussetzen"
                        ],
                        "es": [
                            "aplazar",
                            "suspender"
                        ],
                        "it": [
                            "soprassedere"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8ire"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspender"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sursis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufschub",
                            "Verz\u00f6gerung",
                            "Strafaufschub"
                        ],
                        "en": [
                            "deferment",
                            "respite",
                            "suspension",
                            "surcease",
                            "delay",
                            "postponement",
                            "adjournment",
                            "reprieve"
                        ],
                        "da": [
                            "uds\u00e6ttelse",
                            "frist",
                            "forsinkelse"
                        ],
                        "es": [
                            "retraso"
                        ],
                        "eo": [
                            "prokrasto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajorno"
                        ],
                        "nl": [
                            "opschorting",
                            "verdaging",
                            "verlating",
                            "oponthoud",
                            "uitstel",
                            "verlet"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8it"
                        ],
                        "pt": [
                            "adiamento",
                            "demora",
                            "protela\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "anst\u00e5nd",
                            "uppskov"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surstimulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overstimulation",
                            "stimulation"
                        ],
                        "es": [
                            "sobreestimulaci\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00f3spreagthacht"
                        ],
                        "it": [
                            "sovrastimolazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobreestimula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "suprastimulare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surstimulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "surstimulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surtout": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoofsaaklik",
                            "hoofsaaklik",
                            "veral"
                        ],
                        "sq": [
                            "kryesisht",
                            "kryesisht"
                        ],
                        "de": [
                            "vor allem",
                            "besonders",
                            "vor allen Dingen"
                        ],
                        "en": [
                            "especially",
                            "above all",
                            "most of all",
                            "chiefly",
                            "in particular",
                            "mainly",
                            "notably",
                            "particularly",
                            "principally",
                            "specially"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabdalment",
                            "principalment",
                            "pricipalment",
                            "sobretot"
                        ],
                        "da": [
                            "is\u00e6r",
                            "fremfor alt"
                        ],
                        "es": [
                            "principalmente",
                            "sobre todo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efe",
                            "speciale",
                            "precipe"
                        ],
                        "fo": [
                            "serliga",
                            "serliga",
                            "serstakliga",
                            "mest"
                        ],
                        "fi": [
                            "etenkin"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151leg",
                            "k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen"
                        ],
                        "io": [
                            "precipue"
                        ],
                        "it": [
                            "principalmente",
                            "soprattutto",
                            "principalmente",
                            "soprattutto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0441\u0456\u0440\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "potissimum",
                            "potissimum"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdzakelijk",
                            "inzonderheid",
                            "voornamelijk",
                            "in het bijzonder",
                            "inzonderheid",
                            "speciaal",
                            "vooral",
                            "in het bijzonder",
                            "inzonderheid",
                            "voornamelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wnie",
                            "zw\u0142aszcza",
                            "szczeg\u00f3lnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "principalmente",
                            "em especial",
                            "principalmente",
                            "sobretudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e",
                            "\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "framf\u00f6r allt",
                            "i synnerhet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surveillance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberwachung",
                            "Beaufsichtigung"
                        ],
                        "en": [
                            "surveillance"
                        ],
                        "io": [
                            "surveyo"
                        ],
                        "it": [
                            "monitoraggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76e3\u8996"
                        ],
                        "nl": [
                            "toezicht",
                            "bewaking"
                        ],
                        "oc": [
                            "susvelhan\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "dozor",
                            "ostraha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surveillance": [
                    "Singulier"
                ],
                "surveillances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "surveiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheers",
                            "regeer",
                            "bedwing",
                            "in bedwang hou",
                            "kontroleer",
                            "oppas",
                            "ag slaan op"
                        ],
                        "sq": [
                            "kontrolloj"
                        ],
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen",
                            "regieren",
                            "kontrollieren",
                            "nachsehen",
                            "\u00fcberwachen",
                            "achtgeben",
                            "aufpassen",
                            "beachten",
                            "zusehen",
                            "aufpassen auf",
                            "Obacht geben",
                            "Obacht geben auf",
                            "beherzigen"
                        ],
                        "en": [
                            "watch over",
                            "examine",
                            "oversee"
                        ],
                        "br": [
                            "maesa"
                        ],
                        "ca": [
                            "vigilar",
                            "ataliar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uc2dc\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "beherske",
                            "regere",
                            "kontrolere",
                            "forvente"
                        ],
                        "es": [
                            "vigilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "atenti",
                            "varti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3rna",
                            "r\u00e1\u00f0a fyri",
                            "kanna",
                            "hava eftirlit vi\u00f0",
                            "geva g\u00e6tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallita",
                            "tarkastaa",
                            "valvoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "regearje",
                            "kontrolearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9",
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "surveyar"
                        ],
                        "id": [
                            "awas",
                            "mengintai",
                            "mengawasi",
                            "menjaga"
                        ],
                        "is": [
                            "stilla"
                        ],
                        "it": [
                            "dominare",
                            "governare",
                            "controllare",
                            "verificare",
                            "aspettare",
                            "attendere"
                        ],
                        "la": [
                            "gubernare",
                            "regere",
                            "regnare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menanti"
                        ],
                        "nl": [
                            "toezicht houden",
                            "besturen",
                            "de scepter zwaaien",
                            "heersen",
                            "regeren",
                            "aflezen",
                            "checken",
                            "controleren",
                            "nakijken",
                            "surveilleren",
                            "toezien",
                            "acht slaan op",
                            "letten op",
                            "opletten",
                            "oppassen",
                            "passen op"
                        ],
                        "no": [
                            "beherske",
                            "styre"
                        ],
                        "pl": [
                            "panowa\u0107",
                            "rz\u0105dzi\u0107",
                            "uwa\u017ca\u0107",
                            "zwraca\u0107 uwag\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "supervisionar",
                            "ficar de olho em"
                        ],
                        "ro": [
                            "controla",
                            "guverna",
                            "conduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vervaka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ald\u0131rmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukuhlola"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "survenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pl\u00f6tzlich sichtbar werden",
                            "pl\u00f6tzlich erscheinen"
                        ],
                        "en": [
                            "emerge",
                            "appear",
                            "feature",
                            "happen",
                            "occur",
                            "arise"
                        ],
                        "br": [
                            "arruout",
                            "erruout"
                        ],
                        "es": [
                            "suceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "postveni",
                            "ekaperi",
                            "prezenti\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "eventar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opduiken"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadchodzi\u0107",
                            "pojawia\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "advir",
                            "suceder",
                            "apontar",
                            "assomar"
                        ],
                        "wa": [
                            "sorvini"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "surv\u00eatement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tenue de sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sportanzug",
                            "Trainingsanzug"
                        ],
                        "en": [
                            "tracksuit",
                            "jogging outfit"
                        ],
                        "ca": [
                            "xandall"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6ningsdragt"
                        ],
                        "es": [
                            "ch\u00e1ndal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cc\u03c1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "tuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "sportkleding"
                        ],
                        "pl": [
                            "dres"
                        ],
                        "sl": [
                            "dres"
                        ],
                        "cs": [
                            "tepl\u00e1ky",
                            "tepl\u00e1kov\u00e1",
                            "dres"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "surv\u00eatement": [
                    "Singulier"
                ],
                "surv\u00eatements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "survie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberleben"
                        ],
                        "en": [
                            "survival"
                        ],
                        "eu": [
                            "biziraupen"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrevivencia",
                            "pervivencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "transvivo"
                        ],
                        "it": [
                            "sopravvivenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobreviv\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159e\u017eit\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "beka"
                        ],
                        "wa": [
                            "sorvicaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "survie": [
                    "Singulier"
                ],
                "survies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "survivalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prepper"
                        ],
                        "en": [
                            "survivalism"
                        ],
                        "br": [
                            "dreistbevouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "survivalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "supervivencialismo"
                        ],
                        "it": [
                            "survivalismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "survival"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrevivencialismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "survivalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "survivalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "survivant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberlebender"
                        ],
                        "en": [
                            "survivor"
                        ],
                        "es": [
                            "superviviente"
                        ],
                        "it": [
                            "superstite",
                            "sopravvissuto"
                        ],
                        "la": [
                            "superstes"
                        ],
                        "nl": [
                            "overlevende"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verlevare"
                        ],
                        "cs": [
                            "poz\u016fstal\u00fd",
                            "p\u0159e\u017eiv\u0161\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "survivant": [
                    "Singulier"
                ],
                "survivants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "survivre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "survive"
                        ],
                        "eu": [
                            "biziraun"
                        ],
                        "eo": [
                            "postvivi",
                            "supervivi",
                            "transvivi"
                        ],
                        "io": [
                            "transvivar",
                            "durar"
                        ],
                        "it": [
                            "sopravvivere"
                        ],
                        "la": [
                            "superesse"
                        ],
                        "nl": [
                            "overleven"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u017cy\u0107",
                            "prze\u017cywa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0436\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verleva"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159e\u017e\u00edt",
                            "p\u0159e\u017e\u00edvat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "susceptibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "susceptibility",
                            "touchiness"
                        ],
                        "io": [
                            "sentemeso"
                        ],
                        "it": [
                            "permalosit\u00e0"
                        ],
                        "ro": [
                            "susceptibilitate"
                        ],
                        "cs": [
                            "vztahova\u010dnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "susceptibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "susceptibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "susceptible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Capable de recevoir certaines qualit\u00e9s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "susceptible"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0644"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03b5\u03c7\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03cd\u03b8\u03b9\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "suscettibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vatbaar",
                            "vaardig",
                            "in staat om"
                        ],
                        "ro": [
                            "susceptibil"
                        ],
                        "tr": [
                            "elveri\u015fli"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui s\u2019offense ais\u00e9ment\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "empfindlich",
                            "d\u00fcnnh\u00e4utig"
                        ],
                        "en": [
                            "touchy",
                            "sensitive",
                            "prickly"
                        ],
                        "br": [
                            "kizidik"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofendi\u011dema",
                            "inciti\u011dema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichtgeraakt"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7abuk dar\u0131lan kimse",
                            "kolay g\u00fccenen ki\u015fi",
                            "al\u0131ngan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "susceptible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "susceptibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suscription": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adres"
                        ],
                        "sq": [
                            "adres\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Adresse",
                            "Anschrift",
                            "Wohnungsangabe"
                        ],
                        "en": [
                            "address"
                        ],
                        "ca": [
                            "adre\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "adresse"
                        ],
                        "es": [
                            "direcci\u00f3n",
                            "se\u00f1as"
                        ],
                        "eo": [
                            "adreso"
                        ],
                        "fo": [
                            "atsetur",
                            "b\u00fasta\u00f0ur",
                            "uttan\u00e1skrift"
                        ],
                        "fi": [
                            "osoite"
                        ],
                        "fy": [
                            "adres"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00edm"
                        ],
                        "io": [
                            "surskribo",
                            "adreso"
                        ],
                        "is": [
                            "heimilisfang"
                        ],
                        "it": [
                            "indirizzo"
                        ],
                        "ms": [
                            "alamat"
                        ],
                        "nl": [
                            "adres"
                        ],
                        "no": [
                            "adresse"
                        ],
                        "pl": [
                            "adres"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino",
                            "endere\u00e7o",
                            "sobrescrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "adres\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "adress"
                        ],
                        "sw": [
                            "anwani"
                        ],
                        "tl": [
                            "tirahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "adresa"
                        ],
                        "tr": [
                            "adres"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikheli",
                            "ilikheli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suscription": [
                    "Singulier"
                ],
                "suscriptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "susdit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oben genannte"
                        ],
                        "en": [
                            "abovementioned",
                            "aforementioned",
                            "aforesaid",
                            "said"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uae30"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u8a18",
                            "\u4e0a\u8a18",
                            "\u53f3\u8a18"
                        ],
                        "tr": [
                            "mezk\u00fbr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "susdit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "susdits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "susdite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "susdites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sushi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soesji"
                        ],
                        "de": [
                            "Sushi"
                        ],
                        "en": [
                            "sushi"
                        ],
                        "ast": [
                            "sushi"
                        ],
                        "az": [
                            "su\u015fi"
                        ],
                        "br": [
                            "sushi"
                        ],
                        "ca": [
                            "sushi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bff\u53f8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\ubc25",
                            "\uc2a4\uc2dc"
                        ],
                        "es": [
                            "sushi"
                        ],
                        "eo": [
                            "su\u015dio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "sushi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bff\u53f8",
                            "\u9ba8"
                        ],
                        "nl": [
                            "sushi"
                        ],
                        "pl": [
                            "sushi"
                        ],
                        "pt": [
                            "sushi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0448\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sushi"
                        ],
                        "tr": [
                            "su\u015fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sushi": [
                    "Singulier"
                ],
                "sushis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "susmentionn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oben erw\u00e4hnt",
                            "obenerw\u00e4hnt",
                            "obengenannt"
                        ],
                        "en": [
                            "aforementioned"
                        ],
                        "eo": [
                            "supremenciita"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovengenoemd"
                        ],
                        "pt": [
                            "suprajacente",
                            "acima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "susmentionn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "susmentionn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "susmentionn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "susmentionn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suspect": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verd\u00e4chtige"
                        ],
                        "en": [
                            "suspect"
                        ],
                        "it": [
                            "indiziato"
                        ],
                        "oc": [
                            "susp\u00e8cte"
                        ],
                        "pl": [
                            "podejrzany",
                            "podejrzana"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspeito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suspect": [
                    "Singulier"
                ],
                "suspects": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suspecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "argw\u00f6hnen",
                            "verd\u00e4chtigen"
                        ],
                        "en": [
                            "suspect"
                        ],
                        "ca": [
                            "sospitar"
                        ],
                        "es": [
                            "sospechar"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspekti"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4ill\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fertinke"
                        ],
                        "io": [
                            "suspektar"
                        ],
                        "it": [
                            "sospettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdenken"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspeitar",
                            "desconfiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "anta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suspendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufh\u00e4ngen",
                            "suspendieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to suspend"
                        ],
                        "ca": [
                            "suspendre"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryde",
                            "suspendere"
                        ],
                        "es": [
                            "suspender",
                            "colgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pendigi",
                            "suspendi"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskeytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "suspendar",
                            "suspensar"
                        ],
                        "id": [
                            "membekukan"
                        ],
                        "it": [
                            "sospendere"
                        ],
                        "no": [
                            "stanse"
                        ],
                        "ro": [
                            "suspenda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suspendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hanging"
                        ],
                        "es": [
                            "suspendido",
                            "colgante"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05dc\u05d5\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "sospeso"
                        ],
                        "sk": [
                            "previsnut\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suspendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "suspendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "suspendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "suspendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suspens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suspense"
                        ],
                        "en": [
                            "suspense"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uc2a4\ud39c\uc2a4"
                        ],
                        "it": [
                            "suspense"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "schorsing"
                        ],
                        "oc": [
                            "suspens"
                        ],
                        "pl": [
                            "suspens"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspense"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suspense": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suspense"
                        ],
                        "en": [
                            "suspense"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uc2a4\ud39c\uc2a4"
                        ],
                        "it": [
                            "suspense"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "schorsing"
                        ],
                        "oc": [
                            "suspens"
                        ],
                        "pl": [
                            "suspens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suspense": [
                    "Singulier"
                ],
                "suspenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suspension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surs\u00e9ance, cessation momentan\u00e9e\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderbreking"
                        ],
                        "de": [
                            "Aussetzung"
                        ],
                        "id": [
                            "penskorsan"
                        ],
                        "it": [
                            "sospensione"
                        ],
                        "nl": [
                            "opschorting"
                        ],
                        "ro": [
                            "suspendare"
                        ],
                        "sv": [
                            "suspension"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suspension": [
                    "Singulier"
                ],
                "suspensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suspensoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de slip tr\u00e8s ajust\u00e9.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jockstrap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62a4\u8eab\u4e09\u89d2\u7ef7\u5e26"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0ad\uc2ec\ubcf4\ud638\ub300"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspensorio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "sospensorio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u043f\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suspensoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "suspensoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suspicieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "misstrauisch",
                            "argw\u00f6hnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "suspicious",
                            "distrustful"
                        ],
                        "eo": [
                            "suspektema"
                        ],
                        "it": [
                            "suspettoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "wantrouwig"
                        ],
                        "sv": [
                            "suspici\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suspicieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "suspicieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "suspicion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Argwohn"
                        ],
                        "en": [
                            "suspicion"
                        ],
                        "es": [
                            "sospecha"
                        ],
                        "io": [
                            "suspekto"
                        ],
                        "id": [
                            "kecurigaan",
                            "kecemburuan"
                        ],
                        "it": [
                            "suspicione",
                            "sospetto"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "misstanke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suspicion": [
                    "Singulier"
                ],
                "suspicions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "susuki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Miscanthus sinensis"
                        ],
                        "de": [
                            "Chinaschilf"
                        ],
                        "en": [
                            "Chinese silver grass",
                            "maiden grass",
                            "zebra grass"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u56fd\u8292",
                            "\u8292\u8349"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b5\uc0c8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3059\u3059\u304d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "susuki": [
                    "Singulier"
                ],
                "susukis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "susurrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Murmurer doucement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fl\u00fcstern"
                        ],
                        "en": [
                            "burble",
                            "whisper"
                        ],
                        "ca": [
                            "murmurar",
                            "mussitar",
                            "xiuxiuar"
                        ],
                        "es": [
                            "susurrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "susuri"
                        ],
                        "ia": [
                            "susurrar"
                        ],
                        "it": [
                            "sussurrare"
                        ],
                        "pl": [
                            "szept"
                        ],
                        "pt": [
                            "sussurrar"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ustit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "suture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chirurgie)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suture",
                            "stitch"
                        ],
                        "ca": [
                            "sutura"
                        ],
                        "it": [
                            "sutura"
                        ],
                        "nl": [
                            "hechting",
                            "naad"
                        ],
                        "pl": [
                            "szew"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suture": [
                    "Singulier"
                ],
                "sutures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suzerain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pays qui domine un autre pays.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suzer\u00e4n",
                            "Oberstaat"
                        ],
                        "en": [
                            "suzerain"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b97\u4e3b\u56fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\uc8fc\uad6d"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b97\u4e3b\u56fd"
                        ],
                        "pt": [
                            "suserano"
                        ],
                        "ro": [
                            "suzeran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suzerain": [
                    "Singulier"
                ],
                "suzerains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "suzerainet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Domination d\u2019un autre pays",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suzer\u00e4nit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "suzerainty"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b97\u4e3b\u6743"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\uc8fc\uad8c"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b97\u4e3b\u6a29"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "suzerainet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "suzerainet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "svastika": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Swastika",
                            "Hakenkreuz"
                        ],
                        "en": [
                            "swastika"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0644\u064a\u0628 \u0645\u0639\u0642\u0648\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534d",
                            "\u534d\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "svastika"
                        ],
                        "da": [
                            "svastika"
                        ],
                        "es": [
                            "esv\u00e1stica"
                        ],
                        "eo": [
                            "svastiko"
                        ],
                        "et": [
                            "svastika"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakaristi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d5\u10d0\u10e1\u10e2\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b2\u03ac\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05dc\u05d1 \u05e7\u05e8\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "szvasztika"
                        ],
                        "it": [
                            "svastica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534d"
                        ],
                        "lv": [
                            "ugunskrusts"
                        ],
                        "lt": [
                            "s\u016bkur\u0117lis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "swastika"
                        ],
                        "no": [
                            "hakekors"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0644\u06cc\u0628 \u0634\u06a9\u0633\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "swastyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "su\u00e1stica"
                        ],
                        "ro": [
                            "svastic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "sk": [
                            "h\u00e1kov\u00fd kr\u00ed\u017e"
                        ],
                        "sl": [
                            "svastika"
                        ],
                        "sv": [
                            "svastika"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "svastika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "svastika": [
                    "Singulier"
                ],
                "svastikas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "svelte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est mince",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlank",
                            "d\u00fcrr"
                        ],
                        "en": [
                            "svelte"
                        ],
                        "br": [
                            "mistr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u044f\u0449\u0435\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8584",
                            "\u7626",
                            "\u8584",
                            "\u82d7\u6761"
                        ],
                        "da": [
                            "spinkel"
                        ],
                        "es": [
                            "esbelto"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d6\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "gracila"
                        ],
                        "it": [
                            "sottile"
                        ],
                        "nl": [
                            "slank"
                        ],
                        "pl": [
                            "smuk\u0142y"
                        ],
                        "ro": [
                            "zvelt"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u00edhl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "svelte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sveltes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "swahili": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Swahili"
                        ],
                        "ast": [
                            "sua\u1e25ili"
                        ],
                        "eu": [
                            "swahili"
                        ],
                        "ca": [
                            "suahili"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65af\u74e6\u5e0c\u91cc\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\uc640\ud790\ub9ac\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "swahili",
                            "suajili",
                            "suahili",
                            "suaheli"
                        ],
                        "eo": [
                            "svahila lingvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "suahili",
                            "swahili"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10d0\u10f0\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03b1\u03c7\u03af\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szuah\u00e9li"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u14f1\u140a\u1426\u1403\u14ea\u1403"
                        ],
                        "is": [
                            "svah\u00edl\u00ed"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ef\u30d2\u30ea\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "svahili"
                        ],
                        "lt": [
                            "svahili\u0173"
                        ],
                        "pt": [
                            "sua\u00edli",
                            "sua\u00edle"
                        ],
                        "sv": [
                            "swahili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Swazi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Swasi"
                        ],
                        "es": [
                            "suazi",
                            "suaziland\u00e9s",
                            "suazilandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "svazio",
                            "svazii\u0109o",
                            "svaziino"
                        ],
                        "fi": [
                            "swazimaalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Suasach",
                            "Suasalannach"
                        ],
                        "it": [
                            "swazilandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ef\u30b8\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mswazi"
                        ],
                        "tr": [
                            "Svazilandl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Svasiy\u00e4nan",
                            "Svasiy\u00e4nan",
                            "Svasiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Swazi": [
                    "Singulier"
                ],
                "Swazis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Swazilandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Swasi"
                        ],
                        "es": [
                            "suazi",
                            "suaziland\u00e9s",
                            "suazilandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "svazio",
                            "svazii\u0109o",
                            "svaziino"
                        ],
                        "fi": [
                            "swazimaalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Suasach",
                            "Suasalannach"
                        ],
                        "it": [
                            "swazilandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ef\u30b8\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mswazi"
                        ],
                        "tr": [
                            "Svazilandl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Svasiy\u00e4nan",
                            "Svasiy\u00e4nan",
                            "Svasiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}