{
    "s\u00e9culier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secular"
                        ],
                        "io": [
                            "sekulara"
                        ],
                        "nl": [
                            "seculier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sekul\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9culier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9culiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9culi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9culi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "secundo": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "second",
                            "in the second place"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0627\u0646\u064a\u0627"
                        ],
                        "eo": [
                            "due"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u756a\u76ee\u306b",
                            "\u7b2c\u4e8c\u306b"
                        ],
                        "oc": [
                            "segondo"
                        ],
                        "wa": [
                            "deujhinmmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9curit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sekerheid",
                            "veiligheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "siguri"
                        ],
                        "de": [
                            "Sicherheit"
                        ],
                        "en": [
                            "confidence",
                            "safety",
                            "security"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646",
                            "\u0645\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057a\u0561\u0570\u0578\u057e\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "segurid\u00e1"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259hl\u00fck\u0259sizlik"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u044f\u0441\u043f\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "surentez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "seguretat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u5168"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "sigurnost"
                        ],
                        "da": [
                            "sikkerhed"
                        ],
                        "es": [
                            "seguridad"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekureco"
                        ],
                        "et": [
                            "ohutus"
                        ],
                        "fo": [
                            "trygd"
                        ],
                        "fi": [
                            "turvallisuus",
                            "turva"
                        ],
                        "fy": [
                            "feiligens"
                        ],
                        "gd": [
                            "t\u00e8arainteachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "tearmann"
                        ],
                        "cy": [
                            "diogelwch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10ea\u10e3\u10da\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10e3\u10e1\u10d0\u10e4\u10e0\u10d7\u10ee\u10dd\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d8\u05d7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "biztons\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "sekureso"
                        ],
                        "id": [
                            "kemamanan",
                            "keselamatan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6ryggi"
                        ],
                        "it": [
                            "sicurezza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b89\u5168"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0443\u0456\u043f\u0441\u0456\u0437\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "securitas"
                        ],
                        "lv": [
                            "dro\u0161\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "saugumas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "keamanan",
                            "keselamatan"
                        ],
                        "mt": [
                            "sigurt\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "veiligheid",
                            "zekerheid"
                        ],
                        "no": [
                            "sikkerhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "seguretat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0646\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezpiecze\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguran\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "securitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezpe\u010die",
                            "bezpe\u010dnos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "varnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "beh\u00e5ll",
                            "s\u00e4kerhet"
                        ],
                        "sw": [
                            "usalama"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezpe\u010d\u00ed",
                            "bezpe\u010dnost"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcvenlik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043f\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "an to\u00e0n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9curit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9curit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9datif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beruhigungsmittel",
                            "Schmerzmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "sedative"
                        ],
                        "da": [
                            "smertestillende"
                        ],
                        "es": [
                            "sedante"
                        ],
                        "oc": [
                            "sedatiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9datif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9datifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9dative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9datives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9dation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sedation"
                        ],
                        "it": [
                            "sedazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "sedatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "sedacio",
                            "cedatio"
                        ],
                        "pl": [
                            "u\u015bmierzanie",
                            "uspokajanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9dation": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9dations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9d\u00e9nion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sedenion"
                        ],
                        "en": [
                            "sedenion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u062f\u064a\u0646\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u516d\u5143\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc721\uc6d0\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "sedeni\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sedenione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u516d\u5143\u6570"
                        ],
                        "nl": [
                            "sedenion"
                        ],
                        "pl": [
                            "sedenion"
                        ],
                        "pt": [
                            "sedeni\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "sedenion"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0435\u043d\u0456\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9d\u00e9nion": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9d\u00e9nions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9dentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sedentary"
                        ],
                        "da": [
                            "fastboende"
                        ],
                        "eo": [
                            "malnomada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9a\u4f4f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u044b\u0440\u044b\u049b\u0448\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9dentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9dentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9diment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sediment"
                        ],
                        "ca": [
                            "sediment"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakka"
                        ],
                        "id": [
                            "endapan"
                        ],
                        "it": [
                            "sedimento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04e9\u0433\u0456\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "no": [
                            "sediment"
                        ],
                        "pl": [
                            "osad"
                        ],
                        "sh": [
                            "talog"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ea7m t\u00edch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9diment": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9diments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9dimentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sedimentation",
                            "Absetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "sedimentation",
                            "deposition"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c89\u79ef"
                        ],
                        "ga": [
                            "dr\u00edodr\u00fa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b6\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "le\u00fcleped\u00e9s",
                            "\u00fcled\u00e9kk\u00e9pz\u0151d\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "sedimentazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5806\u7a4d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0435\u0434\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9dimentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9dimentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9dimentologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sedimentologie"
                        ],
                        "en": [
                            "sedimentology"
                        ],
                        "br": [
                            "gouelezennouriezh"
                        ],
                        "es": [
                            "sedimentolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "sedimentologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b6\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sedimentologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "sedimentologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "sedymentologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "sedimentologia"
                        ],
                        "tr": [
                            "sedimantoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9dimentologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9dimentologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9ditieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufr\u00fchrerisch",
                            "rebellisch"
                        ],
                        "en": [
                            "seditious"
                        ],
                        "ca": [
                            "sedici\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "sedicioso"
                        ],
                        "it": [
                            "sedizioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043c\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9ditieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9ditieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rebell",
                            "Insurgent",
                            "Aufr\u00fchrer"
                        ],
                        "en": [
                            "insurgent",
                            "rebel"
                        ],
                        "ca": [
                            "sedici\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "sedicioso"
                        ],
                        "io": [
                            "sediciema"
                        ],
                        "nl": [
                            "opruier"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9dition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sedition"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "sedici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "buna",
                            "pobuna"
                        ],
                        "da": [
                            "opstand",
                            "opr\u00f8r"
                        ],
                        "it": [
                            "sedizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstand",
                            "muiterij"
                        ],
                        "ro": [
                            "revolt\u0103",
                            "sedi\u021biune",
                            "r\u0103scoal\u0103",
                            "r\u0103zvr\u0103tire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043c\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "baskaldiri",
                            "fitne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9dition": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9ditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9ducteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seductive"
                        ],
                        "es": [
                            "seductor"
                        ],
                        "eo": [
                            "pla\u0109ivola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bb\u03b5\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "verleider"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwodzicielski",
                            "kusz\u0105cy"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u016fdn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9ducteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9ducteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9ductrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9ductrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seducer"
                        ],
                        "es": [
                            "seductor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03c1\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "seduttore"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwodziciel",
                            "kusiciel",
                            "podrywacz",
                            "lowelas",
                            "don\u017cuan"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u016fdce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9ducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9ducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9duction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verf\u00fchrung",
                            "Verlockung",
                            "Verf\u00fchrungskunst",
                            "verf\u00fchrerischer Charme",
                            "Reiz"
                        ],
                        "en": [
                            "seduction"
                        ],
                        "es": [
                            "seducci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "seduzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9duction": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9ductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9duire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toucher, plaire, persuader",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begeistern",
                            "verlocken",
                            "bestehen",
                            "verf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "to seduce"
                        ],
                        "eo": [
                            "amindumi"
                        ],
                        "fi": [
                            "houkutella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "sedurre"
                        ],
                        "nl": [
                            "verleiden",
                            "verlokken"
                        ],
                        "tr": [
                            "tavlamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9duisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui s\u00e9duit, qui est propre \u00e0 s\u00e9duire, \u00e0 plaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verf\u00fchrerisch",
                            "bezaubernd",
                            "verlockend",
                            "\u00fcberzeugend"
                        ],
                        "en": [
                            "alluring",
                            "attractive",
                            "seductive"
                        ],
                        "br": [
                            "hoalus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ff7\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "seductor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03b3\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "seduktanta"
                        ],
                        "it": [
                            "attraente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9duisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9duisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9duisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9duisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019efforcer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Employer toute sa force \u00e0 faire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bem\u00fchen",
                            "anstrengen",
                            "bestreben"
                        ],
                        "en": [
                            "strive"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "esforzarse"
                        ],
                        "io": [
                            "esforcar"
                        ],
                        "id": [
                            "berusaha"
                        ],
                        "oc": [
                            "esforcar"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159i\u010dinit se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "segment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de droite (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strecke",
                            "Segment"
                        ],
                        "en": [
                            "segment"
                        ],
                        "ca": [
                            "segment"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\ubd84"
                        ],
                        "fi": [
                            "osa"
                        ],
                        "io": [
                            "segmento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dda\u5206"
                        ],
                        "nl": [
                            "segment"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0637"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "segment": [
                    "Singulier"
                ],
                "segments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9gr\u00e9gation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abtrennung"
                        ],
                        "en": [
                            "segregation"
                        ],
                        "ca": [
                            "segregaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "segregaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "segregaco"
                        ],
                        "it": [
                            "segregazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "segregare",
                            "segrega\u021bie"
                        ],
                        "oc": [
                            "segregacion"
                        ],
                        "sv": [
                            "segregation",
                            "segregering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9gr\u00e9gation": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9gr\u00e9gations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seiche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tintenfisch",
                            "Sepie",
                            "Sepia"
                        ],
                        "en": [
                            "sepia",
                            "cuttlefish",
                            "squid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u064a\u062f\u062c",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "morgad"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e8pia",
                            "s\u00edpia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc9d5\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "seppia"
                        ],
                        "es": [
                            "jibia"
                        ],
                        "fi": [
                            "seepia"
                        ],
                        "gl": [
                            "choco",
                            "chopo",
                            "sepia",
                            "xiba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03c0\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "seppia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "inktvis"
                        ],
                        "ro": [
                            "sepie"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e9pie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "seiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seiche"
                        ],
                        "en": [
                            "seiche"
                        ],
                        "ca": [
                            "seixa"
                        ],
                        "fi": [
                            "seiche"
                        ],
                        "no": [
                            "seiche"
                        ],
                        "pl": [
                            "sejsza"
                        ],
                        "pt": [
                            "seicha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "seiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seigle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rog"
                        ],
                        "sq": [
                            "thek\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Roggen"
                        ],
                        "en": [
                            "rye"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u062a",
                            "\u0634\u0648\u0644\u0645",
                            "\u0634\u064a\u0644\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "zekale"
                        ],
                        "br": [
                            "segal"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e8gol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u9ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc00"
                        ],
                        "co": [
                            "s\u00e8cala"
                        ],
                        "da": [
                            "rug"
                        ],
                        "es": [
                            "centeno"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "rugur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruis"
                        ],
                        "ga": [
                            "seagal"
                        ],
                        "gl": [
                            "centeo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03af\u03ba\u03b1\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "rozs"
                        ],
                        "io": [
                            "sekalo"
                        ],
                        "ia": [
                            "secale"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00fagur"
                        ],
                        "it": [
                            "segale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0431\u0443\u0443\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "a\u00e7ar",
                            "\u015fil\u00eal",
                            "\u00e7ewder",
                            "tar\u00eegan",
                            "ba\u00e7\u00eek",
                            "\u00e7exdar"
                        ],
                        "lt": [
                            "rugia\u0129",
                            "rugys"
                        ],
                        "gv": [
                            "shoggyl"
                        ],
                        "nl": [
                            "rogge"
                        ],
                        "no": [
                            "rug"
                        ],
                        "oc": [
                            "segal",
                            "segle"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyto",
                            "re\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "centeio"
                        ],
                        "rm": [
                            "seghel"
                        ],
                        "ro": [
                            "secar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5g"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eito"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7avdar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0438\u0442\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seigle": [
                    "Singulier"
                ],
                "seigles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seigneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Histoire) Ma\u00eetre, possesseur d\u2019un pays, d\u2019un \u00e9tat, d\u2019une terre.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lord"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u0564\u0578\u0582\u0561\u0571"
                        ],
                        "eo": [
                            "landestro"
                        ],
                        "lt": [
                            "vie\u0161pats"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4nsherre",
                            "storgods\u00e4gare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lord"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaun"
                        ],
                        "br": [
                            "aotrou"
                        ],
                        "ca": [
                            "senyor"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1or",
                            "due\u00f1o"
                        ],
                        "io": [
                            "sinior",
                            "sinioro",
                            "siniorul",
                            "siniorulo"
                        ],
                        "oc": [
                            "senhor"
                        ],
                        "uz": [
                            "bek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seigneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "seigneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seigneurial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seigneurial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0648\u064a",
                            "\u0633\u064a\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "solariego"
                        ],
                        "eo": [
                            "landestra"
                        ],
                        "io": [
                            "siniorala"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u0144ski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seigneurial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "seigneuriaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "seigneuriale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "seigneuriales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "seigneurie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Histoire\u00a0: terre seigneuriale\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "manor",
                            "seigniory",
                            "lordship"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaurerri"
                        ],
                        "ca": [
                            "feu"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1or\u00edo"
                        ],
                        "it": [
                            "signoria"
                        ],
                        "nl": [
                            "heerlijkheid",
                            "heerschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Histoire\u00a0: titre d\u2019honneur\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lordship"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1or\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "mo\u015dto"
                        ],
                        "it": [
                            "signoria"
                        ],
                        "nl": [
                            "heerschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "mo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00edtulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "blagorodje"
                        ],
                        "sl": [
                            "seigneurie"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6ghet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u0456\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seigneurie": [
                    "Singulier"
                ],
                "seigneuries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sein": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie ant\u00e9rieure du thorax humain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brustkorb"
                        ],
                        "en": [
                            "chest"
                        ],
                        "az": [
                            "meme emcek"
                        ],
                        "co": [
                            "pettu"
                        ],
                        "da": [
                            "bryst"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0647"
                        ],
                        "cs": [
                            "hru\u010f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ef1c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poitrine des femmes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00fcste",
                            "Busen"
                        ],
                        "en": [
                            "breasts",
                            "bosom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0647\u062f",
                            "\u062b\u062f\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugatz"
                        ],
                        "co": [
                            "senu"
                        ],
                        "da": [
                            "barm"
                        ],
                        "it": [
                            "seno"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043c\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0647",
                            "\u067e\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "seio"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6w\u00fcs",
                            "emjek",
                            "m\u00e4me"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chacune des mamelles des femmes",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gji"
                        ],
                        "de": [
                            "Brust"
                        ],
                        "en": [
                            "breast",
                            "boob",
                            "tit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u062f\u064a",
                            "\u062d\u0644\u0645\u0629",
                            "\u062d\u0644\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0582\u0580\u056e\u0584"
                        ],
                        "eu": [
                            "bular",
                            "titi",
                            "ugatz",
                            "papar",
                            "papo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u0437\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "bronn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u0440\u0434\u0430",
                            "\u0431\u044e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "pit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e73\u623f",
                            "\u80f8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ubc29"
                        ],
                        "co": [
                            "p\u00f9ppula"
                        ],
                        "da": [
                            "bryst"
                        ],
                        "es": [
                            "mama",
                            "pecho",
                            "seno",
                            "teta",
                            "chichi"
                        ],
                        "eo": [
                            "mamo"
                        ],
                        "et": [
                            "rind"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3st"
                        ],
                        "fi": [
                            "rinta"
                        ],
                        "fy": [
                            "boarst"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00ecoch"
                        ],
                        "ga": [
                            "brollach",
                            "c\u00edoch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10e3\u10eb\u10e3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ae\u03b8\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "titi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d3",
                            "\u05e6\u05d9\u05e6\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "mell"
                        ],
                        "io": [
                            "mamo"
                        ],
                        "id": [
                            "payudara",
                            "buah dada",
                            "susu",
                            "tetek"
                        ],
                        "is": [
                            "brj\u00f3st",
                            "bobblingur"
                        ],
                        "it": [
                            "seno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80f8",
                            "\u4e73\u623f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0645\u06a9"
                        ],
                        "la": [
                            "mamma"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u016bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "kr\u016btis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0434\u043e\u0458\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "tetek",
                            "payudara",
                            "susu"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d32"
                        ],
                        "gv": [
                            "kee"
                        ],
                        "nl": [
                            "borst"
                        ],
                        "no": [
                            "bryst"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pier\u015b",
                            "biust"
                        ],
                        "pt": [
                            "seio",
                            "peito"
                        ],
                        "ro": [
                            "piept",
                            "s\u00e2n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u044c",
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438",
                            "\u0441\u0438\u0441\u044c\u043a\u0438"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438",
                            "\u0441\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "nenn\u00e8",
                            "minna"
                        ],
                        "sk": [
                            "prsia"
                        ],
                        "sl": [
                            "prsi",
                            "dojka"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00f6st"
                        ],
                        "tl": [
                            "suso"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043c\u0447\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "prs",
                            "\u0148adro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "meme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u044c",
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00fa"
                        ],
                        "vo": [
                            "bl\u00f6t"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05e1\u05d8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibele"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bors"
                        ],
                        "sq": [
                            "kraharor"
                        ],
                        "de": [
                            "Busen",
                            "Scho\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "lap"
                        ],
                        "ang": [
                            "bosom",
                            "breost"
                        ],
                        "ca": [
                            "pitrera",
                            "si",
                            "sina",
                            "pit"
                        ],
                        "es": [
                            "regazo",
                            "enfaldo",
                            "interior"
                        ],
                        "eo": [
                            "sino"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8vningur",
                            "fang",
                            "kvi\u00f0",
                            "bringa"
                        ],
                        "cy": [
                            "bron"
                        ],
                        "hu": [
                            "mellkas"
                        ],
                        "it": [
                            "petto"
                        ],
                        "ms": [
                            "dada"
                        ],
                        "nl": [
                            "boezem",
                            "schoot"
                        ],
                        "no": [
                            "barm"
                        ],
                        "oc": [
                            "sen",
                            "teta"
                        ],
                        "pt": [
                            "colo",
                            "t\u00f3rax"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifua"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sein": [
                    "Singulier"
                ],
                "seins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rupture en g\u00e9ophysique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aardbewing",
                            "aardskudding",
                            "aardtrilling"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdbeben"
                        ],
                        "en": [
                            "earthquake",
                            "quake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0644\u0632\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurrikara",
                            "seismo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "terratr\u00e8mol",
                            "sisme"
                        ],
                        "da": [
                            "jordsk\u00e6lv"
                        ],
                        "es": [
                            "terremoto",
                            "se\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tertremo"
                        ],
                        "et": [
                            "maav\u00e4rin"
                        ],
                        "fi": [
                            "maanj\u00e4ristys"
                        ],
                        "fy": [
                            "ierdskodding"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldreng\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "sismo"
                        ],
                        "id": [
                            "gempa bumi",
                            "gempa"
                        ],
                        "it": [
                            "sisma",
                            "terremoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u9707"
                        ],
                        "la": [
                            "ostes",
                            "tremor"
                        ],
                        "lv": [
                            "zemestr\u012bce"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eem\u0117s dreb\u0117jimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardbeving"
                        ],
                        "no": [
                            "jordskjelv"
                        ],
                        "oc": [
                            "se\u00efsme"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0632\u0644\u0632\u0644\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0631\u0632\u0647",
                            "\u0632\u0644\u0632\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "trz\u0119sienie ziemi"
                        ],
                        "pt": [
                            "tremor de terra",
                            "terremoto"
                        ],
                        "ro": [
                            "cutremur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "zemetrasenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "potres"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordb\u00e4vning"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0438\u043d\u043b\u0430\u0440\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011bt\u0159esen\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "deprem",
                            "zelzele"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seize": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "sixteen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062a\u0629 \u0639\u0634\u0631",
                            "\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamasei"
                        ],
                        "br": [
                            "hwezek"
                        ],
                        "ca": [
                            "setze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u516d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "diecis\u00e9is"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek ses"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuusitoista"
                        ],
                        "gd": [
                            "sia deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d4\u10e5\u10d5\u10e1\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03ad\u03be\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "sedici"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631\u0627\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fanzdeh",
                            "\u015fazdeh"
                        ],
                        "la": [
                            "sedecim"
                        ],
                        "lv": [
                            "se\u0161padsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "siechz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0437\u0443\u0440\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zestien"
                        ],
                        "oc": [
                            "setze"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0646\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezesseis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0921\u0936"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1nim",
                            "disiseis"
                        ],
                        "tr": [
                            "on alt\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0456\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "saze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sechzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "sixteen"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamasei"
                        ],
                        "br": [
                            "hwezek"
                        ],
                        "ca": [
                            "setze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u516d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc721",
                            "\uc5f4\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "diecis\u00e9is"
                        ],
                        "gd": [
                            "sia deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d4\u10e5\u10d5\u10e1\u10db\u10d4\u10e2\u10d8",
                            "\u10d7\u10d4\u10e5\u10d5\u10e1\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "sedici"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u516d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fanzdeh",
                            "\u015fazdeh"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siechz\u00e9ng"
                        ],
                        "oc": [
                            "setze"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezesseis"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0921\u0936"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1nim",
                            "disiseis"
                        ],
                        "wa": [
                            "saze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "seizi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui vient apr\u00e8s le quinzi\u00e8me\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sixteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwezekvet"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo sexto",
                            "d\u00e9cima sexta"
                        ],
                        "eo": [
                            "sesa"
                        ],
                        "io": [
                            "dekesisesma"
                        ],
                        "it": [
                            "sedicesimo"
                        ],
                        "oc": [
                            "setzen",
                            "setzau"
                        ],
                        "pl": [
                            "szesnasty"
                        ],
                        "sv": [
                            "sextonde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "seizi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "seizi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9jour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demeure",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verblyf"
                        ],
                        "de": [
                            "Wohnsitz",
                            "Aufenthalt",
                            "Aufenthaltsort"
                        ],
                        "en": [
                            "stay"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d1"
                        ],
                        "da": [
                            "ophold"
                        ],
                        "es": [
                            "estancia",
                            "permanencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "restado"
                        ],
                        "fi": [
                            "viipyminen"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbliuw"
                        ],
                        "io": [
                            "resteyo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ede\u5728"
                        ],
                        "nl": [
                            "oponthoud",
                            "verblijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "pobyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "estadia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "suggiornu"
                        ],
                        "wo": [
                            "keurr"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce o\u00f9 on vit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wohnzimmer"
                        ],
                        "en": [
                            "living room"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ba2\u5385"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29"
                        ],
                        "it": [
                            "soggiorno",
                            "salotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c45\u9593",
                            "\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "woonkamer"
                        ],
                        "pt": [
                            "sala de estar"
                        ],
                        "ro": [
                            "camer\u0103 de zi"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u00fdv\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9jour": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9jours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9journer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "sojourn",
                            "stay"
                        ],
                        "da": [
                            "bo",
                            "opholde sig"
                        ],
                        "es": [
                            "permanecer"
                        ],
                        "fi": [
                            "asustaa"
                        ],
                        "io": [
                            "sejornar"
                        ],
                        "it": [
                            "soggiornare"
                        ],
                        "pt": [
                            "ficar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chlorure de sodium (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sout"
                        ],
                        "sq": [
                            "krip\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Salz"
                        ],
                        "en": [
                            "salt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "duz"
                        ],
                        "eu": [
                            "gatz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "holen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "sal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e7d",
                            "\u76d0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\uae08"
                        ],
                        "co": [
                            "sale"
                        ],
                        "hr": [
                            "sol"
                        ],
                        "da": [
                            "salt"
                        ],
                        "es": [
                            "sal"
                        ],
                        "eo": [
                            "salo"
                        ],
                        "et": [
                            "sool"
                        ],
                        "fo": [
                            "salt"
                        ],
                        "fi": [
                            "suola"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00e2lt"
                        ],
                        "gd": [
                            "salann"
                        ],
                        "ga": [
                            "salann"
                        ],
                        "cy": [
                            "halen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03b1\u03c2",
                            "\u03b1\u03bb\u03ac\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "gishiri"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05dc\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "salo"
                        ],
                        "id": [
                            "garam"
                        ],
                        "ia": [
                            "sal"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1546\u1405\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "salt"
                        ],
                        "it": [
                            "sale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5869"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "unyu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "sal"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u0101ls"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00f3ngwa"
                        ],
                        "lt": [
                            "druska"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "garam"
                        ],
                        "mg": [
                            "sira"
                        ],
                        "mt": [
                            "mel\u0127"
                        ],
                        "gv": [
                            "sollan"
                        ],
                        "nl": [
                            "zout"
                        ],
                        "no": [
                            "salt"
                        ],
                        "oc": [
                            "sal",
                            "sau"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06c7\u0632"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0646\u0645\u06a9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0645\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u00f3l"
                        ],
                        "pt": [
                            "sal"
                        ],
                        "ro": [
                            "sare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "so\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "sol"
                        ],
                        "sv": [
                            "salt"
                        ],
                        "sw": [
                            "chumvi"
                        ],
                        "tl": [
                            "asin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u016fl"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "tuz"
                        ],
                        "tk": [
                            "duz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "mu\u1ed1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00e9"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05e5"
                        ],
                        "zu": [
                            "usawoti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sel": [
                    "Singulier"
                ],
                "sels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9lacien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Elasmobranchii"
                        ],
                        "en": [
                            "selacian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0644\u0642",
                            "\u0634\u0644\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "selakian"
                        ],
                        "es": [
                            "selacio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9lacien": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9laciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9laginelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Selaginella"
                        ],
                        "de": [
                            "Moosfarne"
                        ],
                        "en": [
                            "spike moss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0641\u0639\u0627\u0646"
                        ],
                        "hu": [
                            "csipkeharasztok"
                        ],
                        "no": [
                            "dvergjamnefamilien"
                        ],
                        "pl": [
                            "widliczka"
                        ],
                        "sv": [
                            "mosslumrar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9laginelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9laginelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "S\u00e9landien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seelandium"
                        ],
                        "en": [
                            "Selandian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Selandi\u00e0"
                        ],
                        "hu": [
                            "Selandi"
                        ],
                        "it": [
                            "Selandiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Selandien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Seland"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9lectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de s\u00e9lection, de tri, de choix",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4hlerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "selective"
                        ],
                        "es": [
                            "selectivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "selettivo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ro": [
                            "selectiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "selektiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyb\u00edrav\u00fd",
                            "selek\u010dn\u00ed",
                            "selektivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9lectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9lectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "s\u00e9lective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9lectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9lection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "selection"
                        ],
                        "es": [
                            "selecci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "selekto"
                        ],
                        "it": [
                            "selezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "keuze",
                            "selectie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sele\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "urval",
                            "selektion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9lection": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9lections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9lectionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to select",
                            "call up"
                        ],
                        "es": [
                            "seleccionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "selekti"
                        ],
                        "io": [
                            "selektar"
                        ],
                        "nl": [
                            "selecteren",
                            "uitkiezen"
                        ],
                        "pl": [
                            "selekcjonowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9l\u00e9nium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selen"
                        ],
                        "en": [
                            "selenium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7852"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc140\ub808\ub284",
                            "\uc140\ub80c"
                        ],
                        "da": [
                            "selen"
                        ],
                        "es": [
                            "selenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "seleno"
                        ],
                        "et": [
                            "seleen"
                        ],
                        "fi": [
                            "seleeni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03ae\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szel\u00e9n"
                        ],
                        "it": [
                            "selenio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30ec\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "sel\u0113ns"
                        ],
                        "ln": [
                            "seleni"
                        ],
                        "lt": [
                            "selenas"
                        ],
                        "mt": [
                            "selenju"
                        ],
                        "gv": [
                            "shellainium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "selenium"
                        ],
                        "pl": [
                            "selen"
                        ],
                        "pt": [
                            "sel\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "seleniu"
                        ],
                        "sk": [
                            "sel\u00e9n"
                        ],
                        "sl": [
                            "selen"
                        ],
                        "sv": [
                            "selen"
                        ],
                        "cs": [
                            "selen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9l\u00e9nographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selenografie"
                        ],
                        "en": [
                            "selenography"
                        ],
                        "ca": [
                            "selenografia"
                        ],
                        "da": [
                            "selenografi"
                        ],
                        "es": [
                            "selenograf\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "selenografio"
                        ],
                        "id": [
                            "selenografi"
                        ],
                        "it": [
                            "selenografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6708\u7406\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "selenografie"
                        ],
                        "pl": [
                            "selenografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "selenografia"
                        ],
                        "sk": [
                            "selenografia"
                        ],
                        "sv": [
                            "selenografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9l\u00e9nographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9l\u00e9nographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "selfie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selfie"
                        ],
                        "en": [
                            "selfie"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc140\uce74",
                            "\uc140\ud504\uce74\uba54\ub77c"
                        ],
                        "it": [
                            "selfie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206\u64ae\u308a",
                            "\u81ea\u64ae\u308a",
                            "\u30bb\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "no": [
                            "selfie",
                            "selfie"
                        ],
                        "sv": [
                            "selfie"
                        ],
                        "cs": [
                            "self\u00ed\u010dko",
                            "selfie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "selfie": [
                    "Singulier"
                ],
                "selfies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "selle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Si\u00e8ge que l\u2019on place sur le dos du cheval",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "saal"
                        ],
                        "sq": [
                            "shal\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sattel"
                        ],
                        "en": [
                            "saddle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "zela"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0430\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u978d",
                            "\u978d\u5b50",
                            "\u978d\u5ea7",
                            "\u9a6c\u978d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedlo",
                            "stolica"
                        ],
                        "da": [
                            "sadel",
                            "saddel"
                        ],
                        "es": [
                            "silla"
                        ],
                        "eo": [
                            "selo"
                        ],
                        "et": [
                            "sadul"
                        ],
                        "fo": [
                            "sa\u00f0il"
                        ],
                        "fi": [
                            "satula"
                        ],
                        "fy": [
                            "seal",
                            "Soadel"
                        ],
                        "gd": [
                            "diallaid"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyfrwy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyereg"
                        ],
                        "io": [
                            "selo"
                        ],
                        "id": [
                            "sadel",
                            "pelana"
                        ],
                        "ia": [
                            "sella"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f6\u00f0ull",
                            "hnakkur"
                        ],
                        "it": [
                            "sella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u978d",
                            "\u30b5\u30c9\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u044d\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurtan"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelana"
                        ],
                        "gv": [
                            "dreeym"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u043c\u044d\u044d\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaal",
                            "zadel"
                        ],
                        "no": [
                            "sal",
                            "hestesal"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8la"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0627\u0679\u0647"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "siod\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "arreio",
                            "sela"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sedlo"
                        ],
                        "sv": [
                            "Sadel",
                            "sadel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u044f\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedlo",
                            "h\u0159bet"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "eyer"
                        ],
                        "tk": [
                            "e\u00fder"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0434\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "y\u00ean ng\u1ef1a"
                        ],
                        "wa": [
                            "sele"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit si\u00e8ge d\u2019une bicyclette ou d\u2019une motocyclette",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sattel"
                        ],
                        "en": [
                            "saddle"
                        ],
                        "da": [
                            "sadel",
                            "saddel"
                        ],
                        "es": [
                            "sill\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "satula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "sadel"
                        ],
                        "it": [
                            "sella",
                            "sellino"
                        ],
                        "nl": [
                            "zadel"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "selim"
                        ],
                        "sv": [
                            "sadel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "selle": [
                    "Singulier"
                ],
                "selles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "seller": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mettre une selle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufsatteln"
                        ],
                        "en": [
                            "saddle"
                        ],
                        "br": [
                            "dibra\u00f1",
                            "dibri\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "sadle"
                        ],
                        "es": [
                            "ensillar"
                        ],
                        "gl": [
                            "enselar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sadla"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedlat",
                            "osedlat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "selles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Excr\u00e9ments humains\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0627\u0632"
                        ],
                        "de": [
                            "Stuhl",
                            "Stuhlgang"
                        ],
                        "en": [
                            "stool",
                            "feces",
                            "bowel movement"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7caa\u4fbf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7cde\u4fbf"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoelgang"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sellier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "saddler"
                        ],
                        "it": [
                            "sellaio"
                        ],
                        "pl": [
                            "rymarz",
                            "siodlarz"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219elar"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedl\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sellier": [
                    "Singulier"
                ],
                "selliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "selon": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bas\u00e9 sur l'affirmation",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volgens",
                            "aldus"
                        ],
                        "sq": [
                            "sipas"
                        ],
                        "de": [
                            "laut",
                            "gem\u00e4\u00df",
                            "zufolge",
                            "entsprechend"
                        ],
                        "en": [
                            "by",
                            "according to",
                            "in accordance with"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0642\u0627",
                            "\u0640"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0574\u0561\u0571\u0561\u0575\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "seg\u00fan"
                        ],
                        "br": [
                            "hervez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "segons"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub530\ub974\uba74",
                            "\uc5d0 \ub530\ub974\uba74"
                        ],
                        "da": [
                            "if\u00f8lge",
                            "efter"
                        ],
                        "es": [
                            "seg\u00fan",
                            "acorde a",
                            "con arreglo a"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016d"
                        ],
                        "et": [
                            "vastavalt",
                            "kohaselt",
                            "j\u00e4rgi"
                        ],
                        "fo": [
                            "samb\u00e6rt"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "neffens"
                        ],
                        "gd": [
                            "a r\u00e8ir"
                        ],
                        "ga": [
                            "dar le",
                            "de r\u00e9ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "segundo",
                            "consonte"
                        ],
                        "cy": [
                            "yn \u00f4l"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10ee\u10d4\u10d3\u10d5\u10d8\u10d7",
                            "\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10d1\u10d0\u10db\u10d8\u10e1\u10d0\u10d3",
                            "\u10d7\u10d0\u10dc\u10d0\u10ee\u10db\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03b1 \u03bc\u03b5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e4\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerint"
                        ],
                        "io": [
                            "segun"
                        ],
                        "id": [
                            "menurut",
                            "secara"
                        ],
                        "is": [
                            "samkv\u00e6mt"
                        ],
                        "it": [
                            "secondo",
                            "in base"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3088\u308b",
                            "\u306b\u3088\u308b\u3068",
                            "\u306b\u5fdc\u3058\u3066"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1798"
                        ],
                        "la": [
                            "in",
                            "secundum"
                        ],
                        "lt": [
                            "pasak"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6839\u64da",
                            "\u6839\u636e",
                            "\u6309\u7167",
                            "\u4f9d\u64da",
                            "\u4f9d\u636e"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgens"
                        ],
                        "no": [
                            "if\u00f8lge",
                            "ifylgje",
                            "if\u00f8lge",
                            "if\u00f8lgje"
                        ],
                        "oc": [
                            "segon"
                        ],
                        "pl": [
                            "wed\u0142ug",
                            "pod\u0142ug",
                            "wedle"
                        ],
                        "pt": [
                            "de acordo com",
                            "segundo",
                            "conforme"
                        ],
                        "ro": [
                            "conform",
                            "dup\u0103",
                            "\u00een conformitate cu"
                        ],
                        "sh": [
                            "prema"
                        ],
                        "sk": [
                            "pod\u013ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "enligt"
                        ],
                        "tl": [
                            "ayon sa"
                        ],
                        "cs": [
                            "podle"
                        ],
                        "tr": [
                            "e g\u00f6re"
                        ],
                        "vi": [
                            "theo",
                            "theo nh\u01b0"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d9\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "en proportion",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ooreenkomstig"
                        ],
                        "de": [
                            "entsprechend"
                        ],
                        "en": [
                            "according to"
                        ],
                        "ang": [
                            "be"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0640"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0574\u0561\u057a\u0561\u057f\u0561\u057d\u056d\u0561\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e",
                            "\u0432 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435 \u0441"
                        ],
                        "da": [
                            "if\u00f8lge"
                        ],
                        "es": [
                            "seg\u00fan",
                            "acorde a",
                            "de acuerdo a",
                            "de acuerdo con"
                        ],
                        "fi": [
                            "suhteessa"
                        ],
                        "gd": [
                            "a r\u00e8ir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10ee\u10d4\u10d3\u10d5\u10d8\u10d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ar\u00e1nyos",
                            "megfelel\u0151",
                            "\u00f6sszhangban"
                        ],
                        "it": [
                            "a seconda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306e\u5206\u3060\u3051"
                        ],
                        "la": [
                            "in"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6839\u64da",
                            "\u6839\u636e",
                            "\u6309\u7167",
                            "\u4f9d\u64da",
                            "\u4f9d\u636e"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeenkomstig"
                        ],
                        "pl": [
                            "odpowiednio"
                        ],
                        "pt": [
                            "de acordo com",
                            "segundo",
                            "conforme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "enligt",
                            "i enlighet med"
                        ],
                        "cs": [
                            "podle"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f9y",
                            "t\u00f9y theo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "semaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u00e9quence constitu\u00e9e de sept jours",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "jav\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Woche"
                        ],
                        "en": [
                            "week"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259ft\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044b\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "sizhun"
                        ],
                        "ca": [
                            "setmana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f",
                            "\u5468"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "tjedan"
                        ],
                        "da": [
                            "uge"
                        ],
                        "es": [
                            "semana"
                        ],
                        "eo": [
                            "semajno"
                        ],
                        "fo": [
                            "vika"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikko"
                        ],
                        "fy": [
                            "wike"
                        ],
                        "gl": [
                            "semana"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d5\u10d8\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "arapok\u00f5indy"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e9t"
                        ],
                        "id": [
                            "minggu"
                        ],
                        "ia": [
                            "septimana"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1431\u14c7\u14f1\u140a\u1548\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "vika"
                        ],
                        "it": [
                            "settimana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9031"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0442\u0430",
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0430",
                            "\u0436\u0435\u0442\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0443\u043c\u0430",
                            "\u0430\u043f\u0442\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "hefte"
                        ],
                        "la": [
                            "septimana",
                            "hebdomas"
                        ],
                        "li": [
                            "waek"
                        ],
                        "lt": [
                            "savait\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Woch"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043e \u0445\u043e\u043d\u043e\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "week"
                        ],
                        "no": [
                            "uke",
                            "veke"
                        ],
                        "oc": [
                            "setmana"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0641\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "tydzie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "semana"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f"
                        ],
                        "scn": [
                            "simana"
                        ],
                        "sk": [
                            "t\u00fd\u017ede\u0148"
                        ],
                        "sv": [
                            "vecka"
                        ],
                        "sw": [
                            "juma"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0442\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fdden"
                        ],
                        "tr": [
                            "hafta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0438\u0436\u0434\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "tu\u1ea7n"
                        ],
                        "wa": [
                            "samwinne"
                        ],
                        "wo": [
                            "Ayub\u00e9s"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05da"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tranche de sept jours \u00e0 partir de la date courante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Woche"
                        ],
                        "en": [
                            "week"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9031\u9593"
                        ],
                        "lb": [
                            "Woch"
                        ],
                        "pt": [
                            "semana"
                        ],
                        "wa": [
                            "samwinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "semaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9mantique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la signification et au sens des unit\u00e9s linguistiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "semantisch"
                        ],
                        "en": [
                            "semantic"
                        ],
                        "br": [
                            "steroniel"
                        ],
                        "ca": [
                            "sem\u00e0ntic"
                        ],
                        "da": [
                            "semantisk"
                        ],
                        "es": [
                            "sem\u00e1ntico"
                        ],
                        "eo": [
                            "semantika"
                        ],
                        "io": [
                            "semantikala"
                        ],
                        "it": [
                            "semantica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u5473\u7684",
                            "\u610f\u5473\u8ad6\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "semantic"
                        ],
                        "pt": [
                            "sem\u00e2ntico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlamsal"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinsyince",
                            "semantike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9mantique": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9mantiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tude de la signification des mots",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Semantik"
                        ],
                        "en": [
                            "semantics"
                        ],
                        "br": [
                            "steroniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "sem\u00e0ntica"
                        ],
                        "da": [
                            "semantik"
                        ],
                        "es": [
                            "sem\u00e1ntica"
                        ],
                        "eo": [
                            "semantiko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03c3\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "semantiko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u5473\u8ad6"
                        ],
                        "oc": [
                            "semantica"
                        ],
                        "pt": [
                            "sem\u00e2ntica"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlam bilimi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9mantique": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9mantiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9maphore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "semaphore"
                        ],
                        "br": [
                            "arouezva"
                        ],
                        "es": [
                            "sem\u00e1foro"
                        ],
                        "fi": [
                            "semafori"
                        ],
                        "io": [
                            "semaforo"
                        ],
                        "sv": [
                            "signalst\u00e5ng",
                            "semafor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9maphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9maphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9masiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Semasiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "semasiology"
                        ],
                        "it": [
                            "semasiologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "semasiologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0430\u0441\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9masiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9masiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semblable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "alike",
                            "like",
                            "similar",
                            "allied"
                        ],
                        "br": [
                            "he\u00f1vel",
                            "ha\u00f1val"
                        ],
                        "ca": [
                            "semblant",
                            "similar"
                        ],
                        "da": [
                            "lignende"
                        ],
                        "es": [
                            "semejante",
                            "parecido",
                            "s\u00edmil"
                        ],
                        "eo": [
                            "simila"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yht\u00e4l\u00e4inen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10d2\u10d0\u10d5\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "simila"
                        ],
                        "it": [
                            "simile"
                        ],
                        "la": [
                            "similis"
                        ],
                        "nl": [
                            "eender",
                            "gelijkend",
                            "gelijksoortig",
                            "gelijkvormig",
                            "soortgelijk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u0627\u0628\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "semelhante",
                            "similar",
                            "parecido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "liknande",
                            "s\u00e5dan",
                            "likformig"
                        ],
                        "cs": [
                            "podobn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semblable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "semblables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sembler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avoir l\u2019air, l\u2019apparence",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lyk",
                            "skyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "dukem"
                        ],
                        "de": [
                            "scheinen"
                        ],
                        "en": [
                            "appear",
                            "seem",
                            "look",
                            "act",
                            "look like"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0628\u062f\u0648"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1valout",
                            "seblantout"
                        ],
                        "ca": [
                            "figurar",
                            "semblar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u50cf"
                        ],
                        "da": [
                            "forekomme"
                        ],
                        "es": [
                            "parecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dajni"
                        ],
                        "fo": [
                            "tykja"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "skine"
                        ],
                        "io": [
                            "semblar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feykja"
                        ],
                        "it": [
                            "parere"
                        ],
                        "la": [
                            "videor"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijnen",
                            "toeschijnen",
                            "voorkomen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdawa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "parecer",
                            "ter apar\u00eancia de",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103rea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "synas",
                            "tyckas"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypadat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "semelfactif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tous sens (1,2):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "semelfactive"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "semelfactiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jednokratni"
                        ],
                        "es": [
                            "semelfactivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "semelfaktiivinen",
                            "semelfaktiivi"
                        ],
                        "it": [
                            "semelfattivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5358\u4e00\u306e"
                        ],
                        "la": [
                            "semelfactivus"
                        ],
                        "pt": [
                            "semelfativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semelfactif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "semelfactifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "semelfactive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "semelfactives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "semelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dessous d\u2019une chaussure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sohle"
                        ],
                        "en": [
                            "sole",
                            "tread"
                        ],
                        "ca": [
                            "sola"
                        ],
                        "co": [
                            "sola"
                        ],
                        "hr": [
                            "potplat"
                        ],
                        "es": [
                            "suela"
                        ],
                        "eo": [
                            "plandumo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "suolo"
                        ],
                        "id": [
                            "sol"
                        ],
                        "it": [
                            "suola"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442\u0430\u043d",
                            "\u04b1\u043b\u0442\u0430\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zool",
                            "schoenzool"
                        ],
                        "pl": [
                            "podeszwa",
                            "zel\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "sola"
                        ],
                        "sv": [
                            "sula"
                        ],
                        "cs": [
                            "pode\u0161ev",
                            "podr\u00e1\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "semelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sperma",
                            "saad"
                        ],
                        "sq": [
                            "far\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Samen",
                            "Saat",
                            "Saatgut",
                            "Sperma",
                            "Same",
                            "Keim",
                            "Polsternagel",
                            "Ziernagel"
                        ],
                        "en": [
                            "seed",
                            "semen",
                            "sperm",
                            "cum",
                            "spunk",
                            "jissom",
                            "jizz"
                        ],
                        "br": [
                            "had"
                        ],
                        "ca": [
                            "llavor",
                            "semen\u00e7a",
                            "sement",
                            "esperma",
                            "semen",
                            "llet",
                            "llet\u00e0",
                            "lletada"
                        ],
                        "co": [
                            "sumente"
                        ],
                        "da": [
                            "sperm"
                        ],
                        "es": [
                            "semilla",
                            "semen",
                            "esperma",
                            "leche"
                        ],
                        "eo": [
                            "spermo",
                            "semo"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1\u00f0",
                            "\u00eds\u00e1\u00f0",
                            "spina"
                        ],
                        "fi": [
                            "siemen"
                        ],
                        "fy": [
                            "sied"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00ecol"
                        ],
                        "hu": [
                            "sperma"
                        ],
                        "io": [
                            "semino"
                        ],
                        "id": [
                            "benih"
                        ],
                        "it": [
                            "semenza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u049b\u044b\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "semen"
                        ],
                        "nl": [
                            "sperma",
                            "zaad"
                        ],
                        "oc": [
                            "semen\u00e7a"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperma",
                            "semente"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103m\u00e2n\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbegu"
                        ],
                        "tl": [
                            "bunh\u00ee",
                            "but\u00f3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grain que l\u2019on s\u00e8me\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "men"
                        ],
                        "en": [
                            "seed"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5s\u00e6d"
                        ],
                        "es": [
                            "simiente",
                            "semilla"
                        ],
                        "pl": [
                            "siemi\u0119"
                        ],
                        "cs": [
                            "semeno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semence": [
                    "Singulier"
                ],
                "semences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9pandre de la graine ou du grain sur une terre pr\u00e9par\u00e9e, afin de les faire produire et multiplier.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00e4en"
                        ],
                        "en": [
                            "sow"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259pm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "erein"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaaien"
                        ],
                        "ro": [
                            "sem\u0103na"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00fc"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupanda"
                        ],
                        "wa": [
                            "semer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemencer.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sow"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevruchten"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eens\u0103m\u00e2n\u021ba",
                            "sem\u0103na"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00fc"
                        ],
                        "wa": [
                            "semer",
                            "esminc\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "semestre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace de temps de six mois cons\u00e9cutifs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Semester",
                            "Halbjahr"
                        ],
                        "en": [
                            "semester"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "semester"
                        ],
                        "es": [
                            "semestre"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukukausi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d4\u10db\u10d4\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ee\u10d4\u10d5\u10d0\u10e0\u10ec\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10d4\u10db\u10d4\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ee\u10d4\u10d5\u10d0\u10e0\u10ec\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ac\u03bc\u03b7\u03bd\u03bf",
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9l\u00e9v",
                            "szemeszter"
                        ],
                        "it": [
                            "semestre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u671f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0442\u044b\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "semester"
                        ],
                        "pl": [
                            "semestr"
                        ],
                        "pt": [
                            "semestre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "halv\u00e5r"
                        ],
                        "cs": [
                            "semestr",
                            "p\u016flrok",
                            "pololet\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semestre": [
                    "Singulier"
                ],
                "semestres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semestriel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halbj\u00e4hrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "yearly"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwec\u02bchmiziek"
                        ],
                        "io": [
                            "semestrala"
                        ],
                        "it": [
                            "semestrale"
                        ],
                        "ro": [
                            "semestrial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semestriel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "semestriels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "semestrielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "semestrielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "semeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui s\u00e8me du grain.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4mann",
                            "S\u00e4er"
                        ],
                        "en": [
                            "sower"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259pin\u00e7i"
                        ],
                        "eu": [
                            "ereile"
                        ],
                        "es": [
                            "sembrador"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sywc"
                        ],
                        "hu": [
                            "magvet\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "seminatore"
                        ],
                        "la": [
                            "sator",
                            "seminator"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaaier"
                        ],
                        "pl": [
                            "siewca"
                        ],
                        "pt": [
                            "semeador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "mpanzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "semeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semi-apollon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Parnassius mnemosyne"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwarzer Apollo"
                        ],
                        "en": [
                            "clouded apollo"
                        ],
                        "es": [
                            "blanca de asso"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwarte apollovlinder"
                        ],
                        "no": [
                            "mnemosynesommerfugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepylak mnemozyna"
                        ],
                        "sv": [
                            "mnemosynefj\u00e4ril"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semi-apollon": [
                    "Singulier"
                ],
                "semi-apollons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semi-conducteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbleiter"
                        ],
                        "en": [
                            "semiconductor",
                            "solid state"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0647 \u0645\u0648\u0635\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "yar\u0131mke\u00e7irici"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "semiconductor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u5bfc\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\ub3c4\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "poluvodi\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "halvleder"
                        ],
                        "es": [
                            "semiconductor"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonkondukta\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "pooljuht"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolijohde"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05dc\u05d9\u05da \u05dc\u05de\u05d7\u05e6\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9lvezet\u0151"
                        ],
                        "id": [
                            "semikonduktor"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1lflei\u00f0ari"
                        ],
                        "it": [
                            "semiconduttore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5c0e\u4f53"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u0430 \u04e9\u0442\u043a\u0456\u0437\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "lv": [
                            "pusvad\u012bt\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "puslaidininkis"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfgeleider"
                        ],
                        "no": [
                            "halvleder"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0633\u0627\u0646\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142przewodnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "semicondutor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "polovodi\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "polprevodnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvledare"
                        ],
                        "cs": [
                            "polovodi\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27\u0e19\u0e33"
                        ],
                        "tr": [
                            "yar\u0131 iletken"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0456\u0432\u043f\u0440\u043e\u0432\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t b\u00e1n d\u1eabn",
                            "b\u00e1n d\u1eabn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semi-conducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "semi-conducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semi-remorque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sattelauflieger",
                            "Auflieger"
                        ],
                        "en": [
                            "trailer"
                        ],
                        "hr": [
                            "poluprikolica"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6ttevogn"
                        ],
                        "et": [
                            "poolhaagis"
                        ],
                        "fi": [
                            "puoliper\u00e4vaunu"
                        ],
                        "it": [
                            "semirimorchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30df\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplegger"
                        ],
                        "no": [
                            "semitrailer"
                        ],
                        "pl": [
                            "naczepa"
                        ],
                        "pt": [
                            "semirreboque"
                        ],
                        "ro": [
                            "semiremorc\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1ves"
                        ],
                        "sl": [
                            "polpriklopnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4pfordon"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1v\u011bs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semi-remorque": [
                    "Singulier"
                ],
                "semi-remorques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "semi-voyelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbvokal"
                        ],
                        "en": [
                            "semivowel",
                            "vowel"
                        ],
                        "es": [
                            "semivocal"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonvokalo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03af\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u6bcd\u97f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semi-voyelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "semi-voyelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9minaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seminar"
                        ],
                        "en": [
                            "seminary",
                            "seminar"
                        ],
                        "ca": [
                            "seminari"
                        ],
                        "da": [
                            "seminarium"
                        ],
                        "es": [
                            "seminario"
                        ],
                        "eo": [
                            "seminario"
                        ],
                        "io": [
                            "seminario"
                        ],
                        "nl": [
                            "seminarie",
                            "kweekschool",
                            "werkcollege",
                            "seminar"
                        ],
                        "oc": [
                            "seminari"
                        ],
                        "pl": [
                            "seminarium"
                        ],
                        "sv": [
                            "seminarium"
                        ],
                        "cs": [
                            "semin\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9minaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9minaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9minariste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seminarian"
                        ],
                        "eu": [
                            "abadegai"
                        ],
                        "it": [
                            "seminarista"
                        ],
                        "pl": [
                            "seminarzysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "seminarista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9minariste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9minaristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9miologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Description sp\u00e9cifique de syst\u00e8mes de signes particuliers\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Semiotik"
                        ],
                        "en": [
                            "semiotics",
                            "semiology"
                        ],
                        "it": [
                            "semiologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "semiologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9miologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9miologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9miotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "semiotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "semiotic",
                            "semeiotic"
                        ],
                        "fi": [
                            "semioottinen"
                        ],
                        "ia": [
                            "semiotic"
                        ],
                        "it": [
                            "semiotico"
                        ],
                        "nl": [
                            "semiotisch"
                        ],
                        "sh": [
                            "semiotski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9miotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9miotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "semis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de semer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sowing",
                            "seeding"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259pin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82d7\u5e8a",
                            "\u5b9e\u751f\u82d7"
                        ],
                        "co": [
                            "piantina",
                            "purcaghja"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5ning",
                            "bed"
                        ],
                        "pl": [
                            "siew"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "S\u00e9mite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Descendant de Sem",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Semite"
                        ],
                        "es": [
                            "semita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03b7\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "Semita",
                            "Semitka"
                        ],
                        "cs": [
                            "Semita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "S\u00e9mite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "S\u00e9mites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9mitique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualifie certaines langues",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "semitisch",
                            "schemitisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Semitic"
                        ],
                        "es": [
                            "sem\u00edtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Semida",
                            "semida",
                            "\u015cemida",
                            "\u015demida"
                        ],
                        "io": [
                            "Semida",
                            "semida",
                            "Semidala",
                            "semidala"
                        ],
                        "it": [
                            "semitico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Semitisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "semitsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9mitique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9mitiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "semoule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grie\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "semolina"
                        ],
                        "eu": [
                            "ertirin"
                        ],
                        "eo": [
                            "semolo"
                        ],
                        "io": [
                            "semolo"
                        ],
                        "it": [
                            "semolino",
                            "semola"
                        ],
                        "nl": [
                            "griesmeel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "semoule": [
                    "Singulier"
                ],
                "semoules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019emparer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich bem\u00e4chtigen"
                        ],
                        "en": [
                            "seize"
                        ],
                        "es": [
                            "apoderarse"
                        ],
                        "io": [
                            "kaptar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyambar",
                            "menghinggapi"
                        ],
                        "no": [
                            "ta noe i besittelse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sempervirent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "immergr\u00fcn"
                        ],
                        "en": [
                            "evergreen",
                            "sempervirent"
                        ],
                        "br": [
                            "padus o delio\u00f9",
                            "hidik"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e38\u7eff"
                        ],
                        "es": [
                            "perennifolio",
                            "sempervirente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03b9\u03b8\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sempreverde"
                        ],
                        "la": [
                            "sempervirens"
                        ],
                        "nl": [
                            "groenblijvend"
                        ],
                        "pl": [
                            "zimozielony"
                        ],
                        "pt": [
                            "perenif\u00f3lio"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4dsegr\u00f6n"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1lezelen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sempervirent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sempervirents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sempervirente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sempervirentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019empiffrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manger avec exc\u00e8s et gloutonnerie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pig out"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se",
                            "se",
                            "engolir"
                        ],
                        "es": [
                            "apiparse",
                            "atracarse"
                        ],
                        "nl": [
                            "schransen",
                            "zich volvreten"
                        ],
                        "oc": [
                            "empassar",
                            "engolir",
                            "engolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sempiternel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sempiternal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0632\u0644\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "sempiterno"
                        ],
                        "it": [
                            "sempiterno"
                        ],
                        "oc": [
                            "sempit\u00e8rne",
                            "sempiternal"
                        ],
                        "pt": [
                            "sempiterno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sempiternel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sempiternels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sempiternelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sempiternelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019enamourer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "enamorar"
                        ],
                        "es": [
                            "enamorar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5922\u4e2d"
                        ],
                        "oc": [
                            "enamorar",
                            "amorosir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9nat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Senat"
                        ],
                        "en": [
                            "senate"
                        ],
                        "eu": [
                            "senatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "senat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5143\u8001\u9662",
                            "\u53c3\u8b70\u9662",
                            "\u4e0a\u8b70\u9662"
                        ],
                        "es": [
                            "senado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "senato"
                        ],
                        "it": [
                            "senato"
                        ],
                        "nl": [
                            "senaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "senado"
                        ],
                        "cs": [
                            "sen\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9nat": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9nats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9nateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Politique) Membre d\u2019un s\u00e9nat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Senator",
                            "Senatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "senator"
                        ],
                        "eu": [
                            "senatari"
                        ],
                        "ca": [
                            "senador"
                        ],
                        "es": [
                            "senador"
                        ],
                        "eo": [
                            "senatano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "senatore"
                        ],
                        "la": [
                            "senator"
                        ],
                        "nl": [
                            "senator"
                        ],
                        "pt": [
                            "senador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "senator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9nateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9nateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9natrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Senatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "senator",
                            "senatrix",
                            "senatress"
                        ],
                        "ca": [
                            "senadora"
                        ],
                        "es": [
                            "senadora"
                        ],
                        "it": [
                            "senatrice",
                            "senatoressa"
                        ],
                        "pl": [
                            "senatorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "senadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "senatoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sen\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9natrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9natrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019endormir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "commencer \u00e0 dormir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschlafen"
                        ],
                        "en": [
                            "to go to sleep",
                            "fall asleep",
                            "drop off"
                        ],
                        "br": [
                            "en em rei\u00f1 da gousket",
                            "menel kousket"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "co": [
                            "addurmint\u00e0ssi"
                        ],
                        "es": [
                            "admormecerse",
                            "dormirse",
                            "quedarse dormido"
                        ],
                        "id": [
                            "tertidur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u044b\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushikwa na usingizi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9n\u00e9chal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seneschal"
                        ],
                        "es": [
                            "senescal"
                        ],
                        "it": [
                            "siniscalco"
                        ],
                        "oc": [
                            "senescal"
                        ],
                        "pl": [
                            "seneszal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9n\u00e9chal": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9n\u00e9chaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seneschalty"
                        ],
                        "es": [
                            "senescalado",
                            "senescalia"
                        ],
                        "it": [
                            "siniscalcato"
                        ],
                        "oc": [
                            "senescalqui\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "senescalia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9ne\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "groundsel",
                            "ragwort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "seneci"
                        ],
                        "co": [
                            "sinecciu"
                        ],
                        "eo": [
                            "senecio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9ne\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9ne\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9n\u00e9galais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Senegalese"
                        ],
                        "gl": [
                            "senegal\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "senegalese"
                        ],
                        "sv": [
                            "senegalesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "senegalsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9n\u00e9galaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9n\u00e9galaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "S\u00e9n\u00e9galais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Senegalese"
                        ],
                        "eo": [
                            "senegalano",
                            "senegalani\u0109o",
                            "senegalanino"
                        ],
                        "ga": [
                            "Seineag\u00e1lach"
                        ],
                        "gl": [
                            "senegal\u00e9s"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeneg\u00e1li"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Senegalees",
                            "Senegalese"
                        ],
                        "sw": [
                            "Msenegali"
                        ],
                        "tr": [
                            "Senegalli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Senegal\u00e4nan",
                            "Senegal\u00e4nan",
                            "Senegal\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u2019\u00e9nerver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich vergessen"
                        ],
                        "en": [
                            "fly off the handle",
                            "come unhinged"
                        ],
                        "br": [
                            "imori\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "enojarse",
                            "enfurecerse",
                            "encolerizarse"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043d\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "enchiprar",
                            "encolerir",
                            "embufar",
                            "emmaliciar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "senestre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "senester",
                            "sinister"
                        ],
                        "ca": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "es": [
                            "siniestra"
                        ],
                        "it": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "oc": [
                            "sen\u00e8stra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "senestre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "senestres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019enfuir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weglaufen",
                            "fortmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to flee",
                            "to run away"
                        ],
                        "br": [
                            "tec\u02bchel",
                            "tec\u02bchet",
                            "tec\u02bchout"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03b5\u03cd\u03b3\u03c9",
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "1": [
                            "o"
                        ],
                        "ku": [
                            "rev\u00een",
                            "baz dan"
                        ],
                        "la": [
                            "effugio"
                        ],
                        "cs": [
                            "uniknout",
                            "prchnout",
                            "uprchnout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fuir, s\u2019\u00e9chapper de quelque part",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen",
                            "davonfliehen"
                        ],
                        "en": [
                            "flee"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "eo": [
                            "forfu\u011di"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukimbia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u00e9nile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "senile"
                        ],
                        "br": [
                            "kabac\u02bch"
                        ],
                        "es": [
                            "senil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03be\u03b5\u03bc\u03c9\u03c1\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senila"
                        ],
                        "sv": [
                            "senil"
                        ],
                        "cs": [
                            "seniln\u00ed",
                            "sta\u0159eck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9nile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "s\u00e9niles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u00e9nilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "senility"
                        ],
                        "br": [
                            "henizilded",
                            "kabac\u02bchded"
                        ],
                        "es": [
                            "senilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "senilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "seniliteit"
                        ],
                        "sv": [
                            "senilitet",
                            "\u00e5lderdomssvaghet"
                        ],
                        "cs": [
                            "sta\u0159eckost",
                            "senilita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "s\u00e9nilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "s\u00e9nilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "s\u2019ennuyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9prouver de l\u2019ennui, se morfondre, ne pas savoir s\u2019occuper.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich langweilen",
                            "Langeweile haben"
                        ],
                        "en": [
                            "be bored"
                        ],
                        "eu": [
                            "debeiatu",
                            "enoatu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ub8e8\ud574\uc9c0\uae30"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4vysty\u00e4"
                        ],
                        "pl": [
                            "nudzi\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "wa": [
                            "si peler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "s\u2019enqu\u00e9rir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inquire",
                            "enquire"
                        ],
                        "es": [
                            "informarse",
                            "preguntar por",
                            "inquirir"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiedustella"
                        ],
                        "gl": [
                            "inquirir",
                            "pescudar",
                            "informarse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "dowiedzie\u0107 si\u0119"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sens": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signification",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bedeutung",
                            "Sinn"
                        ],
                        "en": [
                            "meaning",
                            "sense"
                        ],
                        "br": [
                            "ster"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "sentit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u610f\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\ubbf8"
                        ],
                        "da": [
                            "betydning",
                            "mening"
                        ],
                        "es": [
                            "sentido",
                            "significado",
                            "signification",
                            "acepci\u00f3n",
                            "aceptaci\u00f3n"
                        ],
                        "fo": [
                            "meining",
                            "t\u00fddningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkitys",
                            "j\u00e4rki"
                        ],
                        "hu": [
                            "jelent\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "senco"
                        ],
                        "id": [
                            "arti",
                            "artian"
                        ],
                        "it": [
                            "significato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u5473"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0493\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "j\u0113ga",
                            "noz\u012bme"
                        ],
                        "lt": [
                            "reik\u0161m\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "betekenis",
                            "zin"
                        ],
                        "pl": [
                            "sens",
                            "znaczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sentido",
                            "significado"
                        ],
                        "ro": [
                            "semnifica\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fdznam"
                        ],
                        "sv": [
                            "betydelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdznam"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00fd ngh\u0129a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Biologie) Perception",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sinn"
                        ],
                        "en": [
                            "sense"
                        ],
                        "eu": [
                            "zentzu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u611f\u89c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uac01"
                        ],
                        "da": [
                            "fornemmelse",
                            "sans"
                        ],
                        "es": [
                            "sentido",
                            "sensaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunne"
                        ],
                        "el": [
                            "sens"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rz\u00e9kel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "senso"
                        ],
                        "id": [
                            "indra"
                        ],
                        "it": [
                            "senso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611f\u899a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0437\u0456\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarneming",
                            "zintuig"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmys\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "sentido",
                            "senso"
                        ],
                        "ro": [
                            "sim\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "sinne"
                        ],
                        "cs": [
                            "smysl"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea3m gi\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Orientation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Richtung"
                        ],
                        "en": [
                            "way",
                            "direction"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9\u5411"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ud5a5"
                        ],
                        "io": [
                            "sinso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b9\u5411"
                        ],
                        "nl": [
                            "richting"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierunek",
                            "zwrot"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u01b0\u01a1ng h\u01b0\u1edbng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Direction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Richtung"
                        ],
                        "en": [
                            "way"
                        ],
                        "hu": [
                            "ir\u00e1ny"
                        ],
                        "id": [
                            "arah"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u044b\u0442"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierunek"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u011br"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orientation",
                            "feel",
                            "smell"
                        ],
                        "es": [
                            "sentido corporal"
                        ],
                        "eo": [
                            "senso",
                            "senco"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkitys"
                        ],
                        "io": [
                            "sinso",
                            "sento"
                        ],
                        "cs": [
                            "smysl"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "sensation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sensation"
                        ],
                        "en": [
                            "sensation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "sensaci\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "sensaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03c3\u03b8\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "sento"
                        ],
                        "it": [
                            "sensazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "sensa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sensation",
                            "f\u00f6rnimmelse"
                        ],
                        "tr": [
                            "his"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensation": [
                    "Singulier"
                ],
                "sensations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sensationnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sensationell"
                        ],
                        "en": [
                            "sensational",
                            "groovy"
                        ],
                        "it": [
                            "sensazionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "opzienbarend"
                        ],
                        "oc": [
                            "sensacional"
                        ],
                        "ro": [
                            "senza\u021bional"
                        ],
                        "sv": [
                            "sensationell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensationnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sensationnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sensationnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sensationnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sens\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wys"
                        ],
                        "de": [
                            "gescheit",
                            "klug",
                            "weise"
                        ],
                        "en": [
                            "sane",
                            "sagacious",
                            "sage",
                            "wise"
                        ],
                        "eu": [
                            "zentzudun"
                        ],
                        "br": [
                            "skiantek"
                        ],
                        "ca": [
                            "assenyat",
                            "sensat"
                        ],
                        "da": [
                            "fornuftig"
                        ],
                        "es": [
                            "sensato",
                            "juicioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "sa\u011da"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00f3kur",
                            "v\u00edsur"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisas"
                        ],
                        "gd": [
                            "glic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c6\u03cc\u03c2",
                            "\u03c6\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "saggio"
                        ],
                        "la": [
                            "sapiens",
                            "sophus"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstandig",
                            "vroed",
                            "wijs"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105dry"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuizado",
                            "prudente",
                            "s\u00e1bio",
                            "sensato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "klok",
                            "vettig"
                        ],
                        "tl": [
                            "mar\u00fanon",
                            "matal\u00edno"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131ll\u0131",
                            "makul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sens\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sens\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sens\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sens\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sensei": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sensei"
                        ],
                        "en": [
                            "sensei"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\uc0dd\ub2d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5148\u751f"
                        ],
                        "pt": [
                            "sensei"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensei": [
                    "Singulier"
                ],
                "senseis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "senseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sensor"
                        ],
                        "en": [
                            "sensor"
                        ],
                        "eu": [
                            "sentsore"
                        ],
                        "ca": [
                            "sensor"
                        ],
                        "es": [
                            "sensor"
                        ],
                        "it": [
                            "sensore"
                        ],
                        "pt": [
                            "sensor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "senseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "senseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sensibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Empfindlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "sensitivity",
                            "feel",
                            "sensibility"
                        ],
                        "eu": [
                            "sentikortasun",
                            "sentiberatasun",
                            "minberatasun"
                        ],
                        "es": [
                            "sensibilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "sentemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkailu"
                        ],
                        "gl": [
                            "sensibilidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "sentiveso"
                        ],
                        "it": [
                            "sensibilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevoeligheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "sensibilitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "sensibilidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "sensibilitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "sensibilitet",
                            "k\u00e4nslighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "citlivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "sensibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "sensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la facult\u00e9 de recevoir les impressions physiques\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sensitive"
                        ],
                        "es": [
                            "sensible"
                        ],
                        "id": [
                            "peka"
                        ],
                        "it": [
                            "sensibile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nslig"
                        ],
                        "cs": [
                            "citliv\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) En parlant des impressions morales.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sensitive",
                            "striking"
                        ],
                        "es": [
                            "sensible"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b1\u03af\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sensibile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est ais\u00e9ment \u00e9mu, touch\u00e9, attendri\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feeling"
                        ],
                        "eu": [
                            "sentibera",
                            "sentikor",
                            "minbera"
                        ],
                        "es": [
                            "sensible"
                        ],
                        "it": [
                            "sensibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "sens\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00f6dig"
                        ],
                        "cs": [
                            "citliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "sensibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "sensoriel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sensorisch",
                            "sensoriell",
                            "f\u00fchlbar",
                            "empfindlich",
                            "sp\u00fcrbar"
                        ],
                        "en": [
                            "sensory",
                            "sensuous",
                            "sensorial"
                        ],
                        "es": [
                            "sensorio",
                            "sensorial"
                        ],
                        "it": [
                            "sensoriale"
                        ],
                        "cs": [
                            "smyslov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "sensoriel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "sensoriels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "sensorielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "sensorielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}