{
    "teff": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eragrostis tef",
                            "Eragrostis abyssinica",
                            "Poa abyssinica"
                        ],
                        "de": [
                            "Teff"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1324\u134d"
                        ],
                        "en": [
                            "teff grass",
                            "abyssinian love grass",
                            "khak shir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82d4\u9eb8"
                        ],
                        "es": [
                            "teff"
                        ],
                        "it": [
                            "teff"
                        ],
                        "nl": [
                            "Teff"
                        ],
                        "pl": [
                            "teff",
                            "mi\u0142ka abisy\u0144ska"
                        ],
                        "sv": [
                            "Teff"
                        ],
                        "ti": [
                            "\u1323\u134d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "teff": [
                    "Singulier"
                ],
                "teffs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9gument": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Integument"
                        ],
                        "en": [
                            "integument",
                            "tegument"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u062d\u0631\u0629"
                        ],
                        "it": [
                            "tegumento"
                        ],
                        "oc": [
                            "tegument"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9gument": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9guments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "teicoplanine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teicoplanin"
                        ],
                        "es": [
                            "teicoplanina"
                        ],
                        "it": [
                            "teicoplanina"
                        ],
                        "pl": [
                            "teikoplanina"
                        ],
                        "pt": [
                            "teicoplanina"
                        ],
                        "sv": [
                            "teikoplanin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "teigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dermatose du cuir chevelu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ringworm"
                        ],
                        "co": [
                            "raspiu"
                        ],
                        "eo": [
                            "favo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdzeer"
                        ],
                        "wa": [
                            "tigne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "insecte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clothes moth"
                        ],
                        "co": [
                            "tigna"
                        ],
                        "es": [
                            "polilla",
                            "ti\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "vestotineo"
                        ],
                        "nl": [
                            "mot"
                        ],
                        "oc": [
                            "tinha"
                        ],
                        "wa": [
                            "tigne",
                            "diele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "teigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "teignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "teindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire prendre \u00e0 une \u00e9toffe une couleur diff\u00e9rente de celle qu\u2019elle avait, en la plongeant dans un liquide sp\u00e9cial\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4rben"
                        ],
                        "en": [
                            "dye"
                        ],
                        "br": [
                            "liva\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "tenyir"
                        ],
                        "da": [
                            "farve",
                            "indfarve"
                        ],
                        "es": [
                            "te\u00f1ir"
                        ],
                        "id": [
                            "mencelup"
                        ],
                        "nl": [
                            "verven"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Donner \u00e0 ses cheveux, \u00e0 sa barbe une couleur artificielle obtenue par la teinture\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4rben",
                            "t\u00f6nen"
                        ],
                        "en": [
                            "dye",
                            "color"
                        ],
                        "da": [
                            "farve",
                            "tone"
                        ],
                        "id": [
                            "menyemir"
                        ],
                        "nl": [
                            "verven"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kleur"
                        ],
                        "en": [
                            "dye",
                            "tint",
                            "stain"
                        ],
                        "da": [
                            "farve"
                        ],
                        "es": [
                            "te\u00f1ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "tinkturi"
                        ],
                        "io": [
                            "tintar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verven"
                        ],
                        "pt": [
                            "tingir"
                        ],
                        "ro": [
                            "vopsi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "teint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coloris du visage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesichtsfarbe",
                            "Teint"
                        ],
                        "en": [
                            "complexion"
                        ],
                        "da": [
                            "teint",
                            "ansigtsfarve"
                        ],
                        "eo": [
                            "viza\u011dkoloro"
                        ],
                        "io": [
                            "karnaciono"
                        ],
                        "it": [
                            "carnagione"
                        ],
                        "pt": [
                            "tez",
                            "tinta",
                            "colora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hy"
                        ],
                        "tr": [
                            "beniz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "teint": [
                    "Singulier"
                ],
                "teints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "teinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skakering",
                            "kleur"
                        ],
                        "sq": [
                            "ngjyr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Abstufung",
                            "Nuance",
                            "Schattierung",
                            "Ton",
                            "Farbe"
                        ],
                        "ca": [
                            "mat\u00eds",
                            "color"
                        ],
                        "da": [
                            "farve",
                            "kul\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "matiz",
                            "color"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuanco",
                            "koloro"
                        ],
                        "fo": [
                            "litur"
                        ],
                        "gd": [
                            "dath"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "nuanco"
                        ],
                        "is": [
                            "litur"
                        ],
                        "it": [
                            "colore"
                        ],
                        "la": [
                            "color"
                        ],
                        "ms": [
                            "warna"
                        ],
                        "nl": [
                            "nuancering",
                            "schakering",
                            "nuance",
                            "kleur"
                        ],
                        "no": [
                            "farge"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolor"
                        ],
                        "pt": [
                            "matiz",
                            "nuan\u00e7a",
                            "cor"
                        ],
                        "ro": [
                            "culoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rg"
                        ],
                        "sw": [
                            "rangi"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00falay"
                        ],
                        "cs": [
                            "barva"
                        ],
                        "tr": [
                            "renk"
                        ],
                        "zu": [
                            "umbala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "teinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "teintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "teinture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liquide pr\u00e9par\u00e9 pour teindre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farbstoff",
                            "F\u00e4rben"
                        ],
                        "en": [
                            "dyeing"
                        ],
                        "es": [
                            "te\u00f1ido"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rj\u00e4ysaine"
                        ],
                        "id": [
                            "celup"
                        ],
                        "it": [
                            "tintura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "teinture": [
                    "Singulier"
                ],
                "teintures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "teinturier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui exerce l\u2019art de teindre",
                    "translations": {
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e6\u10d4\u10d1\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "pencelup"
                        ],
                        "la": [
                            "tinctor"
                        ],
                        "pt": [
                            "tintureiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rgare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "teinturier": [
                    "Singulier"
                ],
                "teinturiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "semblable, du m\u00eame genre, de la m\u00eame qualit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "solch",
                            "derartig",
                            "gleichwertig"
                        ],
                        "en": [
                            "such"
                        ],
                        "nl": [
                            "zulk",
                            "zodanig",
                            "n"
                        ],
                        "oc": [
                            "tal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u043e\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "t\u00e9",
                            "t\u00e9le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "r\u00e9f\u00e9rerence \u00e0 ce qu\u2019on vient de dire, au commencement d\u2019une phrase",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so"
                        ],
                        "en": [
                            "such"
                        ],
                        "nl": [
                            "zo"
                        ],
                        "oc": [
                            "tal"
                        ],
                        "wa": [
                            "insi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "marque du rapport entre deux choses, suivi de \u00ab\u00a0que\u00a0\u00bb",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleich"
                        ],
                        "en": [
                            "such"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1550\u14d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoals"
                        ],
                        "oc": [
                            "tal"
                        ],
                        "wa": [
                            "come"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "telle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "telles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9-poubelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trash television",
                            "trash TV"
                        ],
                        "eu": [
                            "telezabor"
                        ],
                        "ca": [
                            "infratelevisi\u00f3",
                            "teleporqueria"
                        ],
                        "es": [
                            "telebasura"
                        ],
                        "gl": [
                            "telelixo"
                        ],
                        "it": [
                            "telespazzatura",
                            "TV spazzatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "telelixo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9-poubelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9-poubelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9chargement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herunterladen"
                        ],
                        "en": [
                            "downloading",
                            "uploading"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u8f7d",
                            "\u4e0b\u4f20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc6b4\ub85c\ub4dc"
                        ],
                        "fi": [
                            "lataus",
                            "lataaminen"
                        ],
                        "it": [
                            "scaricamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "cs": [
                            "stahov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "aberwetaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9chargement": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9chargements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9charger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transf\u00e9rer d\u2019un ordinateur distant vers un local\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herunterladen",
                            "downloaden"
                        ],
                        "en": [
                            "download"
                        ],
                        "eu": [
                            "behera kargatu",
                            "jaitsi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u8f7d"
                        ],
                        "es": [
                            "descargar",
                            "bajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "el\u015duti"
                        ],
                        "fi": [
                            "ladata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "let\u00f6lt"
                        ],
                        "id": [
                            "mengunduh"
                        ],
                        "it": [
                            "scaricare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "downloaden",
                            "ophalen"
                        ],
                        "pl": [
                            "pobierz"
                        ],
                        "pt": [
                            "descarregar"
                        ],
                        "ro": [
                            "desc\u0103rca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043a\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u0165ahova\u0165",
                            "stiahnu\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "ladda ner"
                        ],
                        "cs": [
                            "stahovat",
                            "st\u00e1hnout"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea3i v\u1ec1",
                            "t\u1ea3i xu\u1ed1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "aberweter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Transf\u00e9rer d\u2019un ordinateur local vers un distant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hochladen"
                        ],
                        "en": [
                            "upload"
                        ],
                        "eu": [
                            "gora kargatu"
                        ],
                        "es": [
                            "subir",
                            "colgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u015duti",
                            "supren\u015dargi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "felt\u00f6lt"
                        ],
                        "it": [
                            "caricare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30d7\u30ed\u30fc\u30c9\u3059\u308b",
                            "\u30a2\u30c3\u30d7\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "uploaden"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0142aduj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ladda upp"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea3i l\u00ean"
                        ],
                        "wa": [
                            "eberweter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "runterladen"
                        ],
                        "br": [
                            "pellgarga\u00f1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d5\u05e8\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "it": [
                            "trasferire"
                        ],
                        "nl": [
                            "sponzen"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea3i xu\u1ed1ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9commande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "remote control",
                            "radio control",
                            "telecommand"
                        ],
                        "eu": [
                            "urruneko kontrol"
                        ],
                        "es": [
                            "mando a distancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "teleregilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "telecomando"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstandsbediening"
                        ],
                        "oc": [
                            "telecomanda"
                        ],
                        "pl": [
                            "pilot"
                        ],
                        "pt": [
                            "controle remoto",
                            "telecomando"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4rrkontroll"
                        ],
                        "wa": [
                            "telecmande",
                            "zapete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9commande": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9commandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9communication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telekommunikation"
                        ],
                        "en": [
                            "telecommunication"
                        ],
                        "gl": [
                            "telecomunicaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "telecomunicazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "telecomunica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "telecomunica\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "telekomunikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9communication": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9communications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9copieur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "facsimile",
                            "facsimile equipment",
                            "fax machine",
                            "fax",
                            "telecopier"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50b3\u771f\u6a5f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud329\uc2dc\ubc00\ub9ac"
                        ],
                        "eo": [
                            "faksilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03bf\u03bc\u03bf\u03b9\u03bf\u03c4\u03c5\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00edmbr\u00e9f"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30af\u30b7\u30df\u30ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9copieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9copieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9gramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "telegram"
                        ],
                        "de": [
                            "Telegramm"
                        ],
                        "en": [
                            "telegram",
                            "wire"
                        ],
                        "eu": [
                            "urrutidatzi"
                        ],
                        "br": [
                            "pellskrid",
                            "pellskridenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "telegrama"
                        ],
                        "da": [
                            "telegram"
                        ],
                        "es": [
                            "telegrama"
                        ],
                        "eo": [
                            "telegramo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fjarrit"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "telegramo"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00edmskeyti"
                        ],
                        "it": [
                            "telegramma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0434\u0435\u043b\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "telegram"
                        ],
                        "no": [
                            "telegram"
                        ],
                        "pt": [
                            "telegrama"
                        ],
                        "ro": [
                            "telegram\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "telegram"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilitelegilamu",
                            "itelegilamu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9gramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9grammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9graphe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telegraph",
                            "Telegraphenamt",
                            "Telegraf"
                        ],
                        "en": [
                            "telegraph",
                            "ticker"
                        ],
                        "ca": [
                            "tel\u00e8graf"
                        ],
                        "es": [
                            "tel\u00e9grafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "telegrafo"
                        ],
                        "fo": [
                            "telegrafur",
                            "fjarritil"
                        ],
                        "fi": [
                            "lenn\u00e4tin"
                        ],
                        "io": [
                            "telegrafilo"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00edmi"
                        ],
                        "it": [
                            "telegrafo"
                        ],
                        "nl": [
                            "telegraaf"
                        ],
                        "pt": [
                            "tel\u00e9grafo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sv": [
                            "telegraf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9graphe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9graphes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9kin\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telekinese"
                        ],
                        "en": [
                            "telekinesis",
                            "psychokinesis"
                        ],
                        "eo": [
                            "telekinezo"
                        ],
                        "it": [
                            "telecinesi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "telekinesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9kin\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9kin\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telemedizin"
                        ],
                        "en": [
                            "telemedicine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9060\u8ddd\u91ab\u7642"
                        ],
                        "hr": [
                            "telemedicina"
                        ],
                        "es": [
                            "telemedicina"
                        ],
                        "id": [
                            "telemedis"
                        ],
                        "it": [
                            "telemedicina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9060\u9694\u533b\u7642"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0632\u0634\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0631\u0627\u0647 \u062f\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "telemedycyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "telemedicina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "telemedicin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9m\u00e9decines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teleology"
                        ],
                        "es": [
                            "teleolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "teleologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "teleologie",
                            "doelmatigheidsleer",
                            "finaliteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "teleologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "teleologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9pathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telepathie",
                            "Ferngef\u00fchl"
                        ],
                        "en": [
                            "telepathy"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud154\ub808\ud30c\uc2dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "telepatia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30ec\u30d1\u30b7\u30fc"
                        ],
                        "sv": [
                            "telepati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9pathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9pathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sweefspoor"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00e4ngebahn",
                            "Schwebebahn",
                            "Seilbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "aerial tramway",
                            "gondola",
                            "cable car",
                            "ropeway"
                        ],
                        "es": [
                            "telef\u00e9rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "telfero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c6\u03b5\u03c1\u03af\u03ba"
                        ],
                        "is": [
                            "kl\u00e1fferja",
                            "kl\u00e1fur"
                        ],
                        "it": [
                            "funivia aerea"
                        ],
                        "nl": [
                            "kabelbaan"
                        ],
                        "ro": [
                            "teleferic"
                        ],
                        "sv": [
                            "linbana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9phone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil utilis\u00e9 pour mener une conversation \u00e0 distance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "telefoon"
                        ],
                        "sq": [
                            "telefon"
                        ],
                        "de": [
                            "Telefon"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1235\u120d\u12ad"
                        ],
                        "en": [
                            "telephone",
                            "phone"
                        ],
                        "ang": [
                            "feorrspreca"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u062a\u0641"
                        ],
                        "an": [
                            "telef\u00f3n"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0565\u057c\u0561\u056d\u0578\u057d"
                        ],
                        "ast": [
                            "tel\u00e9fonu"
                        ],
                        "az": [
                            "telefon"
                        ],
                        "br": [
                            "pellgomz",
                            "telefon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "tel\u00e8fon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u8bdd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "telefon"
                        ],
                        "da": [
                            "telefon"
                        ],
                        "es": [
                            "tel\u00e9fono"
                        ],
                        "eo": [
                            "telefono"
                        ],
                        "et": [
                            "telefon"
                        ],
                        "fo": [
                            "telefon"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhelin"
                        ],
                        "fy": [
                            "telefoan"
                        ],
                        "gd": [
                            "f\u00f2n"
                        ],
                        "ga": [
                            "teileaf\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "tel\u00e9fono"
                        ],
                        "cy": [
                            "teleffon",
                            "ff\u00f4n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10e4\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03ad\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05dc\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "telefon"
                        ],
                        "io": [
                            "telefonilo"
                        ],
                        "id": [
                            "telepon"
                        ],
                        "ia": [
                            "telephono"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00edmi"
                        ],
                        "it": [
                            "telefono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u8a71",
                            "\u96fb\u8a71\u6a5f"
                        ],
                        "lv": [
                            "telefons",
                            "t\u0101lrunis"
                        ],
                        "lt": [
                            "telefonas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "finday"
                        ],
                        "mt": [
                            "telefon"
                        ],
                        "nl": [
                            "telefoon"
                        ],
                        "no": [
                            "telefon"
                        ],
                        "oc": [
                            "telef\u00f2n"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0644\u0641\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "telefon"
                        ],
                        "pt": [
                            "telefone"
                        ],
                        "ro": [
                            "telefon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "telef\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "telefon"
                        ],
                        "sv": [
                            "telefon"
                        ],
                        "tl": [
                            "tel\u00e9pono"
                        ],
                        "cs": [
                            "telefon"
                        ],
                        "tr": [
                            "telefon",
                            "al\u0131s\u00fcn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "zu": [
                            "ucingo",
                            "ulucingo",
                            "uthelefoni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9phone": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9phones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9phoner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Communiquer par t\u00e9l\u00e9phone",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bel",
                            "skakel"
                        ],
                        "de": [
                            "telephonieren",
                            "anrufen"
                        ],
                        "en": [
                            "to telephone",
                            "to ring",
                            "to give a ring",
                            "to phone",
                            "to make a call",
                            "to place a call"
                        ],
                        "br": [
                            "pellgomz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ud654\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "telefonere"
                        ],
                        "es": [
                            "telefonear"
                        ],
                        "eo": [
                            "telefoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "ringja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c6\u03c9\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "telefon\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "telefonar"
                        ],
                        "it": [
                            "telefonare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u8a71\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d \u0441\u043e\u0493\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u044b\u04a3\u0433\u044b\u0440\u0430\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "telefoneren",
                            "bellen"
                        ],
                        "pl": [
                            "telefonowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "telefonar"
                        ],
                        "ro": [
                            "telefona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ringa",
                            "telefonera",
                            "anropa"
                        ],
                        "tk": [
                            "ja\u0148 etmek",
                            "telefon etmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9phonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "telefonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "phone",
                            "telephone"
                        ],
                        "ca": [
                            "telef\u00f2nic"
                        ],
                        "es": [
                            "telef\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "telefonico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "telefonisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9phonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9phoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9portation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teleportation"
                        ],
                        "eu": [
                            "teleportazioa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77ac\u95f4\u79fb\u52a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc21c\uac04\uc774\ub3d9"
                        ],
                        "eo": [
                            "teleportado"
                        ],
                        "et": [
                            "teleportatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "teleportti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "teleportazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77ac\u9593\u79fb\u52d5"
                        ],
                        "pl": [
                            "teleportacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9portation": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9portations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9pr\u00e9dicateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernsehprediger"
                        ],
                        "en": [
                            "televangelist",
                            "TV preacher"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6dikant"
                        ],
                        "es": [
                            "telepredicador"
                        ],
                        "et": [
                            "tv jutlustaja"
                        ],
                        "fi": [
                            "saarnaaja"
                        ],
                        "it": [
                            "telepredicatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "televisieprediker"
                        ],
                        "pt": [
                            "telepregador"
                        ],
                        "ro": [
                            "telepredicator"
                        ],
                        "sl": [
                            "telepridigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "predikant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9pr\u00e9dicateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9pr\u00e9dicateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9pr\u00e9dication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernsehpredigt"
                        ],
                        "en": [
                            "TV preaching"
                        ],
                        "es": [
                            "telepredicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "telepredicazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "televisieprediking"
                        ],
                        "pt": [
                            "teleprega\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9pr\u00e9dication": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9pr\u00e9dications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9prompteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prompter",
                            "Teleprompter"
                        ],
                        "en": [
                            "teleprompter",
                            "autocue"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "teleprompter"
                        ],
                        "fi": [
                            "teleprompteri"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fag\u00f3g\u00e9p"
                        ],
                        "it": [
                            "teleprompter",
                            "suggeritore",
                            "gobbo elettronico",
                            "suggeritore elettronico"
                        ],
                        "nl": [
                            "autocue"
                        ],
                        "pt": [
                            "teleponto",
                            "telepr\u00f4mpter"
                        ],
                        "sv": [
                            "teleprompter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9prompteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9prompteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reality TV"
                        ],
                        "en": [
                            "reality television",
                            "reality TV"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639"
                        ],
                        "bs": [
                            "reality show"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u771f\u4eba\u5be6\u5883\u79c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "reality show"
                        ],
                        "da": [
                            "realityshow"
                        ],
                        "es": [
                            "reality show"
                        ],
                        "fi": [
                            "TV"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10d0\u10da\u10d8\u10d7\u10d8 \u10e8\u10dd\u10e3"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d5\u05db\u05e0\u05d9\u05ea \u05de\u05e6\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "acara rekayasa realita"
                        ],
                        "it": [
                            "reality show"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3\u756a\u7d44"
                        ],
                        "ms": [
                            "rancangan televisyen realiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "realitysoap"
                        ],
                        "no": [
                            "virkelighetsdrama"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "reality show"
                        ],
                        "pt": [
                            "reality show"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043e\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "dokus\u00e5pa"
                        ],
                        "tl": [
                            "reality television"
                        ],
                        "cs": [
                            "reality show"
                        ],
                        "tr": [
                            "reality show"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9rupteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "remote control switch",
                            "impulse switch",
                            "step relay",
                            "latching switch"
                        ],
                        "da": [
                            "rel\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "telerruptor"
                        ],
                        "nl": [
                            "teleruptor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0448\u0443\u043a\u0430\u0447"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9rupteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9rupteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9lescope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "de": [
                            "Teleskop"
                        ],
                        "en": [
                            "telescope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0635\u062f \u0641\u0636\u0627\u0626\u064a",
                            "\u0645\u0631\u0642\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0572\u0561\u0564\u056b\u057f\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "eu": [
                            "teleskopio"
                        ],
                        "bs": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "telescopi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u671b\u8fdc\u955c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9dd\uc6d0\uacbd"
                        ],
                        "hr": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "da": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "es": [
                            "telescopio"
                        ],
                        "eo": [
                            "teleskopo"
                        ],
                        "et": [
                            "teleskoop"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaukoputki"
                        ],
                        "gl": [
                            "telescopio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10e1\u10d9\u10dd\u10de\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05dc\u05e1\u05e7\u05d5\u05e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1vcs\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "teleskopo"
                        ],
                        "id": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f3nauka"
                        ],
                        "it": [
                            "telescopio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671b\u9060\u93e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "lv": [
                            "teleskops"
                        ],
                        "lt": [
                            "teleskopas"
                        ],
                        "nl": [
                            "telescoop"
                        ],
                        "no": [
                            "teleskop",
                            "teleskop"
                        ],
                        "oc": [
                            "telesc\u00f2pi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0644\u0633\u06a9\u0648\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "pt": [
                            "telesc\u00f3pio"
                        ],
                        "ro": [
                            "telescop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "sl": [
                            "daljnogled"
                        ],
                        "sv": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "sw": [
                            "darubini"
                        ],
                        "cs": [
                            "dalekohled",
                            "teleskop"
                        ],
                        "tr": [
                            "teleskop"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9lescope": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9lescopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9s\u00e9rie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernsehserie"
                        ],
                        "en": [
                            "television series"
                        ],
                        "es": [
                            "teleserie"
                        ],
                        "it": [
                            "serie de televisione"
                        ],
                        "nl": [
                            "serie"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00e9rie de televis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9s\u00e9rie": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9s\u00e9ries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sesselbahn",
                            "Sessellift"
                        ],
                        "en": [
                            "chairlift"
                        ],
                        "br": [
                            "fungador"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "telecadira"
                        ],
                        "es": [
                            "telesilla"
                        ],
                        "id": [
                            "chairlift"
                        ],
                        "it": [
                            "seggiovia"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoeltjeslift"
                        ],
                        "no": [
                            "stolheis"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyci\u0105g krzese\u0142kowy",
                            "kolejka krzese\u0142kowa",
                            "kolej krzese\u0142kowa"
                        ],
                        "sv": [
                            "stollift"
                        ],
                        "cs": [
                            "seda\u010dkov\u00e1 lanov\u00e1 dr\u00e1ha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9si\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9spectateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne regardant la t\u00e9l\u00e9vision\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernsehzuschauer"
                        ],
                        "en": [
                            "viewer"
                        ],
                        "eo": [
                            "telespektanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03b8\u03b5\u03b1\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "penonton",
                            "pemirsa"
                        ],
                        "it": [
                            "telespettatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u04e9\u0440\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "televizn\u00ed div\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9spectateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9spectateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9transporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transporter d'un point \u00e0 un autre sans traverser l'espace physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "teleportieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to teleport",
                            "to teletransport",
                            "to beam up"
                        ],
                        "fi": [
                            "teleportata"
                        ],
                        "it": [
                            "teletrasportare"
                        ],
                        "pt": [
                            "teletransportar",
                            "teleportar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9travail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travail \u00e0 distance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telearbeit"
                        ],
                        "en": [
                            "teleworking",
                            "telecommuting"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u062f"
                        ],
                        "ast": [
                            "teletrabayu"
                        ],
                        "br": [
                            "pellabour"
                        ],
                        "ca": [
                            "teletreball"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bb6\u5ead\u529e\u516c"
                        ],
                        "da": [
                            "telearbejde",
                            "hjemmearbejde"
                        ],
                        "es": [
                            "teletrabajo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaugt\u00f6\u00f6"
                        ],
                        "fi": [
                            "et\u00e4ty\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1vmunka"
                        ],
                        "it": [
                            "telelavoro"
                        ],
                        "lv": [
                            "t\u0101ldarbs"
                        ],
                        "mt": [
                            "telexog\u0127ol"
                        ],
                        "nl": [
                            "telewerk"
                        ],
                        "no": [
                            "fjernarbeid"
                        ],
                        "pt": [
                            "teletrabalho",
                            "trabalho remoto"
                        ],
                        "sk": [
                            "telepr\u00e1ca"
                        ],
                        "sv": [
                            "distansarbete",
                            "distansarbete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9travail": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9travaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9travailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "telearbeiten",
                            "im Homeoffice arbeiten"
                        ],
                        "en": [
                            "telecommute",
                            "work from home"
                        ],
                        "br": [
                            "pellabourat"
                        ],
                        "ca": [
                            "teletreballar"
                        ],
                        "es": [
                            "teletrabajar"
                        ],
                        "gl": [
                            "teletraballar"
                        ],
                        "it": [
                            "telelavorare"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1eeb xa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9vang\u00e9lisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "televangelisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Televangelismus"
                        ],
                        "en": [
                            "televangelism"
                        ],
                        "es": [
                            "teleevangelismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "telewangelizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "televangelismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0454\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9vang\u00e9lisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9vang\u00e9lismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9vang\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernsehprediger"
                        ],
                        "en": [
                            "televangelist"
                        ],
                        "es": [
                            "telepredicador",
                            "teleevangelista"
                        ],
                        "it": [
                            "televangelista"
                        ],
                        "nl": [
                            "televisiedominee"
                        ],
                        "pt": [
                            "televangelista"
                        ],
                        "sv": [
                            "predikant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9vang\u00e9liste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9vang\u00e9listes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9versement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochladen"
                        ],
                        "en": [
                            "upload",
                            "uploading"
                        ],
                        "zh": [
                            "simplifi\u00e9 \u4e0a\u8f7d",
                            "\u4e0a\u4f20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c5\ub85c\ub4dc"
                        ],
                        "it": [
                            "caricamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30d7\u30ed\u30fc\u30c9",
                            "\u30a2\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysy\u0142anie"
                        ],
                        "wa": [
                            "eberwetaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9versement": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9versements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9verser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hochladen"
                        ],
                        "en": [
                            "upload"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u8f7d"
                        ],
                        "es": [
                            "subir",
                            "compartir"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u015duti",
                            "supren\u015dargi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ladata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "felt\u00f6lt"
                        ],
                        "it": [
                            "caricare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30d7\u30ed\u30fc\u30c9\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "uploaden"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ladda upp",
                            "uploada"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea3i l\u00ean"
                        ],
                        "wa": [
                            "eberweter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9viseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernsehapparat",
                            "Fernsehempf\u00e4nger",
                            "Fernseher",
                            "Fernsehger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "television",
                            "TV",
                            "television set",
                            "television receiver",
                            "telly"
                        ],
                        "ca": [
                            "televisor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud154\ub808\ube44\uc804 \uc218\uc0c1\uae30",
                            "\ud154\ub808\ube44\uc804",
                            "\ud2f0\ube44",
                            "\ud2f0\ube0c\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "fjernsyn",
                            "apparat"
                        ],
                        "es": [
                            "televisor"
                        ],
                        "fi": [
                            "televisiovastaanotin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10d5\u10d8\u10d6\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "televidilo"
                        ],
                        "it": [
                            "televisore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30ec\u30d3",
                            "\u30c6\u30ec\u30d3\u53d7\u50cf\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0434\u0438\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fernseh",
                            "Televisioun",
                            "T\u00eblee"
                        ],
                        "nl": [
                            "televisie"
                        ],
                        "no": [
                            "fjernsynsapparat"
                        ],
                        "oc": [
                            "televisor"
                        ],
                        "pl": [
                            "telewizor"
                        ],
                        "pt": [
                            "televisor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "telev\u00edzor"
                        ],
                        "sv": [
                            "televionsapparat"
                        ],
                        "cs": [
                            "televizor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9viseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9viseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9l\u00e9vision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "televisie",
                            "TV",
                            "beeldradio"
                        ],
                        "sq": [
                            "televizioni"
                        ],
                        "de": [
                            "Fernsehen"
                        ],
                        "en": [
                            "television",
                            "TV"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u0641\u0627\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0565\u057c\u0578\u0582\u057d\u057f\u0561\u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "telebista"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044d\u043b\u0435\u0431\u0430\u0447\u0430\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "br": [
                            "skinwel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "televisi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u89c6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud154\ub808\ube44\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "televizija"
                        ],
                        "da": [
                            "fjernsyn"
                        ],
                        "es": [
                            "televisi\u00f3n",
                            "televisor"
                        ],
                        "eo": [
                            "televido",
                            "televidilo"
                        ],
                        "et": [
                            "televisioon"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3nvarp"
                        ],
                        "fi": [
                            "televisio"
                        ],
                        "fy": [
                            "televyzje"
                        ],
                        "gd": [
                            "telebhisean"
                        ],
                        "ga": [
                            "teilif\u00eds"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10ee\u10d4\u10d3\u10d5\u10d0",
                            "\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10d5\u10d8\u10d6\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03cc\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "telev\u00edzi\u00f3",
                            "t\u00e9v\u00e9"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f3nvarp"
                        ],
                        "it": [
                            "televisione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30ec\u30d3",
                            "\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "telev\u012bzija"
                        ],
                        "lt": [
                            "televizija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Televisioun"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahita lavitra"
                        ],
                        "mas": [
                            "telepishen"
                        ],
                        "nl": [
                            "televisie"
                        ],
                        "no": [
                            "fjernsyn"
                        ],
                        "oc": [
                            "television",
                            "televisor"
                        ],
                        "pl": [
                            "telewizja"
                        ],
                        "pt": [
                            "televis\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "televiziune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "telev\u00edzia"
                        ],
                        "sl": [
                            "televizija"
                        ],
                        "sv": [
                            "television",
                            "TV"
                        ],
                        "sw": [
                            "runinga",
                            "televisheni"
                        ],
                        "tl": [
                            "teleb\u00edsyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "televize"
                        ],
                        "tr": [
                            "televizyon",
                            "s\u0131nalg\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9l\u00e9vision": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9l\u00e9visions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "so",
                            "also"
                        ],
                        "sq": [
                            "asi",
                            "aso",
                            "ashtu"
                        ],
                        "de": [
                            "soviel",
                            "derma\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "so much",
                            "so",
                            "thus",
                            "thereby"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed",
                            "tan"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5dan",
                            "s\u00e5ledes"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed",
                            "de este modo",
                            "tanto",
                            "tan"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiel"
                        ],
                        "fo": [
                            "so",
                            "solei\u00f0is"
                        ],
                        "fi": [
                            "siten"
                        ],
                        "fy": [
                            "dus",
                            "sa",
                            "sadwaande"
                        ],
                        "gd": [
                            "mar sin"
                        ],
                        "hu": [
                            "am\u00fagy",
                            "\u00edgy"
                        ],
                        "it": [
                            "talmente",
                            "cos\u00ec"
                        ],
                        "la": [
                            "sic"
                        ],
                        "ms": [
                            "begini",
                            "begitu"
                        ],
                        "nl": [
                            "zo",
                            "zodanig",
                            "zozeer",
                            "even",
                            "dermate",
                            "dusdanig"
                        ],
                        "oc": [
                            "tant",
                            "tan",
                            "talament"
                        ],
                        "pl": [
                            "w ten spos\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e3o",
                            "assim",
                            "daquela maneira",
                            "desta maneira",
                            "deste modo",
                            "de tanto que",
                            "muito"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219a",
                            "at\u00e2t de",
                            "tot ceea ce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6yle",
                            "b\u00f6ylece"
                        ],
                        "zu": [
                            "kanjalo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "telline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tellina"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallarina"
                        ],
                        "es": [
                            "coquina"
                        ],
                        "gl": [
                            "cadelucha"
                        ],
                        "oc": [
                            "tenilha"
                        ],
                        "pt": [
                            "conquilha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "telline": [
                    "Singulier"
                ],
                "tellines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tellure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tellur"
                        ],
                        "en": [
                            "tellurium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0443\u0440"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud154\ub8e8\ub968",
                            "\ud154\ub8e8\ub974"
                        ],
                        "da": [
                            "telur"
                        ],
                        "es": [
                            "telurio",
                            "teluro"
                        ],
                        "eo": [
                            "teluro"
                        ],
                        "et": [
                            "telluur"
                        ],
                        "fi": [
                            "telluuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "tell\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "tellurio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30eb\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "tel\u016brs"
                        ],
                        "lt": [
                            "tel\u016bras"
                        ],
                        "mt": [
                            "tellurju"
                        ],
                        "gv": [
                            "\u00e7hellurium"
                        ],
                        "nl": [
                            "telluur"
                        ],
                        "pl": [
                            "tellur"
                        ],
                        "pt": [
                            "tel\u00fario"
                        ],
                        "ro": [
                            "telur"
                        ],
                        "sk": [
                            "tel\u00far"
                        ],
                        "sl": [
                            "telur"
                        ],
                        "sv": [
                            "tellur"
                        ],
                        "cs": [
                            "tellur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tellure": [
                    "Singulier"
                ],
                "tellures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9lom\u00e9rase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telomerase"
                        ],
                        "en": [
                            "telomerase"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0565\u056c\u0578\u0574\u0565\u0580\u0561\u0566"
                        ],
                        "bs": [
                            "telomeraza"
                        ],
                        "ca": [
                            "telomerasa"
                        ],
                        "da": [
                            "telomerase"
                        ],
                        "es": [
                            "telomerasa"
                        ],
                        "et": [
                            "telomeraas"
                        ],
                        "fi": [
                            "telomeraasi"
                        ],
                        "gl": [
                            "telomerase"
                        ],
                        "hu": [
                            "telomer\u00e1z"
                        ],
                        "id": [
                            "telomerase"
                        ],
                        "is": [
                            "tel\u00f3merasi"
                        ],
                        "it": [
                            "telomerasi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30ed\u30e1\u30e9\u30fc\u30bc"
                        ],
                        "lt": [
                            "telomeraz\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "telomerase"
                        ],
                        "pl": [
                            "telomeraza"
                        ],
                        "pt": [
                            "telomerase"
                        ],
                        "ro": [
                            "telomeraz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "telomeraza"
                        ],
                        "sk": [
                            "telomer\u00e1za"
                        ],
                        "sv": [
                            "telomeras"
                        ],
                        "cs": [
                            "telomer\u00e1za"
                        ],
                        "tr": [
                            "telomeraz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "telomerase"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9lom\u00e9rase": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9lom\u00e9rases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9lophase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Phase de division cellulaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telophase"
                        ],
                        "en": [
                            "telophase"
                        ],
                        "es": [
                            "telofase"
                        ],
                        "it": [
                            "telofase"
                        ],
                        "pt": [
                            "tel\u00f3fase"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9lophase": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9lophases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "T\u00e9lychien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telychium"
                        ],
                        "en": [
                            "Telychian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Telychi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Telychiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Telychi"
                        ],
                        "it": [
                            "Telychiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Telychien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Telych"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9m\u00e9raire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwegen",
                            "leichtsinnig"
                        ],
                        "en": [
                            "reckless",
                            "foolhardy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c81\u83bd"
                        ],
                        "es": [
                            "temerario"
                        ],
                        "gl": [
                            "temerario"
                        ],
                        "io": [
                            "temerara"
                        ],
                        "it": [
                            "temerario"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u0438\u0433\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "no": [
                            "uv\u00f8ren"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekkomy\u015blny"
                        ],
                        "pt": [
                            "temer\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0441\u0441\u0443\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9m\u00e9raire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "t\u00e9m\u00e9raires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9moignage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teken",
                            "bewys",
                            "sertifikaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Abzeichen",
                            "Anzeichen",
                            "Kennzeichen",
                            "Merkzeichen",
                            "Wink",
                            "Zeichen",
                            "Ausweis",
                            "Beweis",
                            "Beleg",
                            "Attest",
                            "Testimonium",
                            "Zeugnis",
                            "Ausweispapier",
                            "Aussage",
                            "Bezeugung",
                            "Best\u00e4tigung",
                            "Beglaubigung",
                            "Bescheinigung"
                        ],
                        "en": [
                            "witness",
                            "character",
                            "mark",
                            "sign",
                            "proof",
                            "token",
                            "evidence",
                            "certificate",
                            "testimony",
                            "certification",
                            "reference",
                            "deposition"
                        ],
                        "br": [
                            "testeni"
                        ],
                        "ca": [
                            "testimoniatge"
                        ],
                        "da": [
                            "tegn",
                            "bevis",
                            "attest"
                        ],
                        "es": [
                            "testimonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "signo",
                            "pruvo",
                            "atesto",
                            "atesta\u0135o",
                            "atestado"
                        ],
                        "fo": [
                            "tekin",
                            "merki",
                            "mark",
                            "pr\u00f3gv"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkki"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewiis",
                            "attest",
                            "tsj\u00fbchskrift"
                        ],
                        "io": [
                            "atesto"
                        ],
                        "it": [
                            "segno",
                            "prova"
                        ],
                        "ms": [
                            "tanda",
                            "bukti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewijs",
                            "blijk",
                            "teken",
                            "merkteken",
                            "wenk",
                            "adstructie",
                            "attest",
                            "certificaat",
                            "getuigenis",
                            "getuigschrift",
                            "testimonium",
                            "verklaring",
                            "getuigenverklaring"
                        ],
                        "pt": [
                            "marca",
                            "ponto",
                            "sinal",
                            "prova",
                            "atestado",
                            "certificado",
                            "depoimento",
                            "testemunho"
                        ],
                        "ro": [
                            "semn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "tecken",
                            "bevis",
                            "g\u00e4rd",
                            "prov",
                            "attest"
                        ],
                        "sw": [
                            "cheti"
                        ],
                        "tl": [
                            "katib\u00e1yan"
                        ],
                        "tr": [
                            "alamet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9moignage": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9moignages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9moigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00eatre t\u00e9moin, servir de t\u00e9moin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bezeugen"
                        ],
                        "en": [
                            "witness",
                            "bear witness"
                        ],
                        "ca": [
                            "testimoniar"
                        ],
                        "da": [
                            "vidne"
                        ],
                        "es": [
                            "testiguar",
                            "atestiguar",
                            "testificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "atesti"
                        ],
                        "io": [
                            "atestar"
                        ],
                        "id": [
                            "bersaksi"
                        ],
                        "it": [
                            "testimoniare"
                        ],
                        "la": [
                            "testor",
                            "protestor"
                        ],
                        "nl": [
                            "getuigen"
                        ],
                        "pt": [
                            "atestar",
                            "certificar",
                            "provar",
                            "testemunhar"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bd\u010dit",
                            "osv\u011bd\u010dit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beglaubigen",
                            "bescheinigen",
                            "bezeugen",
                            "best\u00e4tigen",
                            "belegen",
                            "beteuern",
                            "beweisen",
                            "Zeugnis ablegen",
                            "zeugen",
                            "erweisen"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistaa"
                        ],
                        "ln": [
                            "tatola",
                            "sakola"
                        ],
                        "nl": [
                            "certificeren",
                            "getuigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "attestera",
                            "betyga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9moin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne certifiant une chose vue ou entendue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeuge",
                            "Zeugin"
                        ],
                        "en": [
                            "witness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0647\u062f"
                        ],
                        "ast": [
                            "testigu",
                            "testiga"
                        ],
                        "ca": [
                            "testimoni"
                        ],
                        "da": [
                            "vidne"
                        ],
                        "es": [
                            "testigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidinto",
                            "atestanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c1\u03c4\u03c5\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "shaida"
                        ],
                        "io": [
                            "testo"
                        ],
                        "id": [
                            "saksi"
                        ],
                        "it": [
                            "testimone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0493\u0430\u049b",
                            "\u043a\u0443\u04d9",
                            "\u043a\u0443\u04d9\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "testis"
                        ],
                        "nl": [
                            "getuige",
                            "ooggetuige"
                        ],
                        "oc": [
                            "testim\u00f2ni"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "testemunha"
                        ],
                        "ro": [
                            "martor",
                            "martor\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bdek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Athl\u00e9tisme\u00a0: objet transmis lors d\u2019un relais\u00a0(16)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stab"
                        ],
                        "en": [
                            "stick"
                        ],
                        "eo": [
                            "stafetbastono"
                        ],
                        "it": [
                            "testimone"
                        ],
                        "oc": [
                            "testim\u00f2ni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9moin": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "t\u00e9moins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tempe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schl\u00e4fe"
                        ],
                        "en": [
                            "temple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062f\u063a"
                        ],
                        "ast": [
                            "vidaya",
                            "tenllera"
                        ],
                        "br": [
                            "ividig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "co": [
                            "macragna",
                            "tempia"
                        ],
                        "da": [
                            "tinding"
                        ],
                        "es": [
                            "sien"
                        ],
                        "eo": [
                            "tempio"
                        ],
                        "fo": [
                            "tinning"
                        ],
                        "fi": [
                            "ohimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "hal\u00e1nt\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "temporo"
                        ],
                        "id": [
                            "pelipis"
                        ],
                        "ia": [
                            "tempora"
                        ],
                        "it": [
                            "tempia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9873\u986c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0435"
                        ],
                        "mg": [
                            "fihirifana"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaap"
                        ],
                        "no": [
                            "tinning",
                            "tinning"
                        ],
                        "pl": [
                            "skro\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "fontes",
                            "t\u00eampora"
                        ],
                        "ro": [
                            "t\u00e2mp\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "tinning"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00e1nek",
                            "skr\u00e1\u0148"
                        ],
                        "wa": [
                            "timpe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tempe": [
                    "Singulier"
                ],
                "tempes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "temp\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskaffing",
                            "onthouding",
                            "matigheid",
                            "matigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Enthaltsamkeit",
                            "Abstinenz",
                            "Enthaltung",
                            "Enthaltsamkeit",
                            "M\u00e4\u00dfigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "abstinence",
                            "abstemiousness",
                            "temperance"
                        ],
                        "br": [
                            "dilontegezh",
                            "dislontegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "abstinencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstinado",
                            "abstinemo",
                            "abstemio"
                        ],
                        "io": [
                            "temperemeso"
                        ],
                        "it": [
                            "temperanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7bc0\u5236"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstinentie",
                            "onthouding",
                            "geheelonthouding"
                        ],
                        "pt": [
                            "temperan\u00e7a",
                            "absten\u00e7\u00e3o",
                            "abstin\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "temp\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "temp\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "temp\u00e9rant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "matig",
                            "onthoudend"
                        ],
                        "de": [
                            "abstinent",
                            "enthaltsam"
                        ],
                        "en": [
                            "abstemious"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstina"
                        ],
                        "io": [
                            "temperema"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "temp\u00e9rant": [
                    "Singulier"
                ],
                "temp\u00e9rants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "temp\u00e9rature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "temperatuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "temperatur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Temperatur",
                            "Witterung"
                        ],
                        "en": [
                            "temperature"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0565\u0580\u0574\u0561\u057d\u057f\u056b\u0573\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "tenperatura",
                            "hozbero"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044d\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e29\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc628\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "da": [
                            "temperatur"
                        ],
                        "es": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "eo": [
                            "temperaturo"
                        ],
                        "et": [
                            "temperatuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4mp\u00f6tila",
                            "l\u00e4mp\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "temperatuer"
                        ],
                        "gl": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d4\u10db\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c1\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05de\u05e4\u05e8\u05d8\u05d5\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1z",
                            "h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet"
                        ],
                        "io": [
                            "temperaturo"
                        ],
                        "id": [
                            "suhu"
                        ],
                        "ia": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "is": [
                            "hitastig"
                        ],
                        "it": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e29\u5ea6"
                        ],
                        "ku": [
                            "germap\u00eev"
                        ],
                        "lv": [
                            "temperat\u016bra"
                        ],
                        "lt": [
                            "temperat\u016bra"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "suhu"
                        ],
                        "mt": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "temperatuur"
                        ],
                        "no": [
                            "temperatur"
                        ],
                        "pl": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "ro": [
                            "temperatur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "teplota"
                        ],
                        "sl": [
                            "temperatura"
                        ],
                        "sv": [
                            "temperatur"
                        ],
                        "cs": [
                            "teplota"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131cakl\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9"
                        ],
                        "zu": [
                            "ithemperetsha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "temp\u00e9rature": [
                    "Singulier"
                ],
                "temp\u00e9ratures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "temp\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mod\u00e9rer, r\u00e9guler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tempern"
                        ],
                        "en": [
                            "temper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062e\u0641\u0641"
                        ],
                        "es": [
                            "temperar"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edrnit",
                            "temperovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "temp\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agitation de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "storm"
                        ],
                        "sq": [
                            "furtun\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sturm"
                        ],
                        "en": [
                            "storm",
                            "tempest",
                            "gale"
                        ],
                        "ang": [
                            "storm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0635\u0641\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0569\u0578\u0580\u056b\u056f",
                            "\u0574\u0580\u0580\u056b\u056f",
                            "\u0570\u0578\u0572\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0131rt\u0131na",
                            "tufan"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekaitz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "amzer",
                            "amzer",
                            "tempest"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "tempesta",
                            "tempestat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66b4\u98ce",
                            "\u98ce\u66b4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ed\ud48d"
                        ],
                        "hr": [
                            "oluja"
                        ],
                        "da": [
                            "storm"
                        ],
                        "es": [
                            "tormenta",
                            "tempestad"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtormo"
                        ],
                        "et": [
                            "torm"
                        ],
                        "fo": [
                            "stormur"
                        ],
                        "fi": [
                            "myrsky",
                            "tuisku"
                        ],
                        "fy": [
                            "stoarm"
                        ],
                        "gd": [
                            "stoirm",
                            "doineann"
                        ],
                        "ga": [
                            "stoirm",
                            "doineann"
                        ],
                        "gl": [
                            "tempestade"
                        ],
                        "cy": [
                            "storm",
                            "cwthwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10e8\u10ee\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10d2\u10e0\u10d8\u10d2\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cd\u03b5\u03bb\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b9\u03b3\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03c6\u03bf\u03c5\u03c1\u03c4\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e2\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "vihar"
                        ],
                        "io": [
                            "tempesto"
                        ],
                        "id": [
                            "badai"
                        ],
                        "is": [
                            "stormur"
                        ],
                        "it": [
                            "tempesta",
                            "bufera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5d50",
                            "\u66b4\u98a8\u96e8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "hengeri"
                        ],
                        "la": [
                            "auster",
                            "tempestas"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113tra"
                        ],
                        "lt": [
                            "audra"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "badai"
                        ],
                        "nl": [
                            "storm",
                            "stormwind"
                        ],
                        "no": [
                            "storm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "burza",
                            "sztorm",
                            "nawa\u0142nica"
                        ],
                        "pt": [
                            "tempestade",
                            "tormenta",
                            "procela"
                        ],
                        "ro": [
                            "furtun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u044f",
                            "\u0448\u0442\u043e\u0440\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043b\u0443\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "b\u00farka"
                        ],
                        "sl": [
                            "nevihta"
                        ],
                        "sv": [
                            "storm"
                        ],
                        "sw": [
                            "dhoruba"
                        ],
                        "cs": [
                            "bou\u0159e",
                            "bou\u0159ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "bora",
                            "f\u0131rt\u0131na"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1eadn b\u00e3o",
                            "b\u00e3o"
                        ],
                        "wa": [
                            "timpesse"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiphepho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "temp\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "temp\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "temp\u00e9tueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a le caract\u00e8re de la temp\u00eate",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tempestuous"
                        ],
                        "ca": [
                            "tempest\u00f3s",
                            "tempestosa",
                            "tempestu\u00f3s",
                            "tempestuosa"
                        ],
                        "it": [
                            "tempestoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "stormachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "tempest\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "temp\u00e9tueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "temp\u00e9tueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "temple": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9difice public consacr\u00e9 au culte de la divinit\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tempel"
                        ],
                        "sq": [
                            "tempull"
                        ],
                        "de": [
                            "Tempel",
                            "Gotteshaus"
                        ],
                        "en": [
                            "temple"
                        ],
                        "ang": [
                            "tempel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0628\u062f",
                            "\u0647\u064a\u0643\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0573\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "tenplu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "temple"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bfa\u5edf",
                            "\u5bfa\u5e99",
                            "\u5bfa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc808",
                            "\uc0ac\ucc30"
                        ],
                        "hr": [
                            "hram"
                        ],
                        "da": [
                            "tempel"
                        ],
                        "es": [
                            "templo",
                            "iglesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "templo"
                        ],
                        "fi": [
                            "temppeli"
                        ],
                        "fy": [
                            "timpel"
                        ],
                        "gl": [
                            "templo"
                        ],
                        "cy": [
                            "teml"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d0\u10eb\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e7\u05d3\u05e9",
                            "\u05d1\u05d9\u05ea \u05d4\u05de\u05e7\u05d3\u05e9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930",
                            "\u092e\u0920"
                        ],
                        "hu": [
                            "szent\u00e9ly",
                            "templom"
                        ],
                        "io": [
                            "templo"
                        ],
                        "id": [
                            "kuil"
                        ],
                        "ia": [
                            "templo"
                        ],
                        "is": [
                            "musteri",
                            "hof"
                        ],
                        "it": [
                            "tempio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfa",
                            "\u795e\u6bbf",
                            "\u5bfa\u9662"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0438\u0431\u0430\u0434\u0430\u0442\u0445\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "peristgeh",
                            "p\u00eerozgeh"
                        ],
                        "la": [
                            "delubrum",
                            "fanum",
                            "templum"
                        ],
                        "lv": [
                            "templis"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ventykla"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "kuil"
                        ],
                        "mt": [
                            "tempju"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u04af\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "tempel",
                            "bedehuis",
                            "godshuis"
                        ],
                        "no": [
                            "tempel"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0646\u062f\u0631",
                            "\u0645\u0679\u06be"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwi\u0105tynia"
                        ],
                        "pt": [
                            "templo"
                        ],
                        "ro": [
                            "templu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "chr\u00e1m"
                        ],
                        "sl": [
                            "tempelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "tempel"
                        ],
                        "sw": [
                            "hekalu"
                        ],
                        "cs": [
                            "chr\u00e1m",
                            "svatyn\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "tap\u0131nak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ec1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "timpe"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05d5\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "temple": [
                    "Singulier"
                ],
                "temples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "templier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Templar"
                        ],
                        "ia": [
                            "templario"
                        ],
                        "nl": [
                            "tempelier"
                        ],
                        "pl": [
                            "templariusz"
                        ],
                        "sk": [
                            "templ\u00e1r"
                        ],
                        "cs": [
                            "templ\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "templier": [
                    "Singulier"
                ],
                "templiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "temporaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tydelik"
                        ],
                        "de": [
                            "provisorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "temporary",
                            "provisional",
                            "interim"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "provisional",
                            "provisori"
                        ],
                        "da": [
                            "forel\u00f8big"
                        ],
                        "es": [
                            "provisional",
                            "interino",
                            "temporario"
                        ],
                        "eo": [
                            "provizora"
                        ],
                        "fi": [
                            "tilap\u00e4inen"
                        ],
                        "io": [
                            "tempala"
                        ],
                        "it": [
                            "temporario"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u0430\u049b\u044b\u0442\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdelijk",
                            "voorlopig"
                        ],
                        "pt": [
                            "provis\u00f3rio",
                            "tempor\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillf\u00e4llig",
                            "tempor\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "temporaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "temporaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "temporairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "temporarily"
                        ],
                        "ca": [
                            "temporalment"
                        ],
                        "eo": [
                            "dumtempe",
                            "portempe"
                        ],
                        "it": [
                            "temporaneamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "tempor\u00e0riament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "temporiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abwarten"
                        ],
                        "en": [
                            "temporize",
                            "temporise"
                        ],
                        "ca": [
                            "temporitzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prokrasti"
                        ],
                        "it": [
                            "temporeggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "temporiseren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "temps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dur\u00e9e des choses",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tyd"
                        ],
                        "sq": [
                            "koh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zeit"
                        ],
                        "en": [
                            "time",
                            "while",
                            "period",
                            "tide"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646",
                            "\u062a",
                            "\u0648\u0627\u0646",
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056a\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "vaxt",
                            "zaman"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldi",
                            "denbora",
                            "garai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u0430\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "amzer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "temps"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6642\u9593",
                            "\u65f6\u95f4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uac04"
                        ],
                        "hr": [
                            "vreme",
                            "vrijeme"
                        ],
                        "da": [
                            "tid"
                        ],
                        "es": [
                            "tiempo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tempo"
                        ],
                        "et": [
                            "aeg"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "aika",
                            "tiima"
                        ],
                        "fy": [
                            "tiid"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0m",
                            "\u00f9ine"
                        ],
                        "ga": [
                            "am"
                        ],
                        "cy": [
                            "amser"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e0\u10dd",
                            "\u10df\u10d0\u10db\u10d8",
                            "\u10ee\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05de\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938\u092e\u092f"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "tempo"
                        ],
                        "id": [
                            "waktu"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00ed\u00f0",
                            "t\u00edmi"
                        ],
                        "it": [
                            "tempo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6642\u9593",
                            "\u6642"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u0430\u049b\u044b\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "wext",
                            "dem"
                        ],
                        "la": [
                            "tempus"
                        ],
                        "lv": [
                            "laiks"
                        ],
                        "lt": [
                            "laikas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Za\u00eft"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u017cmien"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijd"
                        ],
                        "no": [
                            "tid"
                        ],
                        "oc": [
                            "temps"
                        ],
                        "uz": [
                            "vaqt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0645\u0627\u0646",
                            "\u0648\u0642\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "czas"
                        ],
                        "pt": [
                            "tempo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vreme",
                            "timp"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0938\u092e\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435",
                            "\u0432\u0440\u0438\u0458\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010das"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010das"
                        ],
                        "sv": [
                            "tid"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u043d",
                            "\u0432\u0430\u049b\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010das"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e27\u0e25\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "zaman",
                            "vakit"
                        ],
                        "tk": [
                            "vagt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0430\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eddi gian"
                        ],
                        "wa": [
                            "tins"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9riode, \u00e9poque\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "koha"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "temps"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151szak"
                        ],
                        "tr": [
                            "zaman"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment grammatical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tempus",
                            "Zeit",
                            "Zeitform"
                        ],
                        "en": [
                            "tense"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldi"
                        ],
                        "br": [
                            "amzer"
                        ],
                        "ca": [
                            "temps"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc81c"
                        ],
                        "da": [
                            "tid",
                            "tempus"
                        ],
                        "es": [
                            "tiempo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tempo",
                            "tenso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "igeid\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "tempo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6642\u5236"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "temps"
                        ],
                        "pl": [
                            "czas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "zaman"
                        ],
                        "tk": [
                            "zaman"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Disposition de l\u2019air, \u00e9tat de l\u2019atmosph\u00e8re\u00a0(22)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weer"
                        ],
                        "sq": [
                            "mot"
                        ],
                        "de": [
                            "Wetter",
                            "Witterung"
                        ],
                        "en": [
                            "weather"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "hava"
                        ],
                        "eu": [
                            "eguraldi",
                            "egotaro"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0435",
                            "\u043f\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "amzer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "temps",
                            "oratge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a0\uc528"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrijeme"
                        ],
                        "da": [
                            "vejr"
                        ],
                        "es": [
                            "tiempo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vetero"
                        ],
                        "et": [
                            "ilm"
                        ],
                        "fo": [
                            "ve\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4",
                            "ilma",
                            "keli"
                        ],
                        "fy": [
                            "waar"
                        ],
                        "gd": [
                            "aimsir",
                            "s\u00ecde"
                        ],
                        "ga": [
                            "aimsir"
                        ],
                        "cy": [
                            "tywydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d8\u10dc\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05d2 \u05d0\u05d5\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151",
                            "id\u0151j\u00e1r\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "vetero"
                        ],
                        "id": [
                            "cuaca"
                        ],
                        "is": [
                            "ve\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "tempo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u6c17"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0430 \u0440\u0430\u0439\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "hewa"
                        ],
                        "la": [
                            "tempestas"
                        ],
                        "lv": [
                            "laiks"
                        ],
                        "lt": [
                            "oras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "cuaca",
                            "hawa"
                        ],
                        "mg": [
                            "fotoana"
                        ],
                        "nl": [
                            "weer"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6r",
                            "v\u00ear"
                        ],
                        "oc": [
                            "temps"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "pogoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "tempo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vreme",
                            "timp"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u010dasie"
                        ],
                        "sl": [
                            "vreme"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4der"
                        ],
                        "tl": [
                            "panahon"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u010das\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28"
                        ],
                        "tr": [
                            "hava",
                            "oksijen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eddi ti\u1ebft"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mot",
                            "koh\u00eb"
                        ],
                        "ang": [
                            "tid",
                            "tima"
                        ],
                        "kw": [
                            "amser"
                        ],
                        "ms": [
                            "hawa",
                            "udara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "nafasi",
                            "wakati"
                        ],
                        "tl": [
                            "panah\u00f3n",
                            "panah\u00f3n",
                            "sandal\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilizulu",
                            "izulu",
                            "isikhathi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tempura": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tempura",
                            "tenpura"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud280\uae40",
                            "\ub374\ubfcc\ub77c",
                            "\ub374\ud478\ub77c"
                        ],
                        "it": [
                            "tempura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u3077\u3089",
                            "\u3066\u3093\u3077\u3089",
                            "\u5929\u9ea9\u7f85"
                        ],
                        "pt": [
                            "tempura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tempura": [
                    "Singulier"
                ],
                "tempuras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tenace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tenacious"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e9rrim",
                            "tena\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00e9rrimo",
                            "tenaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenaca"
                        ],
                        "io": [
                            "tenaca"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppig",
                            "hardnekkig"
                        ],
                        "pt": [
                            "tenaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tenace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "tenaces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9nacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tenacity"
                        ],
                        "es": [
                            "tenacidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenaca",
                            "tenema"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisu"
                        ],
                        "it": [
                            "tenacit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9nacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9nacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tenaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de fer compos\u00e9 de deux branches crois\u00e9es.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zange"
                        ],
                        "en": [
                            "pincers"
                        ],
                        "ia": [
                            "tenalia"
                        ],
                        "it": [
                            "tenaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "tang"
                        ],
                        "pl": [
                            "obc\u0119gi"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tenaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "tenailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action, force par laquelle un corps tend \u00e0 se mouvoir d\u2019un c\u00f4t\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tendenz",
                            "Trend"
                        ],
                        "en": [
                            "tendency",
                            "trend"
                        ],
                        "ca": [
                            "tend\u00e8ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "tendens"
                        ],
                        "es": [
                            "tendencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "tendenco"
                        ],
                        "fo": [
                            "lyndi",
                            "helling",
                            "r\u00e1k",
                            "hugr\u00e1k"
                        ],
                        "fi": [
                            "taipumus"
                        ],
                        "io": [
                            "tendenco"
                        ],
                        "id": [
                            "kecenderungan"
                        ],
                        "it": [
                            "tendenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "neiging"
                        ],
                        "oc": [
                            "tend\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "tend\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "tendin\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Inclination, penchant.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neigung",
                            "Hang"
                        ],
                        "en": [
                            "tendency",
                            "trend",
                            "inclination"
                        ],
                        "da": [
                            "hang"
                        ],
                        "eo": [
                            "emo"
                        ],
                        "id": [
                            "tren"
                        ],
                        "nl": [
                            "richting",
                            "stemming",
                            "strekking",
                            "stroming",
                            "tendentie",
                            "tendens",
                            "trend"
                        ],
                        "ro": [
                            "tendin\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "tendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tendancieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tendenzi\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "tendentious"
                        ],
                        "ca": [
                            "tendenci\u00f3s",
                            "tendenciosa"
                        ],
                        "id": [
                            "tendensius"
                        ],
                        "it": [
                            "tendenzioso"
                        ],
                        "oc": [
                            "tendenci\u00f3s",
                            "tendenciosa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tendancieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tendancieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tender": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tender"
                        ],
                        "io": [
                            "tendro"
                        ],
                        "it": [
                            "tender"
                        ],
                        "nl": [
                            "tender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tender": [
                    "Singulier"
                ],
                "tenders": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tendon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anatomie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sehne"
                        ],
                        "en": [
                            "sinew",
                            "tendon"
                        ],
                        "eu": [
                            "zain"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud798\uc904"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nne"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "tendino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u146d\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "tendine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8171"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u04a3\u0456\u0440",
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043c\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "pees"
                        ],
                        "no": [
                            "sene"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bci\u0119gno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "sena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tendon": [
                    "Singulier"
                ],
                "tendons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tendre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut ais\u00e9ment \u00eatre entam\u00e9.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "de": [
                            "nachgiebig",
                            "weich"
                        ],
                        "en": [
                            "tender",
                            "soft",
                            "nesh"
                        ],
                        "eu": [
                            "samur"
                        ],
                        "ca": [
                            "tendre"
                        ],
                        "es": [
                            "afectuoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03c5\u03c6\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "tenero"
                        ],
                        "ro": [
                            "moale"
                        ],
                        "sv": [
                            "mjuk",
                            "sk\u00f6r",
                            "m\u00f6r"
                        ],
                        "wa": [
                            "tinre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Qualifie les aliments qui n\u2019offrent pas de r\u00e9sistance quand on les coupe, quand on les m\u00e2che.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zart",
                            "weich"
                        ],
                        "en": [
                            "tender",
                            "soft"
                        ],
                        "id": [
                            "kenyal"
                        ],
                        "it": [
                            "tenero"
                        ],
                        "ro": [
                            "moale"
                        ],
                        "wa": [
                            "tinre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est sensible, d\u00e9licat.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zart",
                            "sensibel",
                            "empfindlich",
                            "nachgiebig"
                        ],
                        "en": [
                            "sensitive",
                            "delicate",
                            "fragile"
                        ],
                        "it": [
                            "tenero",
                            "sensibile"
                        ],
                        "ro": [
                            "tandru"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6mt\u00e5lig",
                            "k\u00e4nslig"
                        ],
                        "wa": [
                            "tinre",
                            "coixhe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9licat et faible.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwach"
                        ],
                        "en": [
                            "delicate",
                            "fragile",
                            "weak"
                        ],
                        "it": [
                            "tenero",
                            "sensibile"
                        ],
                        "ro": [
                            "slab"
                        ],
                        "sv": [
                            "svag",
                            "sp\u00e4d"
                        ],
                        "wa": [
                            "tinre",
                            "fr\u00e5jh\u00fble"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qui a de la tendresse.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "z\u00e4rtlich",
                            "zart",
                            "liebevoll",
                            "lieb"
                        ],
                        "en": [
                            "tender",
                            "gentle",
                            "sweet"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "tenero",
                            "sensibile"
                        ],
                        "ro": [
                            "tandru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6m",
                            "\u00f6msint",
                            "vek"
                        ],
                        "wa": [
                            "tinr\u00fble"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualifie les choses o\u00f9 se marque de l\u2019amiti\u00e9, de la compassion, o\u00f9 se manifeste de l\u2019amour.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u0648\u0646"
                        ],
                        "de": [
                            "liebevoll",
                            "zugeneigt"
                        ],
                        "en": [
                            "loving",
                            "fond"
                        ],
                        "it": [
                            "tenero",
                            "dolce"
                        ],
                        "ro": [
                            "tandru"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6m",
                            "r\u00f6rande",
                            "innerlig"
                        ],
                        "wa": [
                            "tinr\u00fble"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tendre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "tendres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tirer un fil, une corde, une surface; tirer une corde par plusieurs c\u00f4t\u00e9s pour la rendre raide\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to stretch"
                        ],
                        "da": [
                            "straekke"
                        ],
                        "es": [
                            "tensar"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "no": [
                            "straekke",
                            "strekke"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u044f\u0433\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e4nna",
                            "str\u00e4cka"
                        ],
                        "wa": [
                            "tinde",
                            "tinky\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opwen"
                        ],
                        "de": [
                            "aufziehen",
                            "spannen",
                            "anspannen",
                            "ausspannen",
                            "straffen",
                            "anziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to sell",
                            "wind up",
                            "to rack",
                            "to strain",
                            "to stress",
                            "to tense",
                            "to tighten"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6kke op"
                        ],
                        "eo": [
                            "stre\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "spenna",
                            "toyggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "tensar"
                        ],
                        "it": [
                            "caricare"
                        ],
                        "nl": [
                            "nauwer aanhalen",
                            "opwinden",
                            "spannen",
                            "strekken",
                            "uitrekken"
                        ],
                        "pl": [
                            "napina\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "armar",
                            "dar corda",
                            "esticar",
                            "retesar",
                            "entesar",
                            "engatilhar",
                            "apertar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tendrement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tenderly",
                            "softly"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenere",
                            "kareseme",
                            "ameme"
                        ],
                        "it": [
                            "teneramente",
                            "caramente"
                        ],
                        "nl": [
                            "teder",
                            "liefhebbend",
                            "liefhebbend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0436\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tendresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est tendre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00e4rtlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "tenderness",
                            "endearment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "teneridigezh"
                        ],
                        "es": [
                            "ternura"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenereco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03c5\u03c6\u03b5\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "tenereso"
                        ],
                        "it": [
                            "tenerezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "tederheid",
                            "teerheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "czu\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ternura"
                        ],
                        "ro": [
                            "alint"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ne\u017enos\u0165",
                            "neha"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011b\u017enost",
                            "n\u011bha"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fefkat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tendresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "tendresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui subit une tension\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tense",
                            "stretched"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d27\u5f20",
                            "\u7dca\u5f35"
                        ],
                        "da": [
                            "stram"
                        ],
                        "fi": [
                            "kire\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "regang"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dca\u5f35"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "tendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9n\u00e8bres": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dunkelheit"
                        ],
                        "en": [
                            "shadows",
                            "darkness"
                        ],
                        "eu": [
                            "donabera"
                        ],
                        "es": [
                            "tinieblas"
                        ],
                        "et": [
                            "pimedus"
                        ],
                        "fi": [
                            "pimeys"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95c7"
                        ],
                        "oc": [
                            "ten\u00e8bras",
                            "sorni\u00e8ra",
                            "negre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0631\u06cc\u06a9\u06cc \u0645\u0637\u0644\u0642"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9n\u00e8bre": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9n\u00e8bres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9n\u00e9breux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcster",
                            "undurchsichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "tenebrous",
                            "dark",
                            "gloomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "tenebr\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "tenebroso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "tenebroso"
                        ],
                        "pt": [
                            "tenebroso"
                        ],
                        "oc": [
                            "tenebr\u00f3s"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6rk",
                            "dunkel"
                        ],
                        "cs": [
                            "ponur\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9n\u00e9breuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "t\u00e9n\u00e9breuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9nia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tapeworm"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenio"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapamato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "tenio"
                        ],
                        "nl": [
                            "lintworm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9nia": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9nias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir en main de mani\u00e8re \u00e0 ne pas laisser aller",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halten"
                        ],
                        "en": [
                            "to hold"
                        ],
                        "az": [
                            "tutmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "atxiki"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0441\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "houden",
                            "vasthouden"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hou",
                            "behou",
                            "vashou"
                        ],
                        "de": [
                            "halten",
                            "aufhalten",
                            "verhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "hold",
                            "hang onto",
                            "retain",
                            "keep",
                            "maintain",
                            "have"
                        ],
                        "ang": [
                            "healdan"
                        ],
                        "eu": [
                            "eduki"
                        ],
                        "br": [
                            "her"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguantar",
                            "tenir",
                            "mantenir",
                            "retenir",
                            "sostenir",
                            "suportar"
                        ],
                        "da": [
                            "bevare",
                            "holde"
                        ],
                        "es": [
                            "tener",
                            "sujetar",
                            "llevar",
                            "aguantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "teni"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda",
                            "taka um"
                        ],
                        "fi": [
                            "pit\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00e2lde"
                        ],
                        "gd": [
                            "cum"
                        ],
                        "hu": [
                            "tartani"
                        ],
                        "io": [
                            "tenar"
                        ],
                        "is": [
                            "halda"
                        ],
                        "it": [
                            "tenere"
                        ],
                        "la": [
                            "habere",
                            "tenere"
                        ],
                        "ms": [
                            "memegang",
                            "pegang"
                        ],
                        "nl": [
                            "houden",
                            "bijhouden",
                            "vasthouden",
                            "volhouden"
                        ],
                        "no": [
                            "holde"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzyma\u0107",
                            "mie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "manter",
                            "segurar",
                            "sustenar",
                            "ter",
                            "conservar",
                            "guardar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bine"
                        ],
                        "sv": [
                            "beh\u00e5lla",
                            "h\u00e5lla"
                        ],
                        "tl": [
                            "itag\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "dr\u017eet"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "bamba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tennantite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tennantit"
                        ],
                        "en": [
                            "tennantite"
                        ],
                        "it": [
                            "tennantite"
                        ],
                        "nl": [
                            "tennantiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "tennantyt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0456\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tennantite": [
                    "Singulier"
                ],
                "tennantites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tennesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment 117",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tennessien"
                        ],
                        "de": [
                            "Tenness",
                            "Tennessine"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1270\u1290\u1232\u1295"
                        ],
                        "en": [
                            "tennessine"
                        ],
                        "ast": [
                            "tennessiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "teneso",
                            "tenesino"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044d\u043d\u044d\u0441"
                        ],
                        "bs": [
                            "tenesin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0435\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "tennes",
                            "tenn\u00e8s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud14c\ub124\uc2e0"
                        ],
                        "co": [
                            "tenessu"
                        ],
                        "da": [
                            "tennes",
                            "tennesin"
                        ],
                        "es": [
                            "teneso"
                        ],
                        "eo": [
                            "teneso"
                        ],
                        "et": [
                            "tennessiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "tennessiini"
                        ],
                        "gl": [
                            "t\u00e9nnesso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bd\u03ad\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e0\u05e1\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "tennesszin"
                        ],
                        "io": [
                            "tenesio"
                        ],
                        "id": [
                            "tenesin"
                        ],
                        "ia": [
                            "tennesso"
                        ],
                        "is": [
                            "tenness\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "tennesso",
                            "tennessinio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30cd\u30b7\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "tennessium"
                        ],
                        "lv": [
                            "tenes\u012bns"
                        ],
                        "ln": [
                            "tenesi"
                        ],
                        "lt": [
                            "tenesas",
                            "tenesinas"
                        ],
                        "lb": [
                            "tennessine"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7b"
                        ],
                        "gv": [
                            "\u00e7hennesseen"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092f\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tennessine"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092f\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "tenness",
                            "tenness"
                        ],
                        "pl": [
                            "tenes"
                        ],
                        "pt": [
                            "tenesso",
                            "t\u00e9nesso",
                            "teness\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "tenesiniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "tenes"
                        ],
                        "sk": [
                            "ten\u00e9s"
                        ],
                        "sv": [
                            "tenness"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "teneso"
                        ],
                        "cs": [
                            "tennessin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "tennessine"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tennis": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "tenisi"
                        ],
                        "de": [
                            "Tennis"
                        ],
                        "en": [
                            "tennis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0633"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b8"
                        ],
                        "bs": [
                            "tenis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "tennis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f51\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud14c\ub2c8\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "tenis"
                        ],
                        "da": [
                            "tennis"
                        ],
                        "es": [
                            "tenis"
                        ],
                        "eo": [
                            "teniso"
                        ],
                        "et": [
                            "tennis"
                        ],
                        "fi": [
                            "tennis"
                        ],
                        "fy": [
                            "tennis"
                        ],
                        "ga": [
                            "lead\u00f3g"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e0\u05d9\u05e1"
                        ],
                        "io": [
                            "teniso"
                        ],
                        "id": [
                            "tenis"
                        ],
                        "it": [
                            "tennis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30cb\u30b9"
                        ],
                        "lb": [
                            "Tennis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0438\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "tenis"
                        ],
                        "nl": [
                            "tennis"
                        ],
                        "no": [
                            "tennis"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8nnis",
                            "ten\u00eds"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "tenis"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9nis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0438\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "tenis"
                        ],
                        "sk": [
                            "tenis"
                        ],
                        "sl": [
                            "tenis"
                        ],
                        "sv": [
                            "tennis"
                        ],
                        "cs": [
                            "tenis"
                        ],
                        "tr": [
                            "tenis"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u0456\u0441"
                        ],
                        "wa": [
                            "tenisse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tennisman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tennisspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "tennis player"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud14c\ub2c8\uc2a4 \uc120\uc218"
                        ],
                        "it": [
                            "tennista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30cb\u30b9\u9078\u624b"
                        ],
                        "ro": [
                            "tenisman"
                        ],
                        "sv": [
                            "tennisspelare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tennisman": [
                    "Singulier"
                ],
                "tennismans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9nor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chanteur qui a ce genre de voix.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tenor"
                        ],
                        "br": [
                            "tenor"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenoro",
                            "tenorulo"
                        ],
                        "it": [
                            "tenore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9nor": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9nors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tenseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tensor"
                        ],
                        "en": [
                            "tensor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f20\u91cf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud150\uc11c"
                        ],
                        "eo": [
                            "tensoro"
                        ],
                        "it": [
                            "tensore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30f3\u30bd\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tenseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "tenseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tensioactif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tensid"
                        ],
                        "en": [
                            "surfactant"
                        ],
                        "es": [
                            "tensoactivo"
                        ],
                        "it": [
                            "tensioattivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u754c\u9762\u6d3b\u6027\u5264"
                        ],
                        "nl": [
                            "actieve stof"
                        ],
                        "pl": [
                            "surfaktant"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t ho\u1ea1t h\u00f3a b\u1ec1 m\u1eb7t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tensioactif": [
                    "Singulier"
                ],
                "tensioactifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est tendu (1).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spannung",
                            "Anspannung",
                            "Blutdruck"
                        ],
                        "en": [
                            "tension",
                            "stress"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitys"
                        ],
                        "it": [
                            "tensione"
                        ],
                        "nl": [
                            "spanning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tension": [
                    "Singulier"
                ],
                "tensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tentacule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tentakel"
                        ],
                        "en": [
                            "tentacle"
                        ],
                        "es": [
                            "tent\u00e1culo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tentaklo"
                        ],
                        "ga": [
                            "adharc\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03ba\u03ac\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "tentakulo"
                        ],
                        "it": [
                            "tentacolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tentakel",
                            "vangarm"
                        ],
                        "oc": [
                            "tentacul"
                        ],
                        "pt": [
                            "tent\u00e1culo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tentacule": [
                    "Singulier"
                ],
                "tentacules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "versoeking",
                            "bekoring"
                        ],
                        "de": [
                            "Versuchung"
                        ],
                        "en": [
                            "temptation"
                        ],
                        "es": [
                            "tentaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tento"
                        ],
                        "fi": [
                            "houkutus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00eds\u00e9rt\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "tento",
                            "tenteso"
                        ],
                        "id": [
                            "goda"
                        ],
                        "it": [
                            "tentazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvechting",
                            "temptatie",
                            "verleiding",
                            "verlokking",
                            "verzoeking"
                        ],
                        "oc": [
                            "temptacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "tenta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u0431\u043b\u0430\u0437\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rf\u00f6relse"
                        ],
                        "cs": [
                            "poku\u0161en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "tentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tentative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action par laquelle on tente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versuch"
                        ],
                        "en": [
                            "attempt",
                            "try"
                        ],
                        "ca": [
                            "intent"
                        ],
                        "es": [
                            "intento",
                            "tentativa"
                        ],
                        "oc": [
                            "temptativa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tentative": [
                    "Singulier"
                ],
                "tentatives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tente": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pavillon de toile",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tent"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7ad\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Zelt"
                        ],
                        "en": [
                            "tent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "tienda campa\u00f1a"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u0161ator"
                        ],
                        "br": [
                            "telt",
                            "teltenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "tenda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e33\u7bf7",
                            "\u5e10\u7bf7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud150\ud2b8"
                        ],
                        "co": [
                            "tenda"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ator"
                        ],
                        "da": [
                            "telt"
                        ],
                        "es": [
                            "tienda",
                            "toldo",
                            "carpa",
                            "tienda de campa\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "tendo"
                        ],
                        "et": [
                            "telk"
                        ],
                        "fo": [
                            "tjald"
                        ],
                        "fi": [
                            "teltta"
                        ],
                        "fy": [
                            "tinte"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e0\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b7\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hsb": [
                            "stan"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d4\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1tor"
                        ],
                        "io": [
                            "tendo"
                        ],
                        "id": [
                            "tenda"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1431\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "tenda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30f3\u30c8",
                            "\u5e55\u5c4b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "ihema"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0686\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "la": [
                            "tabern\u0101culum",
                            "tentorium"
                        ],
                        "lv": [
                            "telts"
                        ],
                        "lt": [
                            "palapin\u0117"
                        ],
                        "mi": [
                            "teneti"
                        ],
                        "nl": [
                            "huif",
                            "tent",
                            "kampeertent"
                        ],
                        "no": [
                            "telt"
                        ],
                        "oc": [
                            "tenda"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062e\u06cc\u0645\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "namiot"
                        ],
                        "pt": [
                            "barraca",
                            "tenda",
                            "pavilh\u00e3o",
                            "barraca"
                        ],
                        "ro": [
                            "cort"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0448\u0430\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "sm": [
                            "faleie"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0161ator"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161otor"
                        ],
                        "so": [
                            "teendho"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4lt"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00f3lda"
                        ],
                        "cs": [
                            "stan"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e30\u0e42\u0e08\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ad\u0131r"
                        ],
                        "zu": [
                            "itende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tente": [
                    "Singulier"
                ],
                "tentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Essayer, \u00e9prouver, mettre en usage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "attempt",
                            "try"
                        ],
                        "ca": [
                            "intentar"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8ge"
                        ],
                        "eo": [
                            "provi"
                        ],
                        "fi": [
                            "yritt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "tentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "trachten"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokusit se",
                            "zkusit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Solliciter au p\u00e9ch\u00e9\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tempt"
                        ],
                        "ca": [
                            "temptar"
                        ],
                        "it": [
                            "tentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzoeken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u043b\u0430\u0437\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Donner envie\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tempt",
                            "entice"
                        ],
                        "da": [
                            "friste"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenti"
                        ],
                        "id": [
                            "menggoda"
                        ],
                        "it": [
                            "tentare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tenture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wandbehang"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0632\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0637"
                        ],
                        "ca": [
                            "draperia"
                        ],
                        "es": [
                            "tapizado",
                            "tapiz"
                        ],
                        "io": [
                            "tapeto"
                        ],
                        "ro": [
                            "tapet",
                            "tapiserie"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010daloun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tenture": [
                    "Singulier"
                ],
                "tentures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9nu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tenuous"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00e8nue"
                        ],
                        "es": [
                            "tenue"
                        ],
                        "it": [
                            "tenue"
                        ],
                        "nl": [
                            "klein",
                            "bescheiden"
                        ],
                        "pl": [
                            "cienki"
                        ],
                        "cs": [
                            "tenk\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "tene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9nu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "t\u00e9nus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "t\u00e9nue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "t\u00e9nues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tenue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheersing",
                            "leiding"
                        ],
                        "en": [
                            "custody",
                            "holding",
                            "storage",
                            "reign",
                            "rule",
                            "governance",
                            "regulation",
                            "ruling",
                            "ascendancy",
                            "ascendance",
                            "attendance"
                        ],
                        "da": [
                            "styre"
                        ],
                        "es": [
                            "mando",
                            "gobierno"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenado",
                            "regado",
                            "prizorgado",
                            "gvidado",
                            "flegado"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f8kt"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00e2lding",
                            "ferpleging"
                        ],
                        "io": [
                            "teno"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedrag",
                            "houding",
                            "manieren",
                            "bestuur",
                            "bewind",
                            "heerschappij",
                            "regering",
                            "verzorging",
                            "onderhoud",
                            "bestel",
                            "leiding",
                            "rondleiding",
                            "verpleging"
                        ],
                        "no": [
                            "omvisning"
                        ],
                        "sv": [
                            "ans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tenue": [
                    "Singulier"
                ],
                "tenues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}