{
    "tourtelette": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Turtur"
                        ],
                        "de": [
                            "Afrikanische Buschtaube"
                        ],
                        "en": [
                            "wood dove"
                        ],
                        "ca": [
                            "tortoreta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyhky"
                        ],
                        "hu": [
                            "erdeigerle"
                        ],
                        "it": [
                            "tortora boschereccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "duif"
                        ],
                        "no": [
                            "due"
                        ],
                        "pl": [
                            "turkaweczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00e4ckduva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tourtelette": [
                    "Singulier"
                ],
                "tourtelettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tourterelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Nom vernaculaire ou normalis\u00e9 de plusieurs genres d'oiseaux de la famille des columbid\u00e9s de taille inf\u00e9rieure au pigeon\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Streptotelia",
                            "Spilopelia",
                            "Zenaida",
                            "Oena"
                        ],
                        "de": [
                            "Turteltaube"
                        ],
                        "en": [
                            "turtledove",
                            "turtle dove"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "turzhunell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6591\u9e20",
                            "\u9e20"
                        ],
                        "co": [
                            "turturella"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00f3rtola"
                        ],
                        "eo": [
                            "turto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03c5\u03b3\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "turturo"
                        ],
                        "ia": [
                            "turture"
                        ],
                        "it": [
                            "tortora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e5\u30ba\u30ab\u30b1\u30d0\u30c8"
                        ],
                        "oc": [
                            "tortora",
                            "tortola"
                        ],
                        "pl": [
                            "synogarlica turecka",
                            "sierp\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rola"
                        ],
                        "sv": [
                            "turturduva"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrdli\u010dka"
                        ],
                        "wa": [
                            "to\u00fbtrale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tourterelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "tourterelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tousser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir un acc\u00e8s de toux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoes"
                        ],
                        "de": [
                            "husten"
                        ],
                        "en": [
                            "to cough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6sk\u00fcrm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaskenni\u00f1",
                            "pasaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "tossir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54b3\u55fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uce68\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "hoste"
                        ],
                        "es": [
                            "toser"
                        ],
                        "eo": [
                            "tusi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hosta"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoastje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ae\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6h\u00f6g"
                        ],
                        "io": [
                            "tusar"
                        ],
                        "id": [
                            "batuk"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f3sta"
                        ],
                        "it": [
                            "tossire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u54b3\u3092\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04e9\u0442\u0435\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04e9\u0442\u04e9\u043b\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoesten"
                        ],
                        "no": [
                            "hoste"
                        ],
                        "oc": [
                            "tossir"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaszle\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "tossir"
                        ],
                        "ro": [
                            "tu\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0430\u0448\u043b\u044f\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ka\u0161la\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "ka\u0161ljati"
                        ],
                        "sv": [
                            "hosta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u04e9\u0442\u043a\u0435\u0440\u04af",
                            "\u044e\u0442\u04d9\u043b\u043b\u04d9\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "ka\u0161lat"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fcsg\u00fcrmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "khwehlela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "toussoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "toc\u02bchellat"
                        ],
                        "io": [
                            "tusetar"
                        ],
                        "id": [
                            "berdeham"
                        ],
                        "nl": [
                            "veel kuchen"
                        ],
                        "sr": [
                            "ka\u0161ljucati"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tout": [
        {
            "type": "Adjectif ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui comprend l\u2019int\u00e9grit\u00e9, l\u2019enti\u00e8ret\u00e9, la totalit\u00e9 d\u2019une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "all",
                            "alle"
                        ],
                        "en": [
                            "all"
                        ],
                        "ca": [
                            "tot",
                            "tota",
                            "tots",
                            "totes"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\ub4e0"
                        ],
                        "es": [
                            "todos"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iu"
                        ],
                        "is": [
                            "allur"
                        ],
                        "it": [
                            "tutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u3089\u3086\u308b",
                            "\u5168\u90e8\u306e",
                            "\u5168\u3066\u306e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04d9\u0440\u0456",
                            "\u0431\u0430\u0440\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0431\u04af\u043a\u0456\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "omnes"
                        ],
                        "nl": [
                            "al",
                            "alle"
                        ],
                        "pl": [
                            "wszystko"
                        ],
                        "pt": [
                            "todo"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00fb\u00ea",
                            "kw\u00ea"
                        ],
                        "sw": [
                            "kila"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chaque\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "all",
                            "jeder"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259r"
                        ],
                        "ca": [
                            "cada"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "ieder"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiecare"
                        ],
                        "sw": [
                            "kila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tout": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "toute": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "toutes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enti\u00e8rement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alle",
                            "ganz",
                            "v\u00f6llig"
                        ],
                        "en": [
                            "all",
                            "fully",
                            "entirely",
                            "completely"
                        ],
                        "eu": [
                            "dena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4",
                            "\ubaa8\ub450",
                            "\uc804\ubd80"
                        ],
                        "es": [
                            "cada",
                            "completamente",
                            "absolutamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109io"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ce\u03c2",
                            "\u03bf\u03bb\u03cc\u03c4\u03b5\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "omna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5168\u90e8",
                            "\u5168\u3066"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e",
                            "\u0446\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c",
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e",
                            "\u0441\u043f\u043b\u043e\u0448\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00fb\u00ea",
                            "kw\u00ea"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fapln\u011b",
                            "zcela",
                            "naprosto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tout": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u2014": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "toutou toute": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "toutou toutes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toute chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alles"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259r \u015fey"
                        ],
                        "is": [
                            "allur"
                        ],
                        "nl": [
                            "alle dingen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kila kitu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "La totalit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alles"
                        ],
                        "en": [
                            "everything"
                        ],
                        "ca": [
                            "tot"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ubd80"
                        ],
                        "es": [
                            "todo"
                        ],
                        "it": [
                            "tutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5168\u90e8",
                            "\u5168\u3066"
                        ],
                        "pt": [
                            "tudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tout": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u2014": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "toutes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le tout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ganze"
                        ],
                        "en": [
                            "whole"
                        ],
                        "es": [
                            "todo"
                        ],
                        "io": [
                            "omnu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5168\u4f53"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot",
                            "totul",
                            "totaluri"
                        ],
                        "cs": [
                            "celek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tout": [
                    "Singulier"
                ],
                "touts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tout-en-un": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "ca": [
                            "tot en u"
                        ],
                        "da": [
                            "en"
                        ],
                        "es": [
                            "todo en uno"
                        ],
                        "oc": [
                            "tot en un"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tout-puissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "allm\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "almighty"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0441\u0435\u043c\u043e\u0433\u044a\u0449",
                            "\u0432\u0441\u0435\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "todopoderoso",
                            "omnipotente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iopova"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaikkivaltias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d3\u05d9"
                        ],
                        "is": [
                            "alm\u00e1ttugur"
                        ],
                        "it": [
                            "onnipotente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5168\u80fd\u306e"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0646\u062f"
                        ],
                        "la": [
                            "omnipotens"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f"
                        ],
                        "nl": [
                            "almachtig"
                        ],
                        "pl": [
                            "wszechmog\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "poderoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "atotputernic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0435\u043c\u043e\u0433\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161emohouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tout-puissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tout-puissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "toute-puissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "toutes-puissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "toutefois": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u00e9anmoins\u00a0; cependant\u00a0; mais\u00a0; pourtant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jedoch",
                            "allerdings",
                            "dennoch",
                            "gleichwohl",
                            "indessen"
                        ],
                        "en": [
                            "however",
                            "anyway"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0643\u0646",
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0623\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "evelato",
                            "evelkent"
                        ],
                        "hr": [
                            "me\u0111utim"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00fan as\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "tamen"
                        ],
                        "et": [
                            "ometi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuitenkin"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1fach",
                            "\u00e1mh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "azonban"
                        ],
                        "io": [
                            "tamen"
                        ],
                        "it": [
                            "tuttavia"
                        ],
                        "la": [
                            "tamen"
                        ],
                        "nl": [
                            "niettemin",
                            "evenmin",
                            "echter",
                            "evenwel"
                        ],
                        "pt": [
                            "todavia"
                        ],
                        "ro": [
                            "totu\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "and\u00e2a",
                            "kaand\u00e2a"
                        ],
                        "tr": [
                            "lakin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "toutou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fcndchen",
                            "K\u00f6ter"
                        ],
                        "en": [
                            "doggy"
                        ],
                        "es": [
                            "perrito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30f3\u30ef\u30f3",
                            "\u30ef\u30f3\u3061\u3083\u3093"
                        ],
                        "sk": [
                            "havo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toutou": [
                    "Singulier"
                ],
                "toutous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "toux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Husten"
                        ],
                        "en": [
                            "cough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztul"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uce68"
                        ],
                        "co": [
                            "tossa"
                        ],
                        "hr": [
                            "ka\u0161alj"
                        ],
                        "da": [
                            "hoste"
                        ],
                        "es": [
                            "tos"
                        ],
                        "eo": [
                            "tuso"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f6ha"
                        ],
                        "gd": [
                            "casad"
                        ],
                        "ga": [
                            "tolg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ae\u03c7\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "tuso"
                        ],
                        "id": [
                            "tuso"
                        ],
                        "it": [
                            "tosse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305b\u304d",
                            "\u54b3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04e9\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04e9\u0442\u04e9\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoest"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaszel"
                        ],
                        "pt": [
                            "tosse"
                        ],
                        "ro": [
                            "tuse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u0430\u0459"
                        ],
                        "sk": [
                            "ka\u0161e\u013e"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044e\u0442\u04d9\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6ks\u00fcr\u00fck"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho"
                        ],
                        "wo": [
                            "soj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "toxicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "toxicity"
                        ],
                        "eo": [
                            "tokseco"
                        ],
                        "io": [
                            "toxikeso"
                        ],
                        "it": [
                            "tossicit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u044b\u0442\u0442\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ro": [
                            "toxicitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "toxicitet",
                            "giftighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "jedovatost",
                            "toxicita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "toxicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "toxicocin\u00e9tique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Toxikokinetik"
                        ],
                        "en": [
                            "toxicokinetics"
                        ],
                        "es": [
                            "toxicocin\u00e9tica"
                        ],
                        "it": [
                            "tossicocinetica"
                        ],
                        "nl": [
                            "toxicokinetiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "toxicocin\u00e9tica"
                        ],
                        "sv": [
                            "toxikinetik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxicocin\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "toxicocin\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "toxicologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Giftlehre",
                            "Toxikologie"
                        ],
                        "en": [
                            "toxicology"
                        ],
                        "br": [
                            "pistrioniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "toxicologia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc131\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "toxicolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "toksikologia",
                            "myrkkyoppi"
                        ],
                        "io": [
                            "toxikologio"
                        ],
                        "id": [
                            "toksikologi"
                        ],
                        "it": [
                            "tossicologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd2\u6027\u5b66"
                        ],
                        "no": [
                            "toksikologi",
                            "toksikologi"
                        ],
                        "pt": [
                            "toxicologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "toxicologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "toxikologi"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9c ch\u1ea5t h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxicologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "toxicologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "toxicologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "toxikologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "toxicological"
                        ],
                        "es": [
                            "toxicol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "tossicologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "toxicologisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "toxicol\u00f3gico"
                        ],
                        "sv": [
                            "toxikologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxicologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "toxicologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "toxicologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "toxicologist"
                        ],
                        "it": [
                            "tossicologo",
                            "tossicologa"
                        ],
                        "no": [
                            "toksikolog",
                            "toksikolog"
                        ],
                        "pt": [
                            "toxicologista"
                        ],
                        "sv": [
                            "toxikolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxicologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "toxicologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "toxicomane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00fcchtige",
                            "Drogens\u00fcchtige"
                        ],
                        "en": [
                            "drug addict",
                            "addict",
                            "junkie"
                        ],
                        "eu": [
                            "drogazale"
                        ],
                        "ca": [
                            "drogoaddicte",
                            "drogodependent",
                            "toxic\u00f2man"
                        ],
                        "es": [
                            "drogadicto",
                            "drogodependiente",
                            "toxic\u00f3mano"
                        ],
                        "it": [
                            "tossicodipendente",
                            "tossicomane"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0448\u0430\u049b\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "drogmissbrukare",
                            "narkoman",
                            "knarkare",
                            "pundare",
                            "drogare"
                        ],
                        "cs": [
                            "narkoman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxicomane": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "toxicomanes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "toxine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Giftstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "toxin"
                        ],
                        "br": [
                            "toksin"
                        ],
                        "es": [
                            "toxina"
                        ],
                        "eo": [
                            "toksino"
                        ],
                        "io": [
                            "toxino"
                        ],
                        "it": [
                            "tossina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u044b\u0442"
                        ],
                        "oc": [
                            "toxina"
                        ],
                        "pt": [
                            "toxina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxine": [
                    "Singulier"
                ],
                "toxines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "toxique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "giftig"
                        ],
                        "en": [
                            "toxic"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00f2xic"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00f3sigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "venena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03be\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "toxiko"
                        ],
                        "it": [
                            "tossico"
                        ],
                        "nl": [
                            "toxicum",
                            "vergif",
                            "giftig"
                        ],
                        "pl": [
                            "toksyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00f3xico"
                        ],
                        "ro": [
                            "toxic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "giftig",
                            "toxisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toxique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "toxiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "toyotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Toyotism"
                        ],
                        "es": [
                            "toyotismo"
                        ],
                        "it": [
                            "toyotismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "Toyotismo",
                            "toyotismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0439\u043e\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "toyotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "toyotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trac": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lampenfieber"
                        ],
                        "en": [
                            "stage fright",
                            "jitters"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulistimo"
                        ],
                        "it": [
                            "panico",
                            "ansia",
                            "paura da palcoscenico"
                        ],
                        "pl": [
                            "trema"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trac": [
                    "Singulier"
                ],
                "tracs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tra\u00e7abilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "traceability"
                        ],
                        "es": [
                            "trazabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "tracciabilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "traceerbaarheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "tra\u00e7abilitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e5rbarhet"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 truy nguy\u00ean ngu\u1ed3n g\u1ed1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tra\u00e7abilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "tra\u00e7abilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tracasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "transitif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "worry",
                            "disturb"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4irit\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "desquietigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich zorgen maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "tracassar",
                            "tracassejar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vestige\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spur"
                        ],
                        "en": [
                            "trace",
                            "track",
                            "spoor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062b\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "oinatz",
                            "lorratz"
                        ],
                        "bs": [
                            "trag"
                        ],
                        "es": [
                            "huella",
                            "marca",
                            "rastro"
                        ],
                        "io": [
                            "traco"
                        ],
                        "id": [
                            "bekas"
                        ],
                        "it": [
                            "traccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "spoor"
                        ],
                        "oc": [
                            "tra\u00e7a",
                            "tralh",
                            "tralha"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blad",
                            "trop"
                        ],
                        "pt": [
                            "vest\u00edgio"
                        ],
                        "ro": [
                            "d\u00e2r\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "stopa"
                        ],
                        "sl": [
                            "sled"
                        ],
                        "cs": [
                            "stopa",
                            "\u0161l\u00e9p\u011bj"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque ou impression qui reste de quelque chose\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "oinatz",
                            "lorratz"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03c7\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "tra\u00e7a",
                            "pesada",
                            "tralh"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blad"
                        ],
                        "ro": [
                            "d\u00e2r\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trace": [
                    "Singulier"
                ],
                "traces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tracer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer des traits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zeichnen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "draw",
                            "plot",
                            "rule"
                        ],
                        "es": [
                            "trazar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "trasar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggariskan"
                        ],
                        "it": [
                            "tracciare"
                        ],
                        "pt": [
                            "tra\u00e7ar"
                        ],
                        "sv": [
                            "rita",
                            "linjera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tracerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ma\u00dfwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "tracery"
                        ],
                        "ca": [
                            "traceria"
                        ],
                        "es": [
                            "tracer\u00eda"
                        ],
                        "pt": [
                            "traceria",
                            "arrendado"
                        ],
                        "cs": [
                            "kru\u017eba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tracerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "traceries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trach\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "organe de la respiration des vert\u00e9br\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftr\u00f6hre"
                        ],
                        "en": [
                            "windpipe",
                            "trachea"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u063a\u0627\u0645\u0649",
                            "\u0642\u0635\u0628\u0629 \u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "du\u0161nik"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tr\u00e0quea"
                        ],
                        "es": [
                            "tr\u00e1quea"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkitorvi"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerchonair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9gcs\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "trakeo"
                        ],
                        "it": [
                            "trachea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u7ba1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u04a3\u0456\u0440\u0434\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "trachia",
                            "trachea"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtpijp"
                        ],
                        "oc": [
                            "traqu\u00e8a"
                        ],
                        "pt": [
                            "traqueia"
                        ],
                        "sv": [
                            "luftstrupe"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fdu\u0161nice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trach\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "trach\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trach\u00e9ide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tracheide"
                        ],
                        "en": [
                            "tracheid"
                        ],
                        "es": [
                            "tracheido"
                        ],
                        "it": [
                            "tracheide"
                        ],
                        "pl": [
                            "cewka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trach\u00e9ide": [
                    "Singulier"
                ],
                "trach\u00e9ides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trach\u00e9ophyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tracheobionta",
                            "Tracheophyta"
                        ],
                        "de": [
                            "Gef\u00e4\u00dfpflanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "vascular plant",
                            "higher plant",
                            "tracheophyte"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaskulaj plantoj"
                        ],
                        "it": [
                            "tracheofite"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaatplanten"
                        ],
                        "pl": [
                            "ro\u015bliny naczyniowe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trach\u00e9ophyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "trach\u00e9ophytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trach\u00e9otomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tracheotomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "traqueotomia"
                        ],
                        "es": [
                            "traqueotom\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "trakeotomio"
                        ],
                        "it": [
                            "tracheotomia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trach\u00e9otomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "trach\u00e9otomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trachichthyid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Trachichthyidae"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4geb\u00e4uche"
                        ],
                        "en": [
                            "slimehead",
                            "roughy"
                        ],
                        "es": [
                            "peces relojes"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaagbuikvissen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trachipt\u00e9rid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Trachipteridae"
                        ],
                        "de": [
                            "Sensenfische"
                        ],
                        "en": [
                            "ribbonfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u062c\u064a\u0644\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "listoncillos"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spaanvissen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trachome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjonctivite.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trachom"
                        ],
                        "en": [
                            "trachoma"
                        ],
                        "eu": [
                            "trakoma"
                        ],
                        "es": [
                            "tracoma"
                        ],
                        "it": [
                            "tracoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "trachoom"
                        ],
                        "pl": [
                            "jaglica"
                        ],
                        "pt": [
                            "tracoma"
                        ],
                        "sv": [
                            "trakom"
                        ],
                        "cs": [
                            "trachom"
                        ],
                        "tr": [
                            "trahom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trachome": [
                    "Singulier"
                ],
                "trachomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tracteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trekker"
                        ],
                        "sq": [
                            "traktor"
                        ],
                        "de": [
                            "Traktor"
                        ],
                        "en": [
                            "tractor"
                        ],
                        "eu": [
                            "traktore"
                        ],
                        "ca": [
                            "tractor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62d6\u62c9\u6a5f",
                            "\u62d6\u62c9\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2b8\ub799\ud0c0"
                        ],
                        "da": [
                            "traktor"
                        ],
                        "es": [
                            "tractor"
                        ],
                        "eo": [
                            "traktoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "traktori"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03ba\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "hu": [
                            "traktor"
                        ],
                        "io": [
                            "traktoro"
                        ],
                        "it": [
                            "trattore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30e9\u30af\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "tractor",
                            "trekker"
                        ],
                        "no": [
                            "traktor"
                        ],
                        "pl": [
                            "ci\u0105gnik",
                            "traktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "tractor",
                            "trator"
                        ],
                        "ro": [
                            "tractor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "traktor"
                        ],
                        "sv": [
                            "traktor"
                        ],
                        "cs": [
                            "traktor"
                        ],
                        "tr": [
                            "trakt\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tracteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "tracteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de tirer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Traktion"
                        ],
                        "en": [
                            "traction"
                        ],
                        "br": [
                            "sachad"
                        ],
                        "es": [
                            "tracci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "trazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "traccion"
                        ],
                        "pl": [
                            "trakcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "tra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "ta\u017een\u00ed",
                            "vle\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traction": [
                    "Singulier"
                ],
                "tractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tractopelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baggerlader"
                        ],
                        "en": [
                            "backhoe loader"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6316\u6398\u88c5\u8f7d\u673a"
                        ],
                        "es": [
                            "retropalas"
                        ],
                        "it": [
                            "terna"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142adowarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4vlastare",
                            "traktorgr\u00e4vare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tractopelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "tractopelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tractrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "courbe math\u00e9matique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Traktrix"
                        ],
                        "en": [
                            "tractrix"
                        ],
                        "es": [
                            "tractriz"
                        ],
                        "it": [
                            "trattrice"
                        ],
                        "cs": [
                            "traktrix"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tractrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "tractrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tradition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tradisie"
                        ],
                        "de": [
                            "Tradition",
                            "\u00dcberlieferung"
                        ],
                        "en": [
                            "tradition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u062f"
                        ],
                        "ast": [
                            "tradici\u00f3n"
                        ],
                        "nds": [
                            "Traditschoon"
                        ],
                        "bs": [
                            "tradicija"
                        ],
                        "br": [
                            "hengoun",
                            "henvoaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "tradici\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "tradition",
                            "overlevering"
                        ],
                        "es": [
                            "tradici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tradicio"
                        ],
                        "et": [
                            "traditsioon"
                        ],
                        "fo": [
                            "si\u00f0ur",
                            "si\u00f0venja",
                            "si\u00f0aarvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "perinne"
                        ],
                        "fy": [
                            "tradysje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "tradiciono"
                        ],
                        "id": [
                            "tradisi",
                            "adat"
                        ],
                        "it": [
                            "tradizione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0441\u0442\u04af\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "drazana"
                        ],
                        "nl": [
                            "overlevering",
                            "traditie"
                        ],
                        "no": [
                            "tradisjon",
                            "overlevering",
                            "tradisjon",
                            "overlevering"
                        ],
                        "oc": [
                            "tradicion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "tradycja"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00e1bito",
                            "tradi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "trad\u00edcia"
                        ],
                        "sv": [
                            "praxis",
                            "tradition"
                        ],
                        "cs": [
                            "tradice"
                        ],
                        "tr": [
                            "anane"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilisiko",
                            "isiko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tradition": [
                    "Singulier"
                ],
                "traditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traditionalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "traditionalism"
                        ],
                        "io": [
                            "tradicionalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "tradizionalismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "tradicionalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "tradycjonalizm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traditionalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "traditionalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traditionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fond\u00e9 sur la tradition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "traditionell"
                        ],
                        "en": [
                            "traditional"
                        ],
                        "br": [
                            "hengounel",
                            "henvoazel"
                        ],
                        "ca": [
                            "tradicional"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ud1b5\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "tr\u0201dicion\u0101lan"
                        ],
                        "es": [
                            "tradicional"
                        ],
                        "fi": [
                            "perinteinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "tradizionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1d\u7d71\u7684"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0441\u0442\u04af\u0440\u043b\u0456"
                        ],
                        "oc": [
                            "tradicional"
                        ],
                        "pt": [
                            "tradicional"
                        ],
                        "ro": [
                            "tradi\u021bional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "traditionell"
                        ],
                        "cs": [
                            "tradi\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traditionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "traditionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "traditionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "traditionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "traditionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "traditionally"
                        ],
                        "es": [
                            "tradicionalmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "tradicie"
                        ],
                        "it": [
                            "tradizionalmente"
                        ],
                        "li": [
                            "aajdsheer"
                        ],
                        "pl": [
                            "tradycyjnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "tradicionalmente"
                        ],
                        "sk": [
                            "tradi\u010dne"
                        ],
                        "sv": [
                            "traditionellt"
                        ],
                        "cs": [
                            "tradi\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "traducteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui traduit un texte d\u2019une langue en une autre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "translator"
                        ],
                        "eu": [
                            "itzultzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "troer"
                        ],
                        "ca": [
                            "traductor",
                            "traductora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ffb\u8b6f"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "penerjemah"
                        ],
                        "ia": [
                            "traductor"
                        ],
                        "it": [
                            "traduttore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0430\u0440\u043c\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0447\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertaler"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "tradutor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vers\u00e4ttare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u0440\u0497\u0435\u043c\u04d9\u0447\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "terc\u00fcman",
                            "\u00e7evirmen"
                        ],
                        "tk": [
                            "terjime\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "traducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traduction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de traduire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbersetzung",
                            "\u00dcbersetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "translation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "itzulpen"
                        ],
                        "ca": [
                            "traducci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "overs\u00e6ttelse"
                        ],
                        "es": [
                            "traducci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tradukado"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f5lkimine"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e8\u05d2\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "traduzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "lb": [
                            "Iwwersetzung"
                        ],
                        "mt": [
                            "traduzzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertaling"
                        ],
                        "no": [
                            "oversettelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "revirada",
                            "traduccion"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142umaczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "tradu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "traducere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vers\u00e4ttning"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlumo\u010den\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "tradujhaedje",
                            "ratournaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbersetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "translation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "traducci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "overs\u00e6ttelse"
                        ],
                        "es": [
                            "traducci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "traduko"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e8\u05d2\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "traduzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "vertimas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Iwwersetzung"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertaling"
                        ],
                        "no": [
                            "oversettelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "revirada",
                            "traduccion"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142umaczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "tradu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "preklad"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vers\u00e4ttning"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u0440\u0497\u0435\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159eklad"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434"
                        ],
                        "wa": [
                            "tradujhaedje",
                            "ratournaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "troidigezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ffb\u8b6f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\uc5ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "traduki"
                        ],
                        "gd": [
                            "theangachadh"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "io": [
                            "tradukuro"
                        ],
                        "id": [
                            "terjemahan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00fd\u00f0ing"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ffb\u8a33"
                        ],
                        "ku": [
                            "tercime"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06d5\u0631\u062c\u0649\u0645\u06d5"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0631\u062c\u0645\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u062c\u0645\u0647",
                            "\u0628\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u04b7\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "tk": [
                            "terjime"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traduction": [
                    "Singulier"
                ],
                "traductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traductrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrkthyese"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00dcbersetzerin"
                        ],
                        "en": [
                            "translator",
                            "translatress"
                        ],
                        "ast": [
                            "traductora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u044b\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "troerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "traductora"
                        ],
                        "es": [
                            "traductora"
                        ],
                        "eo": [
                            "tradukistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "tradutora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03c1\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "tradukistino"
                        ],
                        "it": [
                            "traduttrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "tulkot\u0101ja"
                        ],
                        "lb": [
                            "Iwwersetzerin"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertaalster"
                        ],
                        "oc": [
                            "traductora",
                            "traductritz"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142umaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "tradutora"
                        ],
                        "ro": [
                            "traduc\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u0459\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "prevajalka"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mtafsiri wa kike"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ekladatelka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "jitradutan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traductrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "traductrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traduire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire la traduction d'un texte d\u2019une langue dans une autre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertaal"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcbersetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "translate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u062c\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "distrei\u00f1",
                            "trei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "traduir"
                        ],
                        "da": [
                            "overs\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "traducir"
                        ],
                        "eo": [
                            "traduki"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e8\u05d2\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "ford\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "tradukar"
                        ],
                        "id": [
                            "menerjemahkan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00fd\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "tradurre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a33\u3059",
                            "\u7ffb\u8a33\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "traducere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menterjemahkan"
                        ],
                        "mt": [
                            "ttradu\u010ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertalen",
                            "overzetten",
                            "translateren"
                        ],
                        "no": [
                            "oversette"
                        ],
                        "oc": [
                            "traduire",
                            "tradusir",
                            "revirar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u062c\u0645\u0647 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142umaczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "traduzir",
                            "verter",
                            "trasladar"
                        ],
                        "ro": [
                            "traduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vers\u00e4tta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u0440\u0497\u0435\u043c\u04d9 \u0438\u0442\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "terjime etmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "ratourner",
                            "tradure"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "traduisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut se traduire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbersetzbar"
                        ],
                        "en": [
                            "translatable"
                        ],
                        "ca": [
                            "traduible"
                        ],
                        "es": [
                            "traducible"
                        ],
                        "it": [
                            "traducibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertaalbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przek\u0142adalny"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vers\u00e4ttlig",
                            "\u00f6vers\u00e4ttbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traduisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "traduisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "trafic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verkeer"
                        ],
                        "en": [
                            "trade",
                            "game",
                            "traffic"
                        ],
                        "ca": [
                            "circulaci\u00f3",
                            "tr\u00e0fic",
                            "tr\u00e0nsit"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6rdsel",
                            "trafik"
                        ],
                        "es": [
                            "tr\u00e1fico",
                            "tr\u00e1nsito",
                            "circulaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "fer\u00f0sla"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikenne"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "trafiko"
                        ],
                        "nl": [
                            "passage",
                            "verkeer"
                        ],
                        "no": [
                            "trafikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ruch"
                        ],
                        "pt": [
                            "circula\u00e7\u00e3o",
                            "tr\u00e1fego",
                            "tr\u00e1fico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "trafik"
                        ],
                        "tr": [
                            "trafik"
                        ],
                        "vec": [
                            "tr\u00e0fego"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trafic": [
                    "Singulier"
                ],
                "trafics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trafiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "traffic"
                        ],
                        "es": [
                            "traficar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dakri"
                        ],
                        "it": [
                            "trafficare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161antro\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trag\u00e9die": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tragedie"
                        ],
                        "de": [
                            "Trag\u00f6die",
                            "Trauerspiel"
                        ],
                        "en": [
                            "tragedy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0623\u0633\u0627\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "trag\u00e8dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60b2\u5267"
                        ],
                        "da": [
                            "tragedie"
                        ],
                        "es": [
                            "tragedia"
                        ],
                        "eo": [
                            "tragedio"
                        ],
                        "fi": [
                            "tragedia",
                            "murhen\u00e4ytelm\u00e4",
                            "n\u00e4ytelm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "tragedy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "trag\u00e9dia"
                        ],
                        "io": [
                            "tragedio"
                        ],
                        "it": [
                            "tragedia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60b2\u5287"
                        ],
                        "nl": [
                            "tragedie",
                            "treurspel"
                        ],
                        "pl": [
                            "tragedia"
                        ],
                        "pt": [
                            "trag\u00e9dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "tragedie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "tragedi"
                        ],
                        "cs": [
                            "trag\u00e9die"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trag\u00e9die": [
                    "Singulier"
                ],
                "trag\u00e9dies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tragi-com\u00e9die": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tragikom\u00f6die"
                        ],
                        "en": [
                            "tragicomedy"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0572\u0562\u0565\u0580\u0563\u0561\u056f\u0561\u057f\u0561\u056f\u0565\u0580\u0563\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "tragicom\u00e8dia"
                        ],
                        "hr": [
                            "tragikomedija"
                        ],
                        "es": [
                            "tragicomedia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bb\u03b1\u03c1\u03bf\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "tragikomedio"
                        ],
                        "it": [
                            "tragicommedia"
                        ],
                        "uz": [
                            "tragikomediya"
                        ],
                        "pl": [
                            "tragikomedia"
                        ],
                        "pt": [
                            "tragicom\u00e9dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "tragicomedie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "tragikomedija"
                        ],
                        "sl": [
                            "tragikomedija"
                        ],
                        "sv": [
                            "tragikomedi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tragi-com\u00e9die": [
                    "Singulier"
                ],
                "tragi-com\u00e9dies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tragique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tragic"
                        ],
                        "ca": [
                            "tr\u00e0gic"
                        ],
                        "es": [
                            "tr\u00e1gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "tragika"
                        ],
                        "fi": [
                            "traaginen"
                        ],
                        "fy": [
                            "tragysk"
                        ],
                        "io": [
                            "tragediala"
                        ],
                        "it": [
                            "tragico"
                        ],
                        "nl": [
                            "tragisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "tragiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "tr\u00e1gico",
                            "funesto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "tragick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131kl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tragique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "tragiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "trahir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verraten"
                        ],
                        "en": [
                            "betray"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzha\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u044a\u0440\u0448\u0432\u0430\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "trair"
                        ],
                        "es": [
                            "traicionar",
                            "traidor"
                        ],
                        "fi": [
                            "pett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferriede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b4\u03af\u03b4\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "trahizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "in de steek laten",
                            "laten merken",
                            "verraden"
                        ],
                        "no": [
                            "forr\u00e5de"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrai\u00e7oar",
                            "trair"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rr\u00e5da"
                        ],
                        "cs": [
                            "zradit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trahison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verrat"
                        ],
                        "en": [
                            "treason",
                            "betrayal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "jukutria",
                            "saldukeria"
                        ],
                        "br": [
                            "barad",
                            "trubarderezh",
                            "trubardiezh"
                        ],
                        "es": [
                            "traici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "perfido"
                        ],
                        "fi": [
                            "petos",
                            "petollisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "trahizo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengkhianatan"
                        ],
                        "it": [
                            "tradimento"
                        ],
                        "la": [
                            "pr\u014dd\u012dt\u012do"
                        ],
                        "nl": [
                            "verraad"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdrada"
                        ],
                        "pt": [
                            "trai\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rr\u00e4deri"
                        ],
                        "cs": [
                            "zrada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trahison": [
                    "Singulier"
                ],
                "trahisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "train": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "suite de wagons tra\u00een\u00e9s sur des rails par une locomotive\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trein"
                        ],
                        "sq": [
                            "tren"
                        ],
                        "de": [
                            "Zug",
                            "Bahn"
                        ],
                        "en": [
                            "train"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0576\u0561\u056e\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "qatar"
                        ],
                        "eu": [
                            "tren"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044f\u0433\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "tren"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "tren"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ucc28"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlak",
                            "voz"
                        ],
                        "da": [
                            "tog"
                        ],
                        "es": [
                            "tren"
                        ],
                        "eo": [
                            "trajno",
                            "vagonaro"
                        ],
                        "et": [
                            "rong"
                        ],
                        "fo": [
                            "tok",
                            "jarnbreytartok",
                            "fer\u00f0",
                            "herfer\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "juna"
                        ],
                        "fy": [
                            "trein"
                        ],
                        "gd": [
                            "tr\u00e8an"
                        ],
                        "ga": [
                            "traein"
                        ],
                        "cy": [
                            "tr\u00ean"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e2\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03cc\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03be\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05db\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "vonat"
                        ],
                        "io": [
                            "treno"
                        ],
                        "id": [
                            "kereta api"
                        ],
                        "is": [
                            "lest"
                        ],
                        "it": [
                            "treno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5217\u8eca",
                            "\u96fb\u8eca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043e\u0439\u044b\u0437",
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434"
                        ],
                        "lv": [
                            "vilciens"
                        ],
                        "ln": [
                            "engunduka"
                        ],
                        "lt": [
                            "traukinys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u0437"
                        ],
                        "ms": [
                            "api"
                        ],
                        "mg": [
                            "d\u00e0lamby"
                        ],
                        "nl": [
                            "trein"
                        ],
                        "no": [
                            "tog"
                        ],
                        "oc": [
                            "tra\u00efn",
                            "tren"
                        ],
                        "uz": [
                            "poezd"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0637\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "poci\u0105g"
                        ],
                        "pt": [
                            "comboio",
                            "trem"
                        ],
                        "ro": [
                            "tren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u043a",
                            "\u0432\u043e\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "vlak"
                        ],
                        "sl": [
                            "vlak"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5g",
                            "j\u00e4rnv\u00e4gst\u00e5g"
                        ],
                        "sw": [
                            "gari moshi",
                            "treni"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434"
                        ],
                        "tl": [
                            "tren"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlak"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "tren",
                            "katar"
                        ],
                        "tk": [
                            "otly"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0457\u0437\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe l\u1eeda",
                            "t\u00e0u h\u1ecfa"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitimela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "train": [
                    "Singulier"
                ],
                "trains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tra\u00eenard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui reste \u00e0 la tra\u00eene",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachz\u00fcgler"
                        ],
                        "en": [
                            "slowcoach",
                            "slowpoke"
                        ],
                        "ca": [
                            "ressaguer",
                            "cuer"
                        ],
                        "es": [
                            "rezagado"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterblijver"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne lente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauderer"
                        ],
                        "en": [
                            "straggler",
                            "laggard"
                        ],
                        "ca": [
                            "tocatard\u00e0",
                            "ronsa"
                        ],
                        "es": [
                            "retraso"
                        ],
                        "nl": [
                            "treuzelaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tra\u00eenard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tra\u00eenards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "tra\u00eenarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tra\u00eenardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tra\u00eene": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "queue tra\u00eenante d\u2019une robe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleppe"
                        ],
                        "en": [
                            "train"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00f2ssec"
                        ],
                        "es": [
                            "cola"
                        ],
                        "it": [
                            "strascico"
                        ],
                        "pl": [
                            "tren"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4p"
                        ],
                        "cs": [
                            "vle\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tra\u00eene": [
                    "Singulier"
                ],
                "tra\u00eenes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traineau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlitten",
                            "Pferdeschlitten"
                        ],
                        "en": [
                            "sledge",
                            "sled",
                            "sleigh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0435\u0439\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "trineu"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e6de",
                            "kane"
                        ],
                        "es": [
                            "trineo"
                        ],
                        "gl": [
                            "zorra"
                        ],
                        "io": [
                            "veturo"
                        ],
                        "it": [
                            "slitta"
                        ],
                        "oc": [
                            "lisa",
                            "rebala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0438",
                            "\u0441\u0430\u043d\u043a\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1n\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traineau": [
                    "Singulier"
                ],
                "traineaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tra\u00eeneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlitten"
                        ],
                        "en": [
                            "sledge",
                            "sled"
                        ],
                        "ca": [
                            "trineu"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e6de",
                            "kane"
                        ],
                        "es": [
                            "trineo"
                        ],
                        "eo": [
                            "glitveturilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelkka"
                        ],
                        "gl": [
                            "zorra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03ba\u03b7\u03b8\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "veturo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14a7\u144f\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "slitta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "slee"
                        ],
                        "pl": [
                            "sanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "tren\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "sanie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u043a\u0438",
                            "\u0441\u0430\u043d\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tra\u00eeneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "tra\u00eeneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trainer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sleep"
                        ],
                        "de": [
                            "schleppen",
                            "nachschleppen"
                        ],
                        "en": [
                            "drag",
                            "tow",
                            "pull",
                            "trail",
                            "drag along"
                        ],
                        "br": [
                            "chach"
                        ],
                        "ca": [
                            "remolcar",
                            "arrossegar",
                            "tirar",
                            "estirar"
                        ],
                        "es": [
                            "remolcar",
                            "arrastrar",
                            "atoar",
                            "ratrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "treni"
                        ],
                        "fo": [
                            "draga",
                            "h\u00e1la",
                            "sleipa"
                        ],
                        "fi": [
                            "laahata"
                        ],
                        "io": [
                            "tranar"
                        ],
                        "nl": [
                            "boegseren",
                            "slepen",
                            "trekken",
                            "voorttrekken",
                            "rondslingeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrastar",
                            "levar de rastos",
                            "puxar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tra\u00eener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sleep"
                        ],
                        "en": [
                            "drag",
                            "tow",
                            "pull",
                            "trail",
                            "drag along"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrossegar",
                            "tirar",
                            "estirar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62d6",
                            "\u62d6\u52a8",
                            "\u9886\u7740",
                            "\u786c\u62c9",
                            "\u5fcd\u53d7",
                            "\u62d6\u5728\u5730\u4e0a",
                            "\u6563\u4e71\u5730\u5782\u4e0b",
                            "\u6563\u4e71",
                            "\u4e00\u518d\u88ab\u63d0\u53ca",
                            "\u62d6\u5ef6",
                            "\u95f2\u901b",
                            "\u803d\u6401"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6kke",
                            "sl\u00e6be"
                        ],
                        "es": [
                            "arrastrar",
                            "atoar"
                        ],
                        "eo": [
                            "treni"
                        ],
                        "fo": [
                            "draga",
                            "h\u00e1la",
                            "sleipa"
                        ],
                        "fi": [
                            "laahata"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00faz",
                            "von",
                            "vonszol",
                            "hurcol",
                            "s\u00ednyl\u0151dik",
                            "teng\u0151dik"
                        ],
                        "it": [
                            "tirare",
                            "trascinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "boegseren",
                            "slepen",
                            "trekken",
                            "voorttrekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "rebalar"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrastar",
                            "levar de rastos",
                            "puxar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "traire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extraire le lait des pis d\u2019un mammif\u00e8re femelle.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "melken"
                        ],
                        "en": [
                            "to milk"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0569\u0565\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u0456\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "goro"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "munyir"
                        ],
                        "co": [
                            "munghe",
                            "munghje",
                            "mungne"
                        ],
                        "da": [
                            "malke"
                        ],
                        "es": [
                            "orde\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "melki"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fcpsma"
                        ],
                        "fo": [
                            "mj\u00f3lka"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyps\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "bleoghainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "cr\u00faigh"
                        ],
                        "gl": [
                            "munguir",
                            "muxir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03ad\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d7\u05dc\u05d5\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fej"
                        ],
                        "io": [
                            "melkar"
                        ],
                        "id": [
                            "memerah"
                        ],
                        "is": [
                            "mj\u00f3lka"
                        ],
                        "it": [
                            "mungere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "do\u015f\u00een",
                            "dotin"
                        ],
                        "nl": [
                            "melken"
                        ],
                        "no": [
                            "melke",
                            "mj\u00f8lke",
                            "mj\u00f8lka",
                            "mj\u00f8lke"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f3lzer"
                        ],
                        "pl": [
                            "doi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ordenhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "mulge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "doji\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "molsti"
                        ],
                        "sv": [
                            "mj\u00f6lka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0432\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "dojit"
                        ],
                        "tk": [
                            "sagmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "corde ou chaine reliant l'animal de trait au v\u00e9hicule tir\u00e9\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strang"
                        ],
                        "en": [
                            "trace"
                        ],
                        "es": [
                            "tirante"
                        ],
                        "it": [
                            "tirella"
                        ],
                        "nl": [
                            "trekstreng"
                        ],
                        "wa": [
                            "trait"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesichtszug",
                            "Zug"
                        ],
                        "ca": [
                            "caracter\u00edstica",
                            "tret"
                        ],
                        "es": [
                            "rasgo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bragd",
                            "andlitsbragd",
                            "eginleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "piirre"
                        ],
                        "io": [
                            "streko"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelaatstrek",
                            "trek",
                            "karaktertrek"
                        ],
                        "oc": [
                            "trach",
                            "trait"
                        ],
                        "pt": [
                            "fei\u00e7\u00e3o",
                            "linha",
                            "tra\u00e7o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trait": [
                    "Singulier"
                ],
                "traits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre de change",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tratte"
                        ],
                        "en": [
                            "draft"
                        ],
                        "co": [
                            "tratta"
                        ],
                        "es": [
                            "letra de cambio"
                        ],
                        "it": [
                            "tratta"
                        ],
                        "nl": [
                            "wissel"
                        ],
                        "pl": [
                            "trata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0442\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de traire le lait",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melken"
                        ],
                        "en": [
                            "milking"
                        ],
                        "eu": [
                            "jezte"
                        ],
                        "co": [
                            "mungnera",
                            "munghjera"
                        ],
                        "es": [
                            "orde\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "mungitura"
                        ],
                        "nl": [
                            "melken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traite": [
                    "Singulier"
                ],
                "traites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trait\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage didactique o\u00f9 l\u2019on traite de l\u2019ensemble d\u2019un certain art\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abhandlung",
                            "Abhandlung"
                        ],
                        "en": [
                            "treatise"
                        ],
                        "es": [
                            "tratado"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkielma"
                        ],
                        "gl": [
                            "tratado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae",
                            "\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00e6\u00f0ileg ritger\u00f0"
                        ],
                        "la": [
                            "detractatus"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhandeling",
                            "scriptie"
                        ],
                        "pt": [
                            "tratado"
                        ],
                        "ro": [
                            "tratat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pojedn\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Convention solennelle faite entre des \u00c9tats\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vertrag"
                        ],
                        "en": [
                            "treaty"
                        ],
                        "ast": [
                            "trat\u00e1u"
                        ],
                        "eu": [
                            "egiune"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6761\u7ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc57d"
                        ],
                        "es": [
                            "tratado"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "ga": [
                            "conradh"
                        ],
                        "ha": [
                            "yarjejeniya"
                        ],
                        "id": [
                            "traktat"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6761\u7d04"
                        ],
                        "pt": [
                            "tratado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "antla\u015fma"
                        ],
                        "vi": [
                            "hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trait\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "trait\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behandel"
                        ],
                        "de": [
                            "behandeln",
                            "traktieren",
                            "unterhandeln"
                        ],
                        "en": [
                            "handle",
                            "treat",
                            "deal with",
                            "address",
                            "process",
                            "deal"
                        ],
                        "ca": [
                            "tractar"
                        ],
                        "da": [
                            "behandle"
                        ],
                        "es": [
                            "tratar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trakti"
                        ],
                        "fo": [
                            "tingast",
                            "fara vi\u00f0",
                            "handfara",
                            "vi\u00f0gera"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvotella"
                        ],
                        "io": [
                            "traktar"
                        ],
                        "it": [
                            "trattare"
                        ],
                        "nl": [
                            "behandelen",
                            "onderhandelen",
                            "bewerken"
                        ],
                        "pt": [
                            "agenciar",
                            "tratar"
                        ],
                        "sv": [
                            "behandla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tra\u00eetre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verr\u00e4ter"
                        ],
                        "en": [
                            "traitor",
                            "betrayer"
                        ],
                        "eu": [
                            "etoi"
                        ],
                        "br": [
                            "ganaz",
                            "treitour",
                            "trubard",
                            "yudaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "tra\u00efdor"
                        ],
                        "es": [
                            "traidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "perfidulo",
                            "bofrontido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "trahizanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pembelot",
                            "pengkianat"
                        ],
                        "it": [
                            "traditore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "valsaard",
                            "verrader"
                        ],
                        "oc": [
                            "tra\u00efdor",
                            "traite"
                        ],
                        "pt": [
                            "traidor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rr\u00e4dare",
                            "skurk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tra\u00eetre": [
                    "Singulier"
                ],
                "tra\u00eetres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trajectoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baan"
                        ],
                        "de": [
                            "Flugbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "trajectory",
                            "course",
                            "path"
                        ],
                        "ca": [
                            "traject\u00f2ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f68\u8ff9"
                        ],
                        "da": [
                            "skudbane"
                        ],
                        "es": [
                            "trayectoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojlinio",
                            "trajektorio"
                        ],
                        "io": [
                            "trajektorio"
                        ],
                        "id": [
                            "lintasan"
                        ],
                        "it": [
                            "traiettoria"
                        ],
                        "nl": [
                            "baan",
                            "kogelbaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "trajet\u00f3ria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trajectoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "trajectoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trajet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strecke"
                        ],
                        "en": [
                            "trajectory",
                            "route"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e6kning",
                            "rute"
                        ],
                        "es": [
                            "trayecto",
                            "ruta"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojiro"
                        ],
                        "fi": [
                            "matka"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d2\u10d6\u10d0\u10d5\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "trajeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "traject"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminhada",
                            "jornada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f",
                            "\u043f\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e4cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "cesta",
                            "tra\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trajet": [
                    "Singulier"
                ],
                "trajets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tram-train": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stadtbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "train"
                        ],
                        "da": [
                            "duosporvogn"
                        ],
                        "it": [
                            "treno"
                        ],
                        "nl": [
                            "tramtrein"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tram-train": [
                    "Singulier"
                ],
                "trams-trains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fils entrelac\u00e9s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuss"
                        ],
                        "en": [
                            "weft",
                            "woof"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0442\u044a\u043a"
                        ],
                        "es": [
                            "trama"
                        ],
                        "eo": [
                            "vefto"
                        ],
                        "io": [
                            "wefto"
                        ],
                        "it": [
                            "trama"
                        ],
                        "nl": [
                            "inslag"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105tek"
                        ],
                        "pt": [
                            "trama"
                        ],
                        "cs": [
                            "osnova"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(R\u00e9seaux informatiques) Paquet d\u2019information v\u00e9hicul\u00e9\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rahmen"
                        ],
                        "en": [
                            "frame"
                        ],
                        "es": [
                            "lote"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "pl": [
                            "ramka"
                        ],
                        "sv": [
                            "ram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trame": [
                    "Singulier"
                ],
                "trames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tramer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "end"
                        ],
                        "de": [
                            "weben",
                            "wirken",
                            "schmieden"
                        ],
                        "en": [
                            "weave"
                        ],
                        "br": [
                            "irienni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "teixir"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6ve"
                        ],
                        "es": [
                            "tejer"
                        ],
                        "eo": [
                            "teksi"
                        ],
                        "fo": [
                            "veva"
                        ],
                        "fi": [
                            "kutoa"
                        ],
                        "io": [
                            "texar"
                        ],
                        "la": [
                            "texere"
                        ],
                        "nl": [
                            "weven"
                        ],
                        "pt": [
                            "tecer",
                            "urdir",
                            "entretecer"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4va"
                        ],
                        "cs": [
                            "tk\u00e1t",
                            "kout",
                            "osnovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trampoline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trampoline"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2b8\ub7a8\ud384\ub9b0"
                        ],
                        "da": [
                            "trampolin"
                        ],
                        "eo": [
                            "trampolino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30e9\u30f3\u30dd\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "trampoline"
                        ],
                        "pt": [
                            "cama el\u00e1stica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "trampolin",
                            "studsmatta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trampoline": [
                    "Singulier"
                ],
                "trampolines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tramway": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stra\u00dfenbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "streetcar",
                            "tram"
                        ],
                        "br": [
                            "tramgarr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "tramvia"
                        ],
                        "da": [
                            "sporvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "tranv\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "tramo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sporvognur"
                        ],
                        "fi": [
                            "raitiovaunu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03bc",
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03b9",
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c7\u03b9\u03cc\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "villamos"
                        ],
                        "it": [
                            "tram"
                        ],
                        "nl": [
                            "tram"
                        ],
                        "no": [
                            "sporvogn",
                            "trikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "tramwaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "bonde",
                            "el\u00e9trico"
                        ],
                        "ro": [
                            "tramvai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e5rvagn"
                        ],
                        "cs": [
                            "tramvaj"
                        ],
                        "tr": [
                            "tramvay"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tramway": [
                    "Singulier"
                ],
                "tramways": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tranchant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 coupant d\u2019une \u00e9p\u00e9e, d\u2019un couteau, d\u2019un rasoir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "edge"
                        ],
                        "ca": [
                            "tall"
                        ],
                        "es": [
                            "tajo",
                            "corte",
                            "filo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra\u0135o"
                        ],
                        "id": [
                            "mata"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1585"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tranchant": [
                    "Singulier"
                ],
                "tranchants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tranche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau coup\u00e9 un peu mince\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheibe",
                            "Schnitte"
                        ],
                        "en": [
                            "slice"
                        ],
                        "co": [
                            "fetta"
                        ],
                        "es": [
                            "rebanada",
                            "loncha"
                        ],
                        "fi": [
                            "viipale"
                        ],
                        "hu": [
                            "szelet"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043b\u0456\u043c"
                        ],
                        "mt": [
                            "felli"
                        ],
                        "nl": [
                            "plakje"
                        ],
                        "oc": [
                            "talh",
                            "talhon",
                            "part",
                            "lesca"
                        ],
                        "pt": [
                            "fatia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un instrument financier\u00a0(2a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tranche",
                            "Rate"
                        ],
                        "en": [
                            "tranche"
                        ],
                        "oc": [
                            "escalon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "tran\u0161e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un livre\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchschnitt",
                            "Schnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "edge"
                        ],
                        "da": [
                            "snit"
                        ],
                        "es": [
                            "corte"
                        ],
                        "nl": [
                            "canto",
                            "snede",
                            "snee"
                        ],
                        "it": [
                            "taglio"
                        ],
                        "sv": [
                            "boksnitt",
                            "snitt"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u0159\u00edzka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de viande\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberschale"
                        ],
                        "en": [
                            "topside"
                        ],
                        "es": [
                            "tapa"
                        ],
                        "it": [
                            "fesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenbil"
                        ],
                        "oc": [
                            "tr\u00f2\u00e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "pojadouro",
                            "ch\u00e3 de dentro"
                        ],
                        "sv": [
                            "ytterl\u00e5r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tranche": [
                    "Singulier"
                ],
                "tranches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tranch\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schr\u00e4ggeteilt",
                            "schr\u00e4grechtsgeteilt"
                        ],
                        "en": [
                            "per bend",
                            "party per bend"
                        ],
                        "es": [
                            "tronchado"
                        ],
                        "eo": [
                            "bende duonigita"
                        ],
                        "fi": [
                            "lohkoinen"
                        ],
                        "it": [
                            "trinciato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschuind"
                        ],
                        "sv": [
                            "styckad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tranch\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tranch\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "tranch\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tranch\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tranch\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouverture, excavation longue et plus ou moins profonde pratiqu\u00e9e dans la terre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trench"
                        ],
                        "br": [
                            "foz"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8ft"
                        ],
                        "es": [
                            "zanja"
                        ],
                        "oc": [
                            "trencada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Foss\u00e9 qu\u2019on creuse pour se mettre \u00e0 couvert du feu, et dont les terres, jet\u00e9es du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019ennemi, forment un parapet.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fctzengraben"
                        ],
                        "en": [
                            "trench"
                        ],
                        "br": [
                            "difenn"
                        ],
                        "da": [
                            "skyttegrav"
                        ],
                        "es": [
                            "trinchera"
                        ],
                        "it": [
                            "trincea"
                        ],
                        "no": [
                            "skyttergrav"
                        ],
                        "oc": [
                            "trencada"
                        ],
                        "pt": [
                            "trincheira"
                        ],
                        "ro": [
                            "tran\u015fee"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1kop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tranch\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "tranch\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trancher": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couper net, s\u00e9parer en coupant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "slice"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceorfan",
                            "scieran"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebaki"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallar"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "cortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tran\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "skera"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikata",
                            "hakata"
                        ],
                        "fy": [
                            "fykje"
                        ],
                        "gd": [
                            "ge\u00e0rr"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "tranchar"
                        ],
                        "id": [
                            "meretas",
                            "menetak"
                        ],
                        "is": [
                            "sn\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliare",
                            "affettare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scalpo",
                            "seco"
                        ],
                        "ms": [
                            "potong"
                        ],
                        "nl": [
                            "snerpen",
                            "snijden"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00e6re"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeza\u0107",
                            "ci\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortar",
                            "talhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "t\u0103ia"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4ra"
                        ],
                        "tl": [
                            "hiw\u00e1in",
                            "put\u00falin"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159ezat",
                            "sekat"
                        ],
                        "tr": [
                            "kesmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "sika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tranquille": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalm"
                        ],
                        "de": [
                            "ruhig",
                            "gelassen",
                            "gem\u00fctlich",
                            "still",
                            "fromm",
                            "sanft"
                        ],
                        "en": [
                            "tranquil",
                            "leisurely",
                            "calm"
                        ],
                        "ay": [
                            "aliqa"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekuru"
                        ],
                        "br": [
                            "seder",
                            "sioul"
                        ],
                        "ca": [
                            "tranquil",
                            "quiet",
                            "pl\u00e0cid"
                        ],
                        "da": [
                            "rolig",
                            "rolig"
                        ],
                        "es": [
                            "sosegado",
                            "tranquilo",
                            "quieto"
                        ],
                        "eo": [
                            "trankvila",
                            "kvieta"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3ligur",
                            "r\u00f3ligur",
                            "stillur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyni",
                            "levollinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "stil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e7\u10dc\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10e8\u10d5\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03cc\u03c1\u03b7\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csendes"
                        ],
                        "it": [
                            "calmo",
                            "tranquillo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u043d\u044b\u0448"
                        ],
                        "ln": [
                            "pepele"
                        ],
                        "lt": [
                            "ramus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedaard",
                            "gerust",
                            "kalm",
                            "rustig",
                            "stil"
                        ],
                        "pl": [
                            "spokojny"
                        ],
                        "pt": [
                            "calmo",
                            "sereno",
                            "tranq\u00fcilo",
                            "quedo",
                            "calmo",
                            "quieto",
                            "sossegado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tl": [
                            "tah\u00edmik",
                            "kib\u00f4"
                        ],
                        "cs": [
                            "klidn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "asude",
                            "sakin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tranquille": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "tranquilles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tranquillement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re tranquille\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "calmly",
                            "easily",
                            "gently"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043c\u0435\u0442\u0435\u0436\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "assossegadament",
                            "pl\u00e0cidament",
                            "quietament",
                            "lament"
                        ],
                        "es": [
                            "tranquilamente",
                            "sosegadamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "trankvile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c3\u03c5\u03c7\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "tranquillamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "tranquillament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tranquilliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beruhigen"
                        ],
                        "en": [
                            "tranquilize",
                            "ou tranquilise"
                        ],
                        "es": [
                            "tranquilizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "rauhoittaa"
                        ],
                        "id": [
                            "menenangkan"
                        ],
                        "it": [
                            "tranquillizzare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tranquillit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est tranquille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stille",
                            "Ruhe"
                        ],
                        "en": [
                            "tranquility",
                            "tranquillity"
                        ],
                        "br": [
                            "sioulded",
                            "sioulder"
                        ],
                        "ca": [
                            "litat"
                        ],
                        "es": [
                            "tranquilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "tranquillit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "imperturbatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "rust"
                        ],
                        "pt": [
                            "tranquilidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokoj",
                            "pohoda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tranquillit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "tranquillit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transaction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte par lequel on transige sur un diff\u00e9rend (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergleich"
                        ],
                        "en": [
                            "settlement"
                        ],
                        "eu": [
                            "mautsi"
                        ],
                        "es": [
                            "transacci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "transazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "schikking"
                        ],
                        "pt": [
                            "transa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9change commercial (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transaktion"
                        ],
                        "en": [
                            "transaction"
                        ],
                        "da": [
                            "transaktion"
                        ],
                        "es": [
                            "transacci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "spezo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03b7\u03c8\u03af\u03b1",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "transakto"
                        ],
                        "it": [
                            "transazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "transakcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "transa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "transakce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transaction": [
                    "Singulier"
                ],
                "transactions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transactionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 une transaction",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transactional"
                        ],
                        "es": [
                            "transaccional"
                        ],
                        "it": [
                            "transazionale"
                        ],
                        "oc": [
                            "transaccionau",
                            "transaccional"
                        ],
                        "pt": [
                            "transacional"
                        ],
                        "cs": [
                            "transak\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transactionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transactionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transactionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transactionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transalpin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 des Alpes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "transalpin",
                            "transalpinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "transalpine"
                        ],
                        "eo": [
                            "transalpa"
                        ],
                        "it": [
                            "transalpino"
                        ],
                        "nl": [
                            "van over de Alpen"
                        ],
                        "oc": [
                            "transalpin"
                        ],
                        "pt": [
                            "transalpino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transalpin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transalpins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transalpine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transalpines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transat": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fauteuil pliant \u00e0 si\u00e8ge en toile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liegestuhl"
                        ],
                        "en": [
                            "deck chair",
                            "deckchair"
                        ],
                        "ca": [
                            "gandula"
                        ],
                        "da": [
                            "liggestol"
                        ],
                        "it": [
                            "sedia a sdraio"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ezlong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transat": [
                    "Singulier"
                ],
                "transats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transatlantique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transatlantic"
                        ],
                        "eo": [
                            "transatlantika"
                        ],
                        "gl": [
                            "transatl\u00e1ntico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03c4\u03bb\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "transatlantico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Atlantisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "transatl\u00e2ntico"
                        ],
                        "ro": [
                            "transatlantic"
                        ],
                        "sv": [
                            "transatlantisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transatlantique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "transatlantiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transbordeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Navire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4hre"
                        ],
                        "en": [
                            "boat",
                            "train ferry",
                            "car ferry"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03b8\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00e4r"
                        ],
                        "nl": [
                            "veerboot"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edvoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transbordeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "transbordeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transcendantal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "transzendental"
                        ],
                        "en": [
                            "transcendental"
                        ],
                        "es": [
                            "trascendental"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "trascendentale"
                        ],
                        "pl": [
                            "transcendentalny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transcendantal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transcendantaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transcendantale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transcendantales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transcendantalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ietsismus",
                            "Transzendentalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "transcendentalism",
                            "Ietsism",
                            "Somethingism"
                        ],
                        "es": [
                            "ietsismo",
                            "trascendentalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "trascendentalismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ietsisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "transcendentalismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011bcismus",
                            "transcendentalismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transcendantalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "transcendantalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transcriptome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transkriptom"
                        ],
                        "en": [
                            "transcriptome"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u0646\u0633\u0643\u0631\u0628\u064a\u062a\u0648\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "transcriptoma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f6c\u5f55\u7ec4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc0ac\uccb4"
                        ],
                        "es": [
                            "transcriptoma"
                        ],
                        "gl": [
                            "transcriptoma"
                        ],
                        "id": [
                            "transkriptomika"
                        ],
                        "it": [
                            "trascrittoma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30af\u30ea\u30d7\u30c8\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "transcriptoom"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0646\u0633\u06a9\u0631\u06cc\u067e\u062a\u0648\u0645\u06cc\u06a9\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "transkryptom"
                        ],
                        "pt": [
                            "transcriptoma",
                            "transcritoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transcriptome": [
                    "Singulier"
                ],
                "transcriptomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transcrire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transcribe"
                        ],
                        "es": [
                            "transcribir"
                        ],
                        "io": [
                            "transskribar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschrijven",
                            "transcriberen"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159epsat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trance"
                        ],
                        "en": [
                            "trance"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "tr\u00e0nsit",
                            "tr\u00e0ngol"
                        ],
                        "es": [
                            "trance"
                        ],
                        "eo": [
                            "tranco"
                        ],
                        "io": [
                            "tranco"
                        ],
                        "id": [
                            "trans"
                        ],
                        "it": [
                            "trance"
                        ],
                        "oc": [
                            "tr\u00e0nsi",
                            "estr\u00e0nsi",
                            "trance"
                        ],
                        "pl": [
                            "trans"
                        ],
                        "pt": [
                            "transe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "tranz"
                        ],
                        "cs": [
                            "trans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transe": [
                    "Singulier"
                ],
                "transes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transept": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture) Partie transversale d\u2019une \u00e9glise qui coupe \u00e0 angle droit la nef\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Querschiff",
                            "Transept"
                        ],
                        "en": [
                            "transept"
                        ],
                        "hr": [
                            "transept"
                        ],
                        "fi": [
                            "poikkilaiva"
                        ],
                        "hu": [
                            "kereszthaj\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "transetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "transept"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transept": [
                    "Singulier"
                ],
                "transepts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transest\u00e9rification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umesterung"
                        ],
                        "en": [
                            "transesterification"
                        ],
                        "es": [
                            "transesterificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "transesterificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "transesterificatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "transesterifica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transest\u00e9rification": [
                    "Singulier"
                ],
                "transest\u00e9rifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transf\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transfer"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6\u00e7\u00fcr\u00fcb"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzkas"
                        ],
                        "ca": [
                            "transferir"
                        ],
                        "es": [
                            "transferir",
                            "trasladar"
                        ],
                        "eo": [
                            "delokigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "siirt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "overplaatsen",
                            "doorschakelen",
                            "overhevelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transfert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transport",
                            "\u00dcberf\u00fchrung",
                            "Transfer",
                            "Versetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "transfer",
                            "off",
                            "over"
                        ],
                        "ca": [
                            "transfer\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "transferencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "delokigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "siirt\u00e4minen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03af\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "transfero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1483\u144e\u1585\u1455\u1405\u14c2\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "trasferimento",
                            "traslazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "transfer\u00eancia"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159enos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transfert": [
                    "Singulier"
                ],
                "transferts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transfixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transfix"
                        ],
                        "en": [
                            "transfix"
                        ],
                        "es": [
                            "tranfijo"
                        ],
                        "it": [
                            "trafisso"
                        ],
                        "nl": [
                            "transfix"
                        ],
                        "pt": [
                            "tranfixo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transfixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "transfixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transformateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "transformator"
                        ],
                        "sq": [
                            "transformator\u00ebt"
                        ],
                        "de": [
                            "Transformator",
                            "Umspanner",
                            "Trafo"
                        ],
                        "en": [
                            "transformer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0648\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "transformador"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0580\u0561\u0576\u057d\u0586\u0578\u0580\u0574\u0561\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "tresformador"
                        ],
                        "az": [
                            "transformator"
                        ],
                        "eu": [
                            "transformadore"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "transformator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "transformador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d8\u538b\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\uc555\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "trasfurmadore"
                        ],
                        "hr": [
                            "transformator"
                        ],
                        "da": [
                            "transformator",
                            "transformer",
                            "trafo"
                        ],
                        "es": [
                            "transformador"
                        ],
                        "eo": [
                            "transformatoro",
                            "transformilo"
                        ],
                        "et": [
                            "transformaator",
                            "trafo"
                        ],
                        "fi": [
                            "muuntaja"
                        ],
                        "ga": [
                            "trasfhoirmeoir",
                            "claochlad\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "transformador"
                        ],
                        "cy": [
                            "newidydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10e0\u10d0\u10dc\u10e1\u10e4\u10dd\u10e0\u10db\u10d0\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e0\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "transzform\u00e1tor"
                        ],
                        "io": [
                            "transformatoro"
                        ],
                        "id": [
                            "transformator",
                            "trafo"
                        ],
                        "ia": [
                            "transformator"
                        ],
                        "is": [
                            "spennubreytir",
                            "straumbreytir",
                            "spennir"
                        ],
                        "it": [
                            "trasformatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u5727\u5668"
                        ],
                        "jv": [
                            "transformator"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca4\u0c95"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "transformatrum"
                        ],
                        "lv": [
                            "transformators"
                        ],
                        "lt": [
                            "transformatorius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "alatubah"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7c\u0d2e\u0d7c"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpanova"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "transformator",
                            "trafo",
                            "transfo"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "transformator",
                            "trafo",
                            "transformator"
                        ],
                        "oc": [
                            "transformador"
                        ],
                        "or": [
                            "\u0b2e\u0b30"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "uz": [
                            "transformator"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2e\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0627\u0646\u0633\u0641\u0648\u0631\u0645\u0627\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "transformator"
                        ],
                        "pt": [
                            "transformador"
                        ],
                        "ro": [
                            "transformator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "transformator"
                        ],
                        "sk": [
                            "transform\u00e1tor"
                        ],
                        "sl": [
                            "transformator"
                        ],
                        "su": [
                            "trafo"
                        ],
                        "sv": [
                            "transformator"
                        ],
                        "sw": [
                            "transfoma"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "transpormador",
                            "transpormer"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "transform\u00e1tor"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "transformat\u00f6r",
                            "trafo"
                        ],
                        "tk": [
                            "transformator"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi\u1ebfn \u00e1p",
                            "m\u00e1y bi\u1ebfn \u00e1p",
                            "m\u00e1y bi\u1ebfn th\u1ebf"
                        ],
                        "wo": [
                            "soppalikaay"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e8\u05d0\u05e0\u05e1\u05e4\u05d0\u05e8\u05de\u05d0\u05d8\u05d0\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transformateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "transformateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transformatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transformative"
                        ],
                        "ca": [
                            "transformatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "transformativo"
                        ],
                        "it": [
                            "trasformativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "transformatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "transformativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transformatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transformatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transformative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transformatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transformation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de transformer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formver\u00e4nderung",
                            "Transformierung",
                            "Umbau",
                            "Umformung",
                            "Umsetzen",
                            "Umsetzung",
                            "Umwandlung",
                            "Verwandlung",
                            "Wandel",
                            "Weiterverarbeitung"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\ud615"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliformigo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u614b"
                        ],
                        "pt": [
                            "transforma\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Changement d\u2019une forme en une autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formver\u00e4nderung",
                            "Transformierung",
                            "Umbau",
                            "Umformung",
                            "Umsetzen",
                            "Umsetzung",
                            "Umwandlung",
                            "Verwandlung",
                            "Wandel",
                            "Weiterverarbeitung"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d8\u6362"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\ud615",
                            "\ubcc0\ud0dc"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliformi\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "muutos"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u8eab"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanpassing",
                            "bewerking"
                        ],
                        "de": [
                            "Abwechslung",
                            "\u00c4nderung",
                            "Tausch",
                            "Ver\u00e4nderung",
                            "Wechsel",
                            "Reform",
                            "Metamorphose",
                            "Um\u00e4nderung",
                            "Adaptation",
                            "Adaption",
                            "Bearbeitung",
                            "Anpassung"
                        ],
                        "en": [
                            "transformation",
                            "change",
                            "conversion",
                            "face",
                            "alteration",
                            "shift",
                            "refashioning",
                            "reform",
                            "metamorphosis",
                            "recreation",
                            "regeneration",
                            "adaptation",
                            "adjustment"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\ud615"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ndring"
                        ],
                        "es": [
                            "transformacion",
                            "metamorfosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dan\u011do",
                            "\u015dan\u011di\u011do",
                            "transformo",
                            "transformi\u011do",
                            "transformado",
                            "reformo",
                            "metamorfozo",
                            "adapto"
                        ],
                        "fo": [
                            "broyting",
                            "skifti"
                        ],
                        "fy": [
                            "feroaring",
                            "oanpassing"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ltoz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "transformo"
                        ],
                        "id": [
                            "perubahan"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0l\u00f6gun"
                        ],
                        "it": [
                            "trasformazione",
                            "cambiamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verandering",
                            "verzetting",
                            "wijziging",
                            "wisseling",
                            "keer",
                            "omkeer",
                            "kentering",
                            "verandering",
                            "keer",
                            "verloop",
                            "vervorming",
                            "transformatie",
                            "omvorming",
                            "omzetting",
                            "transformatie",
                            "hervorming",
                            "gedaanteverwisseling",
                            "metamorfose",
                            "gedaanteverandering",
                            "vervorming",
                            "herschepping",
                            "vervorming",
                            "aanpassing",
                            "bewerking",
                            "modificatie",
                            "adaptatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "transformacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudan\u00e7a",
                            "mudan\u00e7a",
                            "adapta\u00e7\u00e3o",
                            "ajuste"
                        ],
                        "ro": [
                            "schimbare"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e4ndring",
                            "\u00e4ndring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transformation": [
                    "Singulier"
                ],
                "transformations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}