{
    "transformer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verander",
                            "wissel"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00e4ndern",
                            "tauschen",
                            "um\u00e4ndern",
                            "umtauschen",
                            "wechseln",
                            "umwechseln",
                            "anders machen",
                            "ab\u00e4ndern",
                            "umgestalten",
                            "umwandeln"
                        ],
                        "en": [
                            "transform",
                            "change",
                            "turn",
                            "alter",
                            "amend",
                            "convert",
                            "shift"
                        ],
                        "ca": [
                            "canviar",
                            "transformar"
                        ],
                        "da": [
                            "forandre",
                            "veksle",
                            "\u00e6ndre"
                        ],
                        "es": [
                            "transformar",
                            "cambiar",
                            "mudar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dan\u011di",
                            "transformi",
                            "aliformi",
                            "aliformigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skifta",
                            "broyta"
                        ],
                        "fi": [
                            "muuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ltozik"
                        ],
                        "io": [
                            "transformar"
                        ],
                        "is": [
                            "umbreyta"
                        ],
                        "it": [
                            "cambiare"
                        ],
                        "la": [
                            "mutare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengubah",
                            "ganti"
                        ],
                        "nl": [
                            "veranderen",
                            "vermaken",
                            "wisselen"
                        ],
                        "no": [
                            "forandre",
                            "veksle"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmienia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "alterar",
                            "modificar",
                            "mudar",
                            "converter",
                            "transformar"
                        ],
                        "ro": [
                            "schimba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "adaptirati"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rvandla",
                            "f\u00f6rv\u00e4xla",
                            "f\u00f6r\u00e4ndra",
                            "v\u00e4xla"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fkala\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transfusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transfusion"
                        ],
                        "en": [
                            "transfusion"
                        ],
                        "es": [
                            "transfusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "transfuzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b3\u03b3\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "transfuzo"
                        ],
                        "it": [
                            "trasfusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "transfusie"
                        ],
                        "pt": [
                            "transfus\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "transfuze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transfusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "transfusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transg\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transgene"
                        ],
                        "ca": [
                            "transgen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f6c\u57fa\u56e0"
                        ],
                        "it": [
                            "transgene"
                        ],
                        "no": [
                            "transgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "transgen"
                        ],
                        "pt": [
                            "transgene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "scn": [
                            "transgeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transg\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "transg\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transgresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mi\u00dfachten"
                        ],
                        "en": [
                            "transgress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646",
                            "\u0643\u0633\u0631 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0443\u0448\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "eo": [
                            "malobservi"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1th\u00e1g",
                            "megs\u00e9rt"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtreden"
                        ],
                        "pl": [
                            "nie przestrzega\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a transgresa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435 \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transgresseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesetzesbrecherin"
                        ],
                        "en": [
                            "transgressor",
                            "wrongdoer"
                        ],
                        "ca": [
                            "transgressora"
                        ],
                        "es": [
                            "trangresora"
                        ],
                        "it": [
                            "trasgreditrice",
                            "trasgressora"
                        ],
                        "pt": [
                            "transgressora"
                        ],
                        "ro": [
                            "transgresoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transgresseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "transgresseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transgression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de transgresser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbertretung",
                            "Verletzung",
                            "Versto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "transgression"
                        ],
                        "es": [
                            "transgresi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "trasgressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtreding",
                            "schending"
                        ],
                        "pl": [
                            "transgresja",
                            "przekroczenie"
                        ],
                        "ro": [
                            "transgresie"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vertr\u00e4delse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transgression": [
                    "Singulier"
                ],
                "transgressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transhumance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de transhumer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transhumance"
                        ],
                        "ca": [
                            "tranhum\u00e0ncia"
                        ],
                        "co": [
                            "impiaghj\u00e0",
                            "ammuntagn\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "trashumancia"
                        ],
                        "it": [
                            "transumanza"
                        ],
                        "no": [
                            "buferd",
                            "bufar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transhumance": [
                    "Singulier"
                ],
                "transhumances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transhumanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transhumanism"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzdenelouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "transhumanisme"
                        ],
                        "es": [
                            "transhumanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "transumanesimo",
                            "transumanismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "transumanisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "transhumanizm"
                        ],
                        "ro": [
                            "transumanism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transhumanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "transhumanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transiger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to give in",
                            "to compromise"
                        ],
                        "ca": [
                            "transigir"
                        ],
                        "es": [
                            "transigir",
                            "comprometer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "transaktar"
                        ],
                        "it": [
                            "transigere"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegeven",
                            "tot een vergelijk komen"
                        ],
                        "no": [
                            "inng\u00e5 kompromiss"
                        ],
                        "oc": [
                            "transigir",
                            "acomodar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cut through",
                            "pass through"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "embalbir"
                        ],
                        "io": [
                            "frostar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkleumen",
                            "verstenen",
                            "verstijven"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0447\u0435\u043d\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "transi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transistor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composant \u00e9lectronique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "transistor"
                        ],
                        "sq": [
                            "transistori"
                        ],
                        "de": [
                            "Transistor"
                        ],
                        "en": [
                            "transistor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u0627\u0646\u0632\u0633\u062a\u0648\u0631",
                            "\u0645\u0642\u062d\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "transistor"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0580\u0561\u0576\u0566\u056b\u057d\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "transistor"
                        ],
                        "az": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "eu": [
                            "transistore"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099f\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "br": [
                            "transistor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "transistor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6676\u4f53\u7ba1"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0da7\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2b8\ub79c\uc9c0\uc2a4\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "da": [
                            "transistor"
                        ],
                        "es": [
                            "transistor"
                        ],
                        "eo": [
                            "transistoro"
                        ],
                        "et": [
                            "transistor"
                        ],
                        "fi": [
                            "transistori"
                        ],
                        "fy": [
                            "transistor"
                        ],
                        "ga": [
                            "trasraitheoir"
                        ],
                        "gl": [
                            "transistor"
                        ],
                        "cy": [
                            "transistor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10e0\u10d0\u10dc\u10d6\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03bd\u03b6\u03af\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e8\u05e0\u05d6\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "tranzisztor"
                        ],
                        "id": [
                            "transistor"
                        ],
                        "ia": [
                            "transistor"
                        ],
                        "is": [
                            "sm\u00e1ri"
                        ],
                        "it": [
                            "transistor"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30e9\u30f3\u30b8\u30b9\u30bf"
                        ],
                        "jv": [
                            "transistor"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0434"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "trans\u00eestor"
                        ],
                        "la": [
                            "transistrum"
                        ],
                        "lv": [
                            "tranzistors"
                        ],
                        "lt": [
                            "tranzistorius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "transistor"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d31\u0d7c"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "transistor"
                        ],
                        "no": [
                            "transistor",
                            "transistor"
                        ],
                        "oc": [
                            "transistor"
                        ],
                        "om": [
                            "tiraanzisterii"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0679\u0631\u0627\u0646\u0632\u0633\u0679\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a38\u0a1f\u0a30"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0679\u0631\u0627\u0646\u0632\u0633\u0679\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0627\u0646\u0632\u06cc\u0633\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "tranzystor"
                        ],
                        "pt": [
                            "trans\u00edstor",
                            "transistor"
                        ],
                        "ro": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "scn": [
                            "trans\u00ecsturi"
                        ],
                        "sk": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "sl": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "su": [
                            "transistor"
                        ],
                        "sv": [
                            "transistor"
                        ],
                        "sw": [
                            "transista"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "transistor"
                        ],
                        "cs": [
                            "tranzistor"
                        ],
                        "tr": [
                            "transist\u00f6r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e8\u05d0\u05e0\u05d6\u05d9\u05e1\u05d8\u05d0\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transistor": [
                    "Singulier"
                ],
                "transistors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Astronomie)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u0648\u0631 \u0641\u0644\u0643\u064a"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0\u09ae"
                        ],
                        "ca": [
                            "tr\u00e0nsit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51cc\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1b5\uacfc"
                        ],
                        "da": [
                            "passage"
                        ],
                        "es": [
                            "tr\u00e1nsito"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasado"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylikulku"
                        ],
                        "gl": [
                            "tr\u00e1nsito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "transito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u901a\u904e"
                        ],
                        "lb": [
                            "duerchgank"
                        ],
                        "nl": [
                            "overgang"
                        ],
                        "no": [
                            "passasje"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062d\u0631\u06a9\u0627\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0630\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "tranzyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "tr\u00e2nsito"
                        ],
                        "ro": [
                            "tranzit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "prechod"
                        ],
                        "sv": [
                            "passage"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159echod"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transit": [
                    "Singulier"
                ],
                "transits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "transitiv"
                        ],
                        "en": [
                            "transitive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0639\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "transitiv"
                        ],
                        "es": [
                            "transitivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "transitiivinen"
                        ],
                        "io": [
                            "transitiva"
                        ],
                        "it": [
                            "transitivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed6\u52d5\u8a5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "overdrachtelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "przechodni"
                        ],
                        "pt": [
                            "transitivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "transitiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159echodn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "transitiv"
                        ],
                        "en": [
                            "transitive"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f20\u9012\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "transitief"
                        ],
                        "pt": [
                            "transitivo"
                        ],
                        "cs": [
                            "tranzitivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action, mani\u00e8re de passer d\u2019un \u00e9tat \u00e0 un autre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbergang"
                        ],
                        "en": [
                            "transition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "transici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "transici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "transito"
                        ],
                        "id": [
                            "peralihan"
                        ],
                        "it": [
                            "transizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "transitie",
                            "overgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "transicion"
                        ],
                        "pt": [
                            "transi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159echod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transition": [
                    "Singulier"
                ],
                "transitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "translation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parallelverschiebung"
                        ],
                        "en": [
                            "translation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0632\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "translaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e73\u79fb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3c9\ud589 \uc774\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "traslaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00f6\u00f6pl\u00fcke"
                        ],
                        "fi": [
                            "translaatio"
                        ],
                        "ga": [
                            "aistrigh"
                        ],
                        "gl": [
                            "translaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "eltol\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "traslazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u884c\u79fb\u52d5"
                        ],
                        "lb": [
                            "translatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "translatie"
                        ],
                        "no": [
                            "oversette"
                        ],
                        "oc": [
                            "translacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "translacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "transla\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "translacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "translation"
                        ],
                        "cs": [
                            "translace"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19\u0e02\u0e19\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6teleme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "translation": [
                    "Singulier"
                ],
                "translations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "translitt\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration de substitution\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transliteration"
                        ],
                        "en": [
                            "transliteration"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzlizherennadur"
                        ],
                        "da": [
                            "translitteration"
                        ],
                        "es": [
                            "transliteraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "translitterointi"
                        ],
                        "gl": [
                            "transliteraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "traslitterazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "transliteratie"
                        ],
                        "pl": [
                            "transliteracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "translitera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "transliterarea",
                            "translitera\u021bia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "transliter\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "translitteration"
                        ],
                        "tr": [
                            "transliterasyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "ralfabetijhaedje",
                            "transliteraedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "translitt\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "translitt\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "translucide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchscheinend",
                            "durchsichtig",
                            "transparent"
                        ],
                        "en": [
                            "translucent",
                            "clear"
                        ],
                        "ca": [
                            "di\u00e0fan",
                            "transl\u00facid"
                        ],
                        "es": [
                            "transl\u00facido",
                            "trasl\u00facido"
                        ],
                        "eo": [
                            "diafana"
                        ],
                        "fo": [
                            "gl\u00e6rur",
                            "tunnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4pikuultava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "translucida"
                        ],
                        "it": [
                            "traslucido",
                            "trasparente"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorschijnend"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1fano",
                            "transparante",
                            "vaporoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "genomskinlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "translucide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "translucides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transmetteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "appareil de radio-transmission",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transmitter"
                        ],
                        "ca": [
                            "transmissor"
                        ],
                        "es": [
                            "transmisor"
                        ],
                        "it": [
                            "trasmettitore"
                        ],
                        "cs": [
                            "vys\u00edla\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transmetteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "transmetteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transmettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9der, mettre ce qu\u2019on poss\u00e8de en la possession d\u2019un autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertragen",
                            "vermitteln"
                        ],
                        "en": [
                            "to transmit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ea4\u7ed9",
                            "\u4ea4\u51fa"
                        ],
                        "es": [
                            "transferir",
                            "transmitir"
                        ],
                        "eo": [
                            "transdoni"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "trasmettere"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verl\u00e4mna"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edat",
                            "p\u0159ed\u00e1vat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire passer, faire parvenir.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertragen",
                            "\u00fcbermitteln",
                            "bestellen"
                        ],
                        "en": [
                            "convey"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f20\u9012",
                            "\u4f20\u9001",
                            "\u9012\u9001"
                        ],
                        "es": [
                            "transmitir"
                        ],
                        "fi": [
                            "luovuttaa",
                            "viestitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "trasmettere"
                        ],
                        "sv": [
                            "meddela"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufikisha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to pass down"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzkas"
                        ],
                        "es": [
                            "transmitir"
                        ],
                        "eo": [
                            "heredigi",
                            "inokuli",
                            "komuniki",
                            "transdiri",
                            "transdoni",
                            "transmisii"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "transsendar"
                        ],
                        "id": [
                            "antar",
                            "mengantar",
                            "menyampaikan",
                            "menyalurkan"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verbringa",
                            "\u00f6verl\u00e5ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "podat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transmigrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transmigrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "transmigrar"
                        ],
                        "es": [
                            "transmigrar"
                        ],
                        "gl": [
                            "transmigrar"
                        ],
                        "it": [
                            "trasmigrare"
                        ],
                        "pt": [
                            "transmigrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transmission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weitergabe"
                        ],
                        "en": [
                            "transmission"
                        ],
                        "es": [
                            "transmisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "transdono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "trasmissione"
                        ],
                        "pt": [
                            "transmiss\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ed\u00e1v\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transmission": [
                    "Singulier"
                ],
                "transmissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transnational": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "grenz\u00fcberschreitend"
                        ],
                        "en": [
                            "transnational",
                            "national"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6nseoverskridende"
                        ],
                        "es": [
                            "transnacional",
                            "trasnacional"
                        ],
                        "it": [
                            "transnazionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u305f"
                        ],
                        "nl": [
                            "grensoverschrijdend"
                        ],
                        "pt": [
                            "transnacional"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4ns\u00f6verskridand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transnational": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transnationaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transnationale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transnationales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transneptunien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Neptunian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u738b\u661f\u5916"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc655\uc131 \ubc14\uae65"
                        ],
                        "it": [
                            "transnettuniano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u592a\u967d\u7cfb\u5916\u7e01",
                            "\u6d77\u738b\u661f\u4ee5\u9060"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transneptunien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transneptuniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transneptunienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transneptuniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transparence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transparency"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0641\u0627\u0641\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "boullded"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud22c\uba85"
                        ],
                        "eo": [
                            "travidebleco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "trasparenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u900f\u660e"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u017aroczysto\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "transpar\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "transparen\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "genomskinlighet",
                            "transparens"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fhlednost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transparence": [
                    "Singulier"
                ],
                "transparences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transparent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "transparent"
                        ],
                        "en": [
                            "transparent"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzwelus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "transparent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u900f\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud22c\uba85\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "travidebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "diafana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u900f\u660e"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorzichtig"
                        ],
                        "pl": [
                            "przezroczysty"
                        ],
                        "pt": [
                            "transparente"
                        ],
                        "ro": [
                            "transparent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fhledn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "saydam",
                            "\u015feffaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transparent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "transparents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "transparente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "transparentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "transpar\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "transparencia",
                            "acetato"
                        ],
                        "nl": [
                            "transparant"
                        ],
                        "pl": [
                            "przezrocze"
                        ],
                        "pt": [
                            "transpar\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transparent": [
                    "Singulier"
                ],
                "transparents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transphobe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "transphobisch"
                        ],
                        "en": [
                            "transphobic"
                        ],
                        "es": [
                            "tr\u00e1nsfobo",
                            "tr\u00e1nsfoba",
                            "transf\u00f3bico",
                            "transf\u00f3bica"
                        ],
                        "gl": [
                            "tr\u00e1nsfobo",
                            "tr\u00e1nsfoba"
                        ],
                        "pt": [
                            "transf\u00f3bico",
                            "transf\u00f3bica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transphobe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "transphobes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "transphobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transphobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "transf\u00f2bia"
                        ],
                        "es": [
                            "transfobia"
                        ],
                        "eo": [
                            "transfobio"
                        ],
                        "it": [
                            "transfobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30d5\u30a9\u30d3\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "transfobie"
                        ],
                        "pl": [
                            "transfobia"
                        ],
                        "pt": [
                            "transfobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "transfobi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transphobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "transphobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transpiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sueur\u00a0; exhalation humide \u00e0 la surface de la peau.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perspiration",
                            "sweat"
                        ],
                        "ca": [
                            "transpiraci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "traspirazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c57"
                        ],
                        "ln": [
                            "mot\u0254ki"
                        ],
                        "no": [
                            "svette",
                            "transpirasjon",
                            "sveitte",
                            "transpirasjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transpiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "transpirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transpirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transpire",
                            "perspire",
                            "sweat"
                        ],
                        "br": [
                            "hwezi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "suar"
                        ],
                        "co": [
                            "sud\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "svede"
                        ],
                        "es": [
                            "transpirar",
                            "sudar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dviti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sveitta"
                        ],
                        "fi": [
                            "hikoilla"
                        ],
                        "fy": [
                            "switte"
                        ],
                        "io": [
                            "transpirar"
                        ],
                        "id": [
                            "berkeringat"
                        ],
                        "it": [
                            "sudare",
                            "traspirare"
                        ],
                        "ms": [
                            "berkeringat"
                        ],
                        "nl": [
                            "transpireren",
                            "zweten"
                        ],
                        "no": [
                            "svette",
                            "sveitte"
                        ],
                        "pt": [
                            "transpirar",
                            "suar",
                            "ressudar"
                        ],
                        "sv": [
                            "svettas",
                            "transpirera"
                        ],
                        "tr": [
                            "terlemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transplanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transplant",
                            "graft"
                        ],
                        "es": [
                            "trasplantar"
                        ],
                        "fi": [
                            "siirt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "transplantacar"
                        ],
                        "pt": [
                            "transplantar"
                        ],
                        "sv": [
                            "transplantera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transport": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de porter d\u2019un lieu \u00e0 un autre sur une certaine distance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transport"
                        ],
                        "en": [
                            "transport"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0642\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "garraio"
                        ],
                        "ca": [
                            "transport"
                        ],
                        "da": [
                            "transport"
                        ],
                        "es": [
                            "transporte"
                        ],
                        "fo": [
                            "framlop"
                        ],
                        "io": [
                            "transporto"
                        ],
                        "it": [
                            "trasporto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "no": [
                            "transport"
                        ],
                        "oc": [
                            "transp\u00f2rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "transporte"
                        ],
                        "ro": [
                            "transport"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "doprava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transport": [
                    "Singulier"
                ],
                "transports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bef\u00f6rdern",
                            "\u00fcbertragen"
                        ],
                        "en": [
                            "transport",
                            "ship"
                        ],
                        "da": [
                            "transportere"
                        ],
                        "es": [
                            "transportar",
                            "transferir",
                            "trasladar"
                        ],
                        "eo": [
                            "transporti"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferfiere"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "transportar"
                        ],
                        "it": [
                            "trasportare"
                        ],
                        "ln": [
                            "nata",
                            "m\u025bm\u025b",
                            "k\u00famba"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengangkut"
                        ],
                        "nl": [
                            "overbrengen",
                            "transporteren",
                            "voeren",
                            "vervoeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "transportar",
                            "carrejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przenosi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "transportar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0437\u0442\u0438",
                            "\u0432\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "befordra",
                            "forsla",
                            "frakta",
                            "transportera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "changer de place, intervertir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transpose"
                        ],
                        "es": [
                            "transponer",
                            "trasponer"
                        ],
                        "io": [
                            "transpozar"
                        ],
                        "it": [
                            "trasporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwisselen"
                        ],
                        "pt": [
                            "transpor"
                        ],
                        "ro": [
                            "transpune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verflytta"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159esunout",
                            "p\u0159em\u00edstit",
                            "prohodit",
                            "p\u0159ehodit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "changer de ton musical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "transponieren"
                        ],
                        "en": [
                            "transpose"
                        ],
                        "it": [
                            "trasporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "transponeren"
                        ],
                        "sv": [
                            "transponera",
                            "\u00f6verflytta"
                        ],
                        "cs": [
                            "transponovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "transsubstantiation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stoffumwandlung"
                        ],
                        "en": [
                            "transsubstantiation"
                        ],
                        "gl": [
                            "transubstanciaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "transubstanziazione",
                            "transustanziazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeistoczenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transsubstantiation": [
                    "Singulier"
                ],
                "transsubstantiations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "transversion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transversion"
                        ],
                        "en": [
                            "transversion"
                        ],
                        "es": [
                            "transversi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "transversione"
                        ],
                        "pt": [
                            "transvers\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "transversion": [
                    "Singulier"
                ],
                "transversions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trap\u00e8ze": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9om\u00e9trie) Quadrilat\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trapez"
                        ],
                        "en": [
                            "trapezium",
                            "trapezoid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68af\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub2e4\ub9ac\uaf34"
                        ],
                        "da": [
                            "trapez"
                        ],
                        "es": [
                            "trapecio"
                        ],
                        "eo": [
                            "trapezo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolisuunnikas"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e8\u05e4\u05d6"
                        ],
                        "it": [
                            "trapezio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f0\u5f62"
                        ],
                        "nl": [
                            "trapezium"
                        ],
                        "pl": [
                            "trapez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "lichob\u011b\u017en\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Papillon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cosmia trapezina"
                        ],
                        "de": [
                            "Trapezeule"
                        ],
                        "en": [
                            "bar"
                        ],
                        "hu": [
                            "trap\u00e9z lombbagoly"
                        ],
                        "nl": [
                            "hyena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trap\u00e8ze": [
                    "Singulier"
                ],
                "trap\u00e8zes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trap\u00e9zo\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de trap\u00e8ze\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trapezoid"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ub4f1\ubcc0\uc0ac\ubcc0\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "trapezoide"
                        ],
                        "fi": [
                            "nelikulmio"
                        ],
                        "it": [
                            "trapezoide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u7b49\u8fba\u56db\u8fba\u5f62"
                        ],
                        "nl": [
                            "vierhoek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trap\u00e9zo\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "trap\u00e9zo\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trapezo\u00efdum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de trap\u00e8ze\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trapezoid"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ub4f1\ubcc0\uc0ac\ubcc0\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "trapezoide"
                        ],
                        "fi": [
                            "nelikulmio"
                        ],
                        "it": [
                            "trapezoide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u7b49\u8fba\u56db\u8fba\u5f62"
                        ],
                        "nl": [
                            "vierhoek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trapezo\u00efdum": [
                    "Singulier"
                ],
                "trapezo\u00efdums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trappe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Porte \u00e0 abattant pratiqu\u00e9e dans un plancher ou dans un plafond",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fallt\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "trapdoor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0641\u0642\u064a",
                            "\u0628\u0627\u0628 \u0623\u0631\u0636\u064a",
                            "\u0641\u062a\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0636\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "trapa"
                        ],
                        "co": [
                            "catarazza"
                        ],
                        "es": [
                            "trampa",
                            "escotill\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "lattialuukku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03b1\u03ba\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "trapo"
                        ],
                        "it": [
                            "botola"
                        ],
                        "nl": [
                            "valluik",
                            "valdeur"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00e7ap\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "fallucka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chausse-trape, pi\u00e8ge pour animaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fallgrube",
                            "Fanggrube",
                            "Wildgrube"
                        ],
                        "en": [
                            "pitfall",
                            "trapping pit"
                        ],
                        "eu": [
                            "tranpa"
                        ],
                        "da": [
                            "faldgrube"
                        ],
                        "es": [
                            "trampa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ansakuoppa"
                        ],
                        "it": [
                            "trappola"
                        ],
                        "nl": [
                            "valkuil"
                        ],
                        "pl": [
                            "potrzask"
                        ],
                        "pt": [
                            "fojo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5ngstgrop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trappe": [
                    "Singulier"
                ],
                "trappes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poursuivre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hetzen",
                            "verfolgen"
                        ],
                        "en": [
                            "track",
                            "to stalk",
                            "haunt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "spore"
                        ],
                        "es": [
                            "perseguir",
                            "rastrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "postkuri"
                        ],
                        "nl": [
                            "opjagen",
                            "achtervolgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "tropi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "rastrear",
                            "perseguir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "traquet": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oenanthe",
                            "et Saxicola"
                        ],
                        "de": [
                            "steinschm\u00e4tzer"
                        ],
                        "en": [
                            "wheatear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0623\u0628\u0648 \u0628\u0644\u064a\u0642",
                            "\u0623\u0628\u0644\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "collalba"
                        ],
                        "eo": [
                            "enanto"
                        ],
                        "hu": [
                            "hantmad\u00e1r"
                        ],
                        "nl": [
                            "tapuit"
                        ],
                        "ro": [
                            "pietro\u0219el sur",
                            "pietrar",
                            "m\u0103r\u0103cinar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "traquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trauma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u00e9sion physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trauma"
                        ],
                        "en": [
                            "trauma"
                        ],
                        "es": [
                            "trauma"
                        ],
                        "eo": [
                            "tra\u016dmato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5916\u50b7"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "trauma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dommage psychologique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trauma"
                        ],
                        "en": [
                            "trauma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u7684\u5916\u50b7",
                            "\u30c8\u30e9\u30a6\u30de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trauma": [
                    "Singulier"
                ],
                "traumas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traumatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "traumatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "traumatic"
                        ],
                        "es": [
                            "traum\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "traumatico"
                        ],
                        "la": [
                            "traumaticus"
                        ],
                        "cs": [
                            "traumatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traumatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "traumatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "traumatiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "traumatize",
                            "ou traumatise"
                        ],
                        "es": [
                            "traumatizar"
                        ],
                        "io": [
                            "traumatizar"
                        ],
                        "it": [
                            "traumatizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "traumatizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "traumatizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "traumatologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "traumatology"
                        ],
                        "es": [
                            "traumatolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "traumatologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "traumatologie"
                        ],
                        "ro": [
                            "traumatologie"
                        ],
                        "sv": [
                            "traumatologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traumatologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "traumatologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traumatologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "traumatologist"
                        ],
                        "es": [
                            "traumat\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "traumatologo",
                            "traumatologa"
                        ],
                        "pl": [
                            "traumatolog"
                        ],
                        "pt": [
                            "traumatologista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traumatologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "traumatologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "travail": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Labeur, t\u00e2che\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeit",
                            "Schaffen"
                        ],
                        "en": [
                            "work"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "trabayu"
                        ],
                        "br": [
                            "labour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "treball"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de5\u4f5c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c"
                        ],
                        "da": [
                            "arbejde"
                        ],
                        "es": [
                            "trabajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "laboro"
                        ],
                        "fi": [
                            "ty\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "wurk"
                        ],
                        "gl": [
                            "traballo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b3\u03bf",
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "aiki"
                        ],
                        "io": [
                            "laboro"
                        ],
                        "id": [
                            "kerja",
                            "pekerjaan"
                        ],
                        "it": [
                            "lavoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed5\u4e8b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u044b\u0441"
                        ],
                        "rw": [
                            "rimo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043c\u0433\u0435\u043a",
                            "\u0436\u0443\u043c\u0443\u0448",
                            "\u043a\u044b\u0437\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "xebat",
                            "\u015fixul",
                            "kar"
                        ],
                        "la": [
                            "labor",
                            "opus"
                        ],
                        "ln": [
                            "mosala"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aarbecht"
                        ],
                        "mg": [
                            "asa"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127idma"
                        ],
                        "nl": [
                            "werk"
                        ],
                        "no": [
                            "oppgave"
                        ],
                        "oc": [
                            "trabalh",
                            "labor"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u0634"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "praca"
                        ],
                        "pt": [
                            "trabalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "lucru",
                            "munc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "kwa"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbete"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0435\u0437\u043c\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1ce"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f",
                            "\u00e7al\u0131\u015fma"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015f",
                            "z\u00e4hmet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Activit\u00e9 professionnelle\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "work",
                            "job"
                        ],
                        "eu": [
                            "lanbide"
                        ],
                        "ca": [
                            "feina",
                            "treball"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "kar"
                        ],
                        "la": [
                            "opera"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aarbecht"
                        ],
                        "nl": [
                            "werk"
                        ],
                        "no": [
                            "jobb"
                        ],
                        "oc": [
                            "trabalh"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u0634",
                            "\u062e\u0649\u0632\u0645\u06d5\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "praca"
                        ],
                        "sg": [
                            "kwa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0448"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de travailler\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "oberenn"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aarbecht"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkwijze"
                        ],
                        "oc": [
                            "trabalh"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyr\u00f3b",
                            "wytw\u00f3r",
                            "dzie\u0142o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "travail": [
                    "Singulier"
                ],
                "travaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "travailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(intransitif) 1. Fournir un travail.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werk",
                            "arbei"
                        ],
                        "sq": [
                            "punoj"
                        ],
                        "de": [
                            "arbeiten"
                        ],
                        "en": [
                            "to work",
                            "labour"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0565\u056c"
                        ],
                        "ast": [
                            "trabayar"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7al\u0131\u015fmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "lan egin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0446\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "labourat",
                            "labouri\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "treballar",
                            "laborar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de5\u4f5c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "raditi"
                        ],
                        "da": [
                            "arbejde"
                        ],
                        "es": [
                            "trabajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "labori"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f6\u00f6tama"
                        ],
                        "fo": [
                            "arbei\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ty\u00f6skennell\u00e4",
                            "ty\u00f6st\u00e4\u00e4",
                            "toimia"
                        ],
                        "fy": [
                            "arbeidzje"
                        ],
                        "gd": [
                            "obraich",
                            "oibrich"
                        ],
                        "ga": [
                            "oibrigh"
                        ],
                        "gl": [
                            "traballar"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweithio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03cd\u03c9",
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d1\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "dolgozik"
                        ],
                        "io": [
                            "laborar"
                        ],
                        "id": [
                            "bekerja"
                        ],
                        "is": [
                            "verka",
                            "vinna"
                        ],
                        "it": [
                            "lavorare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u50cd\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u044b\u0441 \u0456\u0441\u0442\u0435\u0443",
                            "\u0456\u0441\u0442\u0435\u0443",
                            "\u0435\u04a3\u0431\u0435\u043a \u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "kora"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0448\u0442\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "xebit\u00een",
                            "\u015fixul\u00een",
                            "kar kirin"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e97\u0eb3\u0e87\u0eb2\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "laboro"
                        ],
                        "lv": [
                            "str\u0101d\u0101t"
                        ],
                        "ln": [
                            "kos\u00e1la"
                        ],
                        "lt": [
                            "dirbti"
                        ],
                        "lb": [
                            "schaffen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerja"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbeiden",
                            "werken"
                        ],
                        "no": [
                            "arbeide",
                            "jobbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "trabalhar"
                        ],
                        "uz": [
                            "ishlamoq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pracowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lidar",
                            "trabalhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "munci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "pracova\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "delati"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbeta",
                            "verka",
                            "jobba"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u043e\u0440 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0448\u043b\u04d9\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "pracovat"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e33\u0e07\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131\u015fmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015flemek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e0m vi\u1ec7c"
                        ],
                        "wa": [
                            "ovrer",
                            "bouter"
                        ],
                        "zu": [
                            "sebenza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "travailleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeiter",
                            "Arbeiterin",
                            "ein Werkt\u00e4tiger",
                            "Werkt\u00e4tige"
                        ],
                        "en": [
                            "worker"
                        ],
                        "ast": [
                            "trabayador"
                        ],
                        "br": [
                            "labourer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub3d9\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "trabajador"
                        ],
                        "eo": [
                            "laboristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "agemulo"
                        ],
                        "it": [
                            "laborioso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u043c\u0435\u0442\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0435\u04a3\u0431\u0435\u043a\u0448\u0456",
                            "\u0436\u04b1\u043c\u044b\u0441\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "pracownik"
                        ],
                        "cs": [
                            "pracovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131\u015fan"
                        ],
                        "wa": [
                            "bouteu",
                            "ovreu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "travailleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "travailleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arbeitsam"
                        ],
                        "en": [
                            "hard worker"
                        ],
                        "eo": [
                            "laborema"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimelias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "aktif"
                        ],
                        "it": [
                            "lavoratore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u04a3\u0431\u0435\u043a\u049b\u043e\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "vayant",
                            "djinti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "travailleur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "travailleurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "travailleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "travailleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "travailleuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui s\u2019adonne au travail",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeiterin",
                            "Erwerbst\u00e4tige"
                        ],
                        "br": [
                            "labourerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "treballadora"
                        ],
                        "es": [
                            "trabajadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "laboristino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03ac\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "lv": [
                            "str\u0101dniece"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbeidster"
                        ],
                        "pl": [
                            "robotnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "trabalhadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "muncitoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "delavka"
                        ],
                        "cs": [
                            "pracovnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "travailleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "travailleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traverse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de chemin de fer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwelle"
                        ],
                        "en": [
                            "sleeper",
                            "tie"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6795\u6728"
                        ],
                        "da": [
                            "svelle"
                        ],
                        "es": [
                            "traviesa",
                            "durmiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpalo",
                            "reltrabo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratap\u00f6lkky"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03bf\u03b4\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "faalj"
                        ],
                        "id": [
                            "bantalan rel"
                        ],
                        "it": [
                            "traversa",
                            "traversina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6795\u6728"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwarsligger",
                            "biels"
                        ],
                        "no": [
                            "sville"
                        ],
                        "pl": [
                            "podk\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "travessa",
                            "dormente"
                        ],
                        "ro": [
                            "travers\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "syll",
                            "sliper"
                        ],
                        "cs": [
                            "pra\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traverse": [
                    "Singulier"
                ],
                "traverses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "traverser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer \u00e0 travers, d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchqueren",
                            "\u00fcberqueren",
                            "durchreisen"
                        ],
                        "en": [
                            "to cross"
                        ],
                        "br": [
                            "treizha\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "atravesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trapasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c7\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "arung",
                            "mengarungi",
                            "melewati",
                            "menyeberangi",
                            "menerobos"
                        ],
                        "it": [
                            "attraversare"
                        ],
                        "avk": [
                            "remlan\u00ed",
                            "remlap\u00ed",
                            "remlak\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "oversteken"
                        ],
                        "pt": [
                            "atravessar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuvuka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "traversin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chevet, coussin long et cylindrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nackenrolle"
                        ],
                        "en": [
                            "bolster"
                        ],
                        "br": [
                            "pennwele",
                            "treuzplueg"
                        ],
                        "ca": [
                            "cap\u00e7al",
                            "travesser"
                        ],
                        "co": [
                            "capizzale"
                        ],
                        "es": [
                            "cabezal"
                        ],
                        "eo": [
                            "subkuseno"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhairt"
                        ],
                        "id": [
                            "guling",
                            "bantal guling"
                        ],
                        "nl": [
                            "peluw"
                        ],
                        "no": [
                            "lang og rund pute"
                        ],
                        "pl": [
                            "podg\u0142\u00f3wek"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchefs\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "traversin": [
                    "Singulier"
                ],
                "traversins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "travertin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Travertin"
                        ],
                        "en": [
                            "travertine"
                        ],
                        "eu": [
                            "trabertino"
                        ],
                        "ca": [
                            "travert\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00e5dsten"
                        ],
                        "es": [
                            "travertino"
                        ],
                        "eo": [
                            "travertino"
                        ],
                        "fi": [
                            "travertiini"
                        ],
                        "gl": [
                            "travertino"
                        ],
                        "io": [
                            "travertino"
                        ],
                        "it": [
                            "travertino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30e9\u30d0\u30fc\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "li": [
                            "travertin"
                        ],
                        "lt": [
                            "travertinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "travertijn"
                        ],
                        "no": [
                            "travertin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0627\u0648\u0631\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "trawertyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "travertino"
                        ],
                        "ro": [
                            "travertin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "travert\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "lehnjak"
                        ],
                        "sv": [
                            "travertin"
                        ],
                        "cs": [
                            "travertin"
                        ],
                        "tr": [
                            "traverten"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "travertin": [
                    "Singulier"
                ],
                "travertins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "travesti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Homme qui s'habille en femme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transvestite",
                            "dresser"
                        ],
                        "da": [
                            "transvestit"
                        ],
                        "es": [
                            "travest\u00ed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03af"
                        ],
                        "id": [
                            "banci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "travesti": [
                    "Singulier"
                ],
                "travestis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9bucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire un faux pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stolpern"
                        ],
                        "en": [
                            "stumble",
                            "trip"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensopegar"
                        ],
                        "es": [
                            "tropezar"
                        ],
                        "eo": [
                            "faleti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03b1\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "la": [
                            "caespito"
                        ],
                        "nl": [
                            "struikelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "trope\u00e7ar"
                        ],
                        "sv": [
                            "snava",
                            "snubbla",
                            "stappla"
                        ],
                        "wa": [
                            "trebouxh\u00ee",
                            "estrebuk\u00ee",
                            "ep\u00eeter",
                            "aroker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tr\u00e9buchet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trebuchet"
                        ],
                        "en": [
                            "trebuchet",
                            "balance",
                            "scales"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0630\u0627\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "trabuquet",
                            "almanjanec",
                            "fon\u00e8vol"
                        ],
                        "da": [
                            "blide"
                        ],
                        "es": [
                            "fund\u00edbulo",
                            "trabuquete",
                            "almajaneque"
                        ],
                        "fi": [
                            "trebuchet"
                        ],
                        "it": [
                            "trabucco"
                        ],
                        "nl": [
                            "slingerarm"
                        ],
                        "oc": [
                            "trabuquet",
                            "trabuc"
                        ],
                        "pl": [
                            "trebusz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0448\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "blida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9buchet": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9buchets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e8fle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Trifolium"
                        ],
                        "de": [
                            "Klee"
                        ],
                        "en": [
                            "clover",
                            "shamrock",
                            "trefoil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u0644"
                        ],
                        "ang": [
                            "clafre",
                            "cl\u00e6fre"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirusta"
                        ],
                        "br": [
                            "melchon",
                            "melchonenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tr\u00e8vol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1a0\ub07c\ud480"
                        ],
                        "co": [
                            "trifogliu"
                        ],
                        "es": [
                            "tr\u00e9bol"
                        ],
                        "eo": [
                            "trifolio"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00e6ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "apila"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03c6\u03cd\u03bb\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00f3here"
                        ],
                        "io": [
                            "trifolio",
                            "trefo"
                        ],
                        "ia": [
                            "trifolio"
                        ],
                        "it": [
                            "trifoglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30fc\u30d0\u30fc",
                            "\u30b7\u30ed\u30c4\u30e1\u30af\u30b5"
                        ],
                        "la": [
                            "trifolium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101boli\u0146\u0161"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaver"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00f8ver"
                        ],
                        "oc": [
                            "treule"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniczyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "trevo"
                        ],
                        "ro": [
                            "trifoi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00f6ver",
                            "v\u00e4ppling"
                        ],
                        "cs": [
                            "jetel",
                            "jetelina",
                            "trojlist"
                        ],
                        "tr": [
                            "yonca"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Carte \u00e0 jouer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuz",
                            "Treff"
                        ],
                        "en": [
                            "club"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud074\ub7fd"
                        ],
                        "eo": [
                            "trefo",
                            "trifolio"
                        ],
                        "fi": [
                            "risti"
                        ],
                        "ia": [
                            "trifolio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30d6",
                            "\u30af\u30ed\u30fc\u30d0\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0440\u0435\u0441",
                            "\u0448\u044b\u0431\u044b\u043d",
                            "\u0448\u044b\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0634\u0646\u06cc\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "trefl"
                        ],
                        "ro": [
                            "trefl\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0444\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "trefa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e8fle": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e8fles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "treillis": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Poset particulier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verband"
                        ],
                        "en": [
                            "lattice"
                        ],
                        "es": [
                            "ret\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "latiso"
                        ],
                        "ia": [
                            "reticulo"
                        ],
                        "it": [
                            "reticolo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "treize": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreizehn"
                        ],
                        "en": [
                            "thirteen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u0627\u062a\u0627\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamahiru"
                        ],
                        "br": [
                            "trizek"
                        ],
                        "ca": [
                            "tretze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e09"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc138"
                        ],
                        "es": [
                            "trece"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek tri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolmetoista"
                        ],
                        "gd": [
                            "tr\u00ec deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03af\u03c2",
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "tredici"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0648\u0627\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00eazdeh"
                        ],
                        "la": [
                            "tredecim"
                        ],
                        "lv": [
                            "tr\u012bspadsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00e4iz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0433\u0443\u0440\u0430\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "dertien"
                        ],
                        "oc": [
                            "tretze"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "treze"
                        ],
                        "ro": [
                            "treisprezece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "tr": [
                            "on \u00fc\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi ba c\u00e1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "traze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreizehn"
                        ],
                        "en": [
                            "thirteen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u0627\u062a\u0627\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamahiru"
                        ],
                        "br": [
                            "trizek"
                        ],
                        "ca": [
                            "tretze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e09"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc0bc",
                            "\uc5f4\uc14b"
                        ],
                        "es": [
                            "trece"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek tri"
                        ],
                        "gd": [
                            "tr\u00ec deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "io": [
                            "deketri"
                        ],
                        "it": [
                            "tredici"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e09"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00eazdeh"
                        ],
                        "la": [
                            "tredecim"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4iz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0433\u0443\u0440\u0430\u0432"
                        ],
                        "oc": [
                            "tretze"
                        ],
                        "pt": [
                            "treze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi ba",
                            "s\u1ed1 m\u01b0\u1eddi ba"
                        ],
                        "wa": [
                            "traze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "treizi\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thirteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "trizekvet"
                        ],
                        "ca": [
                            "tretz\u00e8",
                            "tretzena"
                        ],
                        "da": [
                            "trettende"
                        ],
                        "es": [
                            "decimotercero"
                        ],
                        "io": [
                            "deketriimo"
                        ],
                        "oc": [
                            "tretzen",
                            "tretzau"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "treizi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "treizi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreizehnte"
                        ],
                        "en": [
                            "thirteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "trizekvet"
                        ],
                        "es": [
                            "decimotercero"
                        ],
                        "io": [
                            "deketriesma"
                        ],
                        "it": [
                            "tredicesimo"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzynasty"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159in\u00e1ct\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "treizi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "treizi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9ma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trema",
                            "Trema"
                        ],
                        "en": [
                            "diereses",
                            "trema"
                        ],
                        "br": [
                            "daouboent"
                        ],
                        "es": [
                            "crema",
                            "di\u00e9resis"
                        ],
                        "is": [
                            "tv\u00eddepill",
                            "tv\u00edbroddur"
                        ],
                        "it": [
                            "dieresi"
                        ],
                        "pl": [
                            "diereza"
                        ],
                        "pt": [
                            "trema"
                        ],
                        "ro": [
                            "trem\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9ma": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9mas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Tr\u00e9madocien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tremadocium"
                        ],
                        "en": [
                            "Tremadocian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Tremadoci\u00e0"
                        ],
                        "hu": [
                            "Tremadoci"
                        ],
                        "it": [
                            "Tremadociano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Tremadok"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tremblant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shaky",
                            "shaking",
                            "trembling"
                        ],
                        "br": [
                            "krenus"
                        ],
                        "ca": [
                            "tremol\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "temblando",
                            "tembl\u00f3n",
                            "tembloroso"
                        ],
                        "it": [
                            "tremante"
                        ],
                        "la": [
                            "tremebundus",
                            "tremens"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159esouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tremblant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tremblants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "tremblante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tremblantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tremble": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Populus tremula"
                        ],
                        "de": [
                            "Espe",
                            "Zitterpappel",
                            "Aspe"
                        ],
                        "en": [
                            "aspen",
                            "quaking aspen"
                        ],
                        "br": [
                            "krenenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6768\u6811"
                        ],
                        "co": [
                            "tr\u00e8mulu"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6vreasp"
                        ],
                        "eo": [
                            "tremolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "haapa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "lt": [
                            "drebul\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "ratelpopulier"
                        ],
                        "no": [
                            "osp",
                            "osp"
                        ],
                        "pl": [
                            "osika"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "asp"
                        ],
                        "cs": [
                            "osika"
                        ],
                        "tr": [
                            "titrek kavak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tremble": [
                    "Singulier"
                ],
                "trembles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trembler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre agit\u00e9 de petites et fr\u00e9quentes secousses. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beef"
                        ],
                        "de": [
                            "zittern",
                            "beben",
                            "schlottern",
                            "zucken"
                        ],
                        "en": [
                            "quiver",
                            "shiver",
                            "tremble",
                            "quake",
                            "wave",
                            "rattle"
                        ],
                        "eu": [
                            "dardarikatu"
                        ],
                        "ang": [
                            "acweccan"
                        ],
                        "br": [
                            "krena\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "tremolar"
                        ],
                        "da": [
                            "ryste"
                        ],
                        "es": [
                            "temblar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tremi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skelva",
                            "darra"
                        ],
                        "fi": [
                            "vavista",
                            "v\u00e4rist\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "beve"
                        ],
                        "cy": [
                            "crynu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03bc\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "tremar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggigil"
                        ],
                        "it": [
                            "tremare"
                        ],
                        "la": [
                            "tremere"
                        ],
                        "nl": [
                            "beven",
                            "bibberen",
                            "huiveren",
                            "rillen",
                            "trillen",
                            "schudden"
                        ],
                        "oc": [
                            "tremolar",
                            "tremorar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dr\u017ce\u0107",
                            "trz\u0105\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "tiritar",
                            "tremer"
                        ],
                        "ro": [
                            "tremura"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4va",
                            "dallra",
                            "darra",
                            "sk\u00e4lva"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutetemeka"
                        ],
                        "tr": [
                            "titremek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tr\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "entonnoir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hopper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062f\u0648\u0633"
                        ],
                        "es": [
                            "tolva"
                        ],
                        "it": [
                            "tramoggia"
                        ],
                        "oc": [
                            "tremu\u00e8ja"
                        ],
                        "ro": [
                            "tremie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9molite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tremolit"
                        ],
                        "en": [
                            "tremolite"
                        ],
                        "eu": [
                            "tremolita"
                        ],
                        "ca": [
                            "tremolita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u900f\u95ea\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "tremolita"
                        ],
                        "fi": [
                            "tremoliitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "tremolita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e8\u05de\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "tremolite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u900f\u9583\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "tremoliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "tremolit"
                        ],
                        "pt": [
                            "tremolite"
                        ],
                        "sk": [
                            "tremolit"
                        ],
                        "cs": [
                            "tremolit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9molite": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9molites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9molo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tremolo"
                        ],
                        "en": [
                            "tremolo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "tremolo"
                        ],
                        "it": [
                            "tremolo"
                        ],
                        "oc": [
                            "trem\u00f2lo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043c\u043e\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9molo": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9molos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trempe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traitement d\u2019un solide par la chaleur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "temper",
                            "drop forge"
                        ],
                        "ca": [
                            "tremp"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6dec\u706b"
                        ],
                        "es": [
                            "templado"
                        ],
                        "id": [
                            "sepuh"
                        ],
                        "oc": [
                            "tremp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trempe": [
                    "Singulier"
                ],
                "trempes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tremp\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fortement mouill\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nass"
                        ],
                        "en": [
                            "soaked",
                            "drenched"
                        ],
                        "eu": [
                            "blai"
                        ],
                        "da": [
                            "drivv\u00e5d",
                            "gennembl\u00f8dt"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsekega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u1f00\u03bc\u03c6\u03af\u03b2\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "basah"
                        ],
                        "it": [
                            "fradicio"
                        ],
                        "nl": [
                            "nat",
                            "kleddernat"
                        ],
                        "oc": [
                            "chop",
                            "trempe",
                            "trempat"
                        ],
                        "sv": [
                            "dybl\u00f6t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tremp\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tremp\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "tremp\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tremp\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tremper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouiller en plongeant dans un liquide\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eintauchen",
                            "tunken",
                            "stippen"
                        ],
                        "en": [
                            "take a dip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0637\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0626\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "da": [
                            "dyppe"
                        ],
                        "es": [
                            "mojar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trempi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kastaa",
                            "dipata"
                        ],
                        "la": [
                            "macero"
                        ],
                        "nl": [
                            "weken"
                        ],
                        "oc": [
                            "trempar",
                            "banhar",
                            "molhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "molhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043c\u0430\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u043e\u043a\u0443\u043d\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u043a\u0443\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "doppa"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1\u010det",
                            "nam\u00e1\u010det",
                            "namo\u010dit",
                            "prom\u00e1\u010det",
                            "promo\u010dit",
                            "om\u00e1\u010det",
                            "omo\u010dit",
                            "um\u00e1\u010det",
                            "umo\u010dit",
                            "zam\u00e1\u010det",
                            "zamo\u010dit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Imbiber d\u2019un liquide\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eintauchen",
                            "tunken",
                            "w\u00e4ssern"
                        ],
                        "en": [
                            "soak"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarar",
                            "xopar"
                        ],
                        "da": [
                            "gennembl\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "remojar",
                            "empapar"
                        ],
                        "fi": [
                            "liottaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ztat"
                        ],
                        "it": [
                            "mettere a bagno"
                        ],
                        "nl": [
                            "weken"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00f8te",
                            "legge i bl\u00f8t"
                        ],
                        "oc": [
                            "trempar",
                            "banhar",
                            "molhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "embeber"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043c\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u043c\u043e\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Absolument) (M\u00e9tallurgie) Plonger du fer surchauff\u00e9 dans un liquide froid pour le rendre dur et \u00e9lastique.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4rten",
                            "abschrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "quench"
                        ],
                        "ca": [
                            "trempar",
                            "endurir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56de\u706b",
                            "\u6dec\u786c"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6rde"
                        ],
                        "es": [
                            "templar"
                        ],
                        "eo": [
                            "hardi"
                        ],
                        "fi": [
                            "karkaista"
                        ],
                        "id": [
                            "menyepuh"
                        ],
                        "oc": [
                            "trempar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Intransitif) Demeurer quelque temps dans un liquide\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einweichen",
                            "w\u00e4ssern"
                        ],
                        "en": [
                            "soak"
                        ],
                        "ca": [
                            "tenir en remull",
                            "en aigua"
                        ],
                        "es": [
                            "empapar",
                            "remojar"
                        ],
                        "fi": [
                            "liota"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1zik"
                        ],
                        "nl": [
                            "weken"
                        ],
                        "pt": [
                            "empapar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043c\u043e\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tremplin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "appareil pour le saut",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprungbrett",
                            "Sprungschanze"
                        ],
                        "en": [
                            "springboard"
                        ],
                        "es": [
                            "trampol\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "saltotabulo",
                            "saltigilo",
                            "trampolino"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyppyri"
                        ],
                        "it": [
                            "trampolino"
                        ],
                        "nl": [
                            "springplank"
                        ],
                        "no": [
                            "springbrett",
                            "stupebrett"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "odrazov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tremplin": [
                    "Singulier"
                ],
                "tremplins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "trencadis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "ca": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "es": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "it": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "nl": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "oc": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "pt": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430\u0434\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drei\u00dfig",
                            "dreissig"
                        ],
                        "en": [
                            "thirty"
                        ],
                        "az": [
                            "otuz"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamar"
                        ],
                        "br": [
                            "tregont"
                        ],
                        "ca": [
                            "trenta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ub978"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolmekymment\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "deug air fhichead",
                            "tr\u00ecthead"
                        ],
                        "gl": [
                            "trinta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "harminc"
                        ],
                        "io": [
                            "triadek"
                        ],
                        "ia": [
                            "trenta"
                        ],
                        "it": [
                            "trenta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u044b\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u0442\u0443\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00ee",
                            "s\u00eeh"
                        ],
                        "la": [
                            "triginta"
                        ],
                        "lv": [
                            "tr\u012bsdesmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00ebsseg"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0443\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "dertig"
                        ],
                        "oc": [
                            "trenta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta"
                        ],
                        "ro": [
                            "treizeci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0442\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159icet"
                        ],
                        "tr": [
                            "otuz"
                        ],
                        "tk": [
                            "otuz"
                        ],
                        "wa": [
                            "trinte"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "thirty"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamar"
                        ],
                        "br": [
                            "tregont"
                        ],
                        "ca": [
                            "trenta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed",
                            "\uc11c\ub978"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta"
                        ],
                        "gd": [
                            "deug air fhichead",
                            "tr\u00ecthead"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "io": [
                            "traveo"
                        ],
                        "it": [
                            "trenta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00ee",
                            "s\u00eeh"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00ebsseg"
                        ],
                        "oc": [
                            "trenta"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159icitka"
                        ],
                        "wa": [
                            "trinte"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-cinq": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamabost"
                        ],
                        "br": [
                            "pemp ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ub978\ub2e4\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y cinco"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek kvin"
                        ],
                        "it": [
                            "trentacinque"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnefandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e cinco"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamabost"
                        ],
                        "br": [
                            "pemp ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed\uc624",
                            "\uc11c\ub978\ub2e4\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y cinco"
                        ],
                        "it": [
                            "trentacinque"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u4e94"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnnefandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e cinco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-deux": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweiunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "daou ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ub978\ub458"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y dos"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek du"
                        ],
                        "it": [
                            "trentadue"
                        ],
                        "lb": [
                            "zweeandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e dois"
                        ],
                        "ro": [
                            "treizeci \u0219i doi"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweiunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "daou ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y dos"
                        ],
                        "it": [
                            "trentadue"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zweeandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e dois"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-et-un": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0565\u057d\u0578\u0582\u0576\u0574\u0565\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamaika"
                        ],
                        "br": [
                            "unan ha tregont"
                        ],
                        "ca": [
                            "u"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u5341\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ub978\ud55c"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y uno"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek unu"
                        ],
                        "gl": [
                            "trinta e un"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d7\u10d4\u10e0\u10d7\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1 \u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05d5\u05e9\u05d9\u05dd \u05d5\u05d0\u05d7\u05d3",
                            "\u05e9\u05dc\u05d5\u05e9\u05d9\u05dd \u05d5\u05d0\u05d7\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "trentuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "eenandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzydzie\u015bci jeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e um"
                        ],
                        "tr": [
                            "otuz bir"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nombre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamaika"
                        ],
                        "br": [
                            "unan ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed\uc77c",
                            "\uc11c\ub978\ud558\ub098"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y uno"
                        ],
                        "gl": [
                            "trinta e un"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d7\u10d4\u10e0\u10d7\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "trentuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u4e00"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eenandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e um"
                        ],
                        "tr": [
                            "otuz bir"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hemezortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "eizh ha tregont"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y ocho"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek ok"
                        ],
                        "it": [
                            "trentotto"
                        ],
                        "lb": [
                            "aachtandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e oito"
                        ],
                        "ro": [
                            "treizeci \u0219i opt"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hemezortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "eizh ha tregont"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y ocho"
                        ],
                        "it": [
                            "trentotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u516b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aachtandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e oito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neununddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hemeretzi"
                        ],
                        "br": [
                            "nav ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ub978\uc544\ud649"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y nueve"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek na\u016d"
                        ],
                        "it": [
                            "trentanove"
                        ],
                        "lb": [
                            "n\u00e9ngandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e nove"
                        ],
                        "ro": [
                            "treizeci \u0219i nou\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neununddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hemeretzi"
                        ],
                        "br": [
                            "nav ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed\uad6c",
                            "\uc11c\ub978\uc544\ud649"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y nueve"
                        ],
                        "it": [
                            "trentanove"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "lb": [
                            "N\u00e9ngandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e nove"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-quatre": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vierunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamalau"
                        ],
                        "br": [
                            "pevar ha tregont"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y cuatro"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek kvar"
                        ],
                        "it": [
                            "trentaquattro"
                        ],
                        "lb": [
                            "v\u00e9ierandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e quatro"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vierunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamalau"
                        ],
                        "br": [
                            "pevar ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y cuatro"
                        ],
                        "it": [
                            "trentaquattro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u56db"
                        ],
                        "lb": [
                            "V\u00e9ierandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e quatro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebenunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamazazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "seizh ha tregont"
                        ],
                        "zh": [
                            "\uc11c\ub978\uc77c\uacf1"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y siete"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek sep"
                        ],
                        "it": [
                            "trentasette"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwenandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e sete"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebenunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamazazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "seizh ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed\uce60",
                            "\uc11c\ub978\uc77c\uacf1"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y siete"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek sep"
                        ],
                        "it": [
                            "trentasette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u4e03"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwenandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e sete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u043c\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-six": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechsunddrei\u00dfig",
                            "zig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamasei"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwec\u02bch ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ub978\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y seis"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek ses"
                        ],
                        "lb": [
                            "sechsandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e seis"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sechsunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamasei"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwec\u02bch ha tregont"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uc2ed\uc721",
                            "\uc11c\ub978\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y seis"
                        ],
                        "it": [
                            "trentasei"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u516d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sechsandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e seis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trente-trois": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreiunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamahiru"
                        ],
                        "br": [
                            "tri ha tregont"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y tres"
                        ],
                        "eo": [
                            "tridek tri"
                        ],
                        "it": [
                            "trentatr\u00e9"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00e4iandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e tr\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "treizeci \u0219i trei"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreiunddrei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hamahiru"
                        ],
                        "br": [
                            "tri ha tregont"
                        ],
                        "es": [
                            "treinta y tres"
                        ],
                        "it": [
                            "trentatr\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u4e09"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4iandr\u00ebsseg"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinta e tr\u00eas"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trenti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thirtieth"
                        ],
                        "az": [
                            "otuzuncu"
                        ],
                        "br": [
                            "tregontvet"
                        ],
                        "es": [
                            "trig\u00e9simo",
                            "trig\u00e9sima"
                        ],
                        "it": [
                            "trentesimo",
                            "trentesima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u5341\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e09\u5341"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00eeh\u00ee",
                            "s\u00eeyan"
                        ],
                        "oc": [
                            "trenten",
                            "trentau"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trenti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "trenti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9panation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de tr\u00e9paner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trepanning",
                            "trephination",
                            "trephining",
                            "trepanation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043f\u0430\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "trepanaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "trapanazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "trepana\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "trepanace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9panation": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9panations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9pas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demise",
                            "death"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u901d\u53bb"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3bito",
                            "tr\u00e1nsito"
                        ],
                        "it": [
                            "decesso"
                        ],
                        "nl": [
                            "overlijden",
                            "dood"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tr\u00e9pider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "trepidar"
                        ],
                        "it": [
                            "trepidare"
                        ],
                        "nl": [
                            "trillen"
                        ],
                        "pt": [
                            "beven",
                            "trepidar"
                        ],
                        "no": [
                            "dirre"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159epat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tr\u00e9pied": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tout support \u00e0 trois pieds\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreifu\u00df"
                        ],
                        "br": [
                            "trebez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u811a\u67b6"
                        ],
                        "it": [
                            "treppiede"
                        ],
                        "pl": [
                            "tr\u00f3jn\u00f3g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9pied": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9pieds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9pigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stamp"
                        ],
                        "ca": [
                            "picar de peus"
                        ],
                        "es": [
                            "piafar",
                            "tabalear",
                            "atabalear"
                        ],
                        "eo": [
                            "stamfi"
                        ],
                        "io": [
                            "tramplar"
                        ],
                        "la": [
                            "tripudiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stampen",
                            "stampvoeten",
                            "trappelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "trepejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "tupa\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a trop\u0103i"
                        ],
                        "cs": [
                            "podup\u00e1vat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tr\u00e8s": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ganz",
                            "sehr",
                            "hellauf"
                        ],
                        "en": [
                            "very",
                            "quite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u0627"
                        ],
                        "ast": [
                            "muncho",
                            "mui"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7ox"
                        ],
                        "eu": [
                            "asko",
                            "bera",
                            "berbera"
                        ],
                        "br": [
                            "gwall",
                            "eston",
                            "berv",
                            "brout",
                            "ruz",
                            "dreist",
                            "kena\u00f1",
                            "tre"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f88"
                        ],
                        "kw": [
                            "fest",
                            "pur"
                        ],
                        "hr": [
                            "jako"
                        ],
                        "es": [
                            "muy"
                        ],
                        "eo": [
                            "tre"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4ga"
                        ],
                        "gd": [
                            "gl\u00e8"
                        ],
                        "gl": [
                            "moi",
                            "moito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "io": [
                            "tre"
                        ],
                        "id": [
                            "amat",
                            "sangat"
                        ],
                        "it": [
                            "molto",
                            "assai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068\u3066\u3082"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u0435",
                            "\u0430\u0441\u0430",
                            "\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "cyane"
                        ],
                        "la": [
                            "maxime"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u013coti"
                        ],
                        "lt": [
                            "labai"
                        ],
                        "nl": [
                            "heel",
                            "erg",
                            "zeer"
                        ],
                        "no": [
                            "veldig"
                        ],
                        "oc": [
                            "plan"
                        ],
                        "pl": [
                            "bardzo"
                        ],
                        "pt": [
                            "muito"
                        ],
                        "ro": [
                            "foarte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430",
                            "\u043e\u0447\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00eengi",
                            "s\u00ef\u00f6n\u00ee"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013emi"
                        ],
                        "sv": [
                            "mycket",
                            "v\u00e4ldigt"
                        ],
                        "sw": [
                            "sana"
                        ],
                        "cs": [
                            "moc",
                            "velmi"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ok"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0443\u0436\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "nhi\u1ec1u",
                            "r\u1ea5t",
                            "l\u1eafm"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "trescheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innenbord"
                        ],
                        "en": [
                            "tressure"
                        ],
                        "es": [
                            "trechor"
                        ],
                        "eo": [
                            "orlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksoiskeh\u00e4"
                        ],
                        "ia": [
                            "tressura"
                        ],
                        "it": [
                            "doppia cinta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0437\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "trescheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "trescheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9sor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amas d\u2019or, d\u2019argent, ou d\u2019autres choses pr\u00e9cieuses mises en r\u00e9serve, cach\u00e9es, enfouies",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skat"
                        ],
                        "de": [
                            "Schatz"
                        ],
                        "en": [
                            "treasure"
                        ],
                        "ang": [
                            "ma\u00fem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0631\u0648\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u0576\u0571"
                        ],
                        "az": [
                            "x\u0259zin\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "altxor"
                        ],
                        "br": [
                            "te\u00f1zorio\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "tresor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73cd\u5b9d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ubb3c"
                        ],
                        "da": [
                            "skat"
                        ],
                        "es": [
                            "tesoro"
                        ],
                        "eo": [
                            "trezoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00fdrgripur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aarre"
                        ],
                        "fy": [
                            "skat"
                        ],
                        "gd": [
                            "ionmhas"
                        ],
                        "ga": [
                            "taisce"
                        ],
                        "cy": [
                            "trysor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10eb\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03c3\u03b1\u03c5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kincs"
                        ],
                        "io": [
                            "trezoro"
                        ],
                        "id": [
                            "harta karun"
                        ],
                        "it": [
                            "tesoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0101rgumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "lobis"
                        ],
                        "nl": [
                            "schat"
                        ],
                        "no": [
                            "skatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "tresaur",
                            "tres\u00f2r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0646\u062c\u06cc\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "skarb"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesouro"
                        ],
                        "ro": [
                            "comoar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "sk": [
                            "poklad"
                        ],
                        "sl": [
                            "zaklad"
                        ],
                        "sv": [
                            "skatt"
                        ],
                        "sw": [
                            "dafina"
                        ],
                        "cs": [
                            "poklad"
                        ],
                        "tr": [
                            "hazine",
                            "define"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u0440\u0431"
                        ],
                        "wa": [
                            "trez\u00f4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9sor": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9sors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Tr\u00e9sor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schatzamt"
                        ],
                        "en": [
                            "Treasury"
                        ],
                        "es": [
                            "Tesoro"
                        ],
                        "it": [
                            "Tesoro"
                        ],
                        "pt": [
                            "Tesouro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Tr\u00e9sor": [
                    "Singulier"
                ],
                "Tr\u00e9sors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9sorier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahlmeister",
                            "Schatzmeister"
                        ],
                        "en": [
                            "cashier",
                            "treasurer"
                        ],
                        "eu": [
                            "diruzain"
                        ],
                        "es": [
                            "tesorero"
                        ],
                        "eo": [
                            "trezoristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03c3\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kasisto"
                        ],
                        "id": [
                            "bendahara",
                            "bendahari"
                        ],
                        "nl": [
                            "muntmeester",
                            "penningmeester",
                            "kashouder",
                            "kassier"
                        ],
                        "oc": [
                            "diner\u00e8r",
                            "tresaurier",
                            "tresauri\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "caixa",
                            "tesoureiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "trezorier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kass\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9sorier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tr\u00e9soriers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "tr\u00e9sori\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tr\u00e9sori\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tr\u00e9sori\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schatzmeisterin"
                        ],
                        "en": [
                            "treasurer",
                            "treasuress"
                        ],
                        "ast": [
                            "ayalgueru"
                        ],
                        "ca": [
                            "tresorera"
                        ],
                        "es": [
                            "tesorera"
                        ],
                        "eo": [
                            "trezoristino"
                        ],
                        "it": [
                            "tesoriera"
                        ],
                        "nl": [
                            "penningmeesteres"
                        ],
                        "oc": [
                            "diner\u00e8ra",
                            "tresauriera",
                            "tresauri\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "skarbnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "caixa",
                            "tesoureira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9sori\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9sori\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tressaillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erbeben",
                            "erschaudern",
                            "erzittern",
                            "zucken"
                        ],
                        "en": [
                            "tremble",
                            "flinch"
                        ],
                        "br": [
                            "skrija\u00f1",
                            "tridal"
                        ],
                        "ca": [
                            "estremir"
                        ],
                        "es": [
                            "estremecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "ektremi",
                            "ekskui\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "tresayar"
                        ],
                        "it": [
                            "trasalire"
                        ],
                        "nl": [
                            "beginnen te trillen",
                            "opspringen",
                            "huiveren",
                            "rillen"
                        ],
                        "pt": [
                            "estremecer",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0434\u0440\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcrkmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage de petits cordons, etc. entrelac\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zopf"
                        ],
                        "en": [
                            "tress"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fab\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "trenza"
                        ],
                        "eo": [
                            "harplekta\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "treso"
                        ],
                        "la": [
                            "plecta"
                        ],
                        "nl": [
                            "haarvlecht",
                            "staart"
                        ],
                        "pl": [
                            "warkocz"
                        ],
                        "pt": [
                            "tran\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e8che de cheveux tress\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zopf"
                        ],
                        "en": [
                            "braid"
                        ],
                        "br": [
                            "plezhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "trena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fab\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "coleta",
                            "trenza"
                        ],
                        "eo": [
                            "harligo"
                        ],
                        "hu": [
                            "copf"
                        ],
                        "it": [
                            "codino",
                            "treccia"
                        ],
                        "oc": [
                            "trena"
                        ],
                        "pl": [
                            "warkocz"
                        ],
                        "pt": [
                            "tran\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rfl\u00e4ta",
                            "fl\u00e4ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "cop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "tresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlingen",
                            "winden",
                            "flechten"
                        ],
                        "en": [
                            "braid",
                            "plait",
                            "twine",
                            "wreathe"
                        ],
                        "ca": [
                            "trenar"
                        ],
                        "es": [
                            "trenzar",
                            "entrelazar",
                            "entrecruzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00e6tta",
                            "sn\u00fa\u00f0ra",
                            "binda"
                        ],
                        "io": [
                            "tresigar"
                        ],
                        "it": [
                            "intrecciare"
                        ],
                        "la": [
                            "plecto",
                            "vieo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlechten"
                        ],
                        "pt": [
                            "tran\u00e7ar",
                            "entran\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tr\u00e9teau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Support stable amovible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bock",
                            "Schragen"
                        ],
                        "en": [
                            "trestle",
                            "sawhorse"
                        ],
                        "fi": [
                            "pukki",
                            "sahapukki"
                        ],
                        "it": [
                            "trespolo",
                            "cavalletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "mi": [
                            "kaupae"
                        ],
                        "nl": [
                            "schraag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0437\u043b\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tr\u00e9teau": [
                    "Singulier"
                ],
                "tr\u00e9teaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}