{
    "t\u00e9ocalli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teocalli"
                        ],
                        "es": [
                            "teocalli"
                        ],
                        "hu": [
                            "teocalli"
                        ],
                        "it": [
                            "teocalli"
                        ],
                        "sv": [
                            "teocalli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9ocalli": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9ocallis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "teochew": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Teochew"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f6e\u5dde\u8bdd",
                            "\u6f6e\u5dde\u8bdd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc8fc\uc5b4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f6e\u5dde\u8a9e"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u043e\u0448\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Tri\u1ec1u Ch\u00e2u"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "teochiu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Teochew"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f6e\u5dde\u8bdd",
                            "\u6f6e\u5dde\u8bdd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc8fc\uc5b4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f6e\u5dde\u8a9e"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u043e\u0448\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Tri\u1ec1u Ch\u00e2u"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9orbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Theorbe"
                        ],
                        "en": [
                            "theorbo"
                        ],
                        "eu": [
                            "tiorba"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tiorba"
                        ],
                        "es": [
                            "tiorba"
                        ],
                        "eo": [
                            "teorbo"
                        ],
                        "ga": [
                            "siotar\u00f3in\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03cc\u03c1\u03b2\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "teorba"
                        ],
                        "io": [
                            "teorbo"
                        ],
                        "it": [
                            "tiorba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0431\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "theorbe"
                        ],
                        "no": [
                            "teorbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "teorba"
                        ],
                        "pl": [
                            "teorban"
                        ],
                        "pt": [
                            "teorba"
                        ],
                        "ro": [
                            "teorb\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "teorb"
                        ],
                        "cs": [
                            "theorba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0431\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9orbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9orbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tequila": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tequila"
                        ],
                        "en": [
                            "tequila"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f99\u820c\u5170\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud14c\ud0ac\ub77c",
                            "\ub370\ud0ac\ub77c"
                        ],
                        "es": [
                            "tequila"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03ba\u03af\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "tequila"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30ad\u30fc\u30e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "tequila"
                        ],
                        "sv": [
                            "tequila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tequila": [
                    "Singulier"
                ],
                "tequilas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9racandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teracandela"
                        ],
                        "en": [
                            "teracandela"
                        ],
                        "es": [
                            "teracandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "teracandela"
                        ],
                        "it": [
                            "teracandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9racandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9racandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9rafarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terafarad"
                        ],
                        "en": [
                            "terafarad"
                        ],
                        "es": [
                            "terafaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "terafarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9rafarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9rafarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9rahenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terahenry"
                        ],
                        "en": [
                            "terahenry"
                        ],
                        "es": [
                            "terahenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "terahenry",
                            "terahenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "terahenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9rahenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9rahenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9rahertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terahertz"
                        ],
                        "en": [
                            "terahertz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592a\u8d6b\u5179"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud14c\ub77c\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "terahercio",
                            "terahertz",
                            "terahertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "terahertz"
                        ],
                        "it": [
                            "terahertz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30d8\u30eb\u30c4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9ralumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teralumen"
                        ],
                        "en": [
                            "teralumen"
                        ],
                        "es": [
                            "teralumen"
                        ],
                        "it": [
                            "teralumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9ralumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9ralumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9ralux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teralux"
                        ],
                        "en": [
                            "teralux"
                        ],
                        "es": [
                            "teralux"
                        ],
                        "it": [
                            "teralux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9ram\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terameter"
                        ],
                        "en": [
                            "terametre",
                            "terameter"
                        ],
                        "eo": [
                            "terametro"
                        ],
                        "gl": [
                            "ter\u00e1metro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "terameter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9ram\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9ram\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9ranewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teranewton"
                        ],
                        "en": [
                            "teranewton"
                        ],
                        "es": [
                            "teranewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "teranewton"
                        ],
                        "it": [
                            "teranewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9ranewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9ranewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9rapascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terapascal"
                        ],
                        "en": [
                            "terapascal"
                        ],
                        "es": [
                            "terapascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "terapascal"
                        ],
                        "it": [
                            "terapascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9rapascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9rapascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9rasiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terasiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "terasiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "terasiemens",
                            "terasi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "terasiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9ratologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "teratologji"
                        ],
                        "de": [
                            "Teratologie"
                        ],
                        "en": [
                            "teratology"
                        ],
                        "ast": [
                            "teratolox\u00eda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "hr": [
                            "teratologija"
                        ],
                        "da": [
                            "teratologi"
                        ],
                        "es": [
                            "teratolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "teratologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "teratolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "teratol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "teratologio"
                        ],
                        "ia": [
                            "teratologia"
                        ],
                        "it": [
                            "teratologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "teratologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "teratologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "teratologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "teratologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "teratologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "teratologi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9ratologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9ratologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terbium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terbium"
                        ],
                        "en": [
                            "terbium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u064a\u0631\u0628\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u0580\u0562\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "terbio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044d\u0440\u0431\u0456\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "terbijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "terbi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud130\ube00"
                        ],
                        "co": [
                            "terbiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "terbij"
                        ],
                        "da": [
                            "terbium"
                        ],
                        "es": [
                            "terbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "terbio"
                        ],
                        "et": [
                            "terbium"
                        ],
                        "fi": [
                            "terbium"
                        ],
                        "gl": [
                            "terbio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03c1\u03b2\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e8\u05d1\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "terbium"
                        ],
                        "io": [
                            "terbio"
                        ],
                        "id": [
                            "terbium"
                        ],
                        "it": [
                            "terbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30eb\u30d3\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "jv": [
                            "terbium"
                        ],
                        "la": [
                            "terbium"
                        ],
                        "lv": [
                            "terbijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "terbis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrterbi"
                        ],
                        "lb": [
                            "Terbium"
                        ],
                        "mt": [
                            "terbju"
                        ],
                        "gv": [
                            "\u00e7herbium"
                        ],
                        "nl": [
                            "terbium"
                        ],
                        "no": [
                            "terbium",
                            "terbium"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8rbi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0679\u0631\u0628\u06cc\u0626\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0628\u06cc\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "terb"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9rbio"
                        ],
                        "qu": [
                            "terbyu"
                        ],
                        "ro": [
                            "terbiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "terbijum"
                        ],
                        "scn": [
                            "terbiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "terbium"
                        ],
                        "sl": [
                            "terbij"
                        ],
                        "sv": [
                            "terbium"
                        ],
                        "cs": [
                            "terbium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "terbiyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0431\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tercet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tercet",
                            "tristich"
                        ],
                        "eo": [
                            "terceto"
                        ],
                        "io": [
                            "terceto"
                        ],
                        "it": [
                            "trezina"
                        ],
                        "sv": [
                            "terzin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tercet": [
                    "Singulier"
                ],
                "tercets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9r\u00e9binthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pistacia terebinthus"
                        ],
                        "de": [
                            "Pistazie"
                        ],
                        "en": [
                            "terebinth",
                            "terebinth tree",
                            "turpentine tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u0645 \u062a\u0631\u0628\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "cornicabra"
                        ],
                        "eo": [
                            "terebintarbo"
                        ],
                        "it": [
                            "terebinto"
                        ],
                        "nl": [
                            "terpentijnboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "terebint"
                        ],
                        "pl": [
                            "pistacja terpentynowa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9r\u00e9binthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9r\u00e9binthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tergiverser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dither",
                            "procrastinate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631\u0627\u0648\u063a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u652f\u543e"
                        ],
                        "es": [
                            "vacilar"
                        ],
                        "io": [
                            "hezitar"
                        ],
                        "it": [
                            "tergiversare"
                        ],
                        "pl": [
                            "waha\u0107 si\u0119",
                            "waha\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "sv": [
                            "vela"
                        ],
                        "cs": [
                            "ot\u00e1let",
                            "p\u0159e\u0161lapovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131rt \u00e7evirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "terme": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begriff",
                            "Wort"
                        ],
                        "en": [
                            "term"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00e9rmino",
                            "vocablo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e2\u10e7\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u1405\u14ef\u1585"
                        ],
                        "nl": [
                            "term"
                        ],
                        "pt": [
                            "termo",
                            "voc\u00e1bulo",
                            "palavra"
                        ],
                        "ro": [
                            "termen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d",
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9l\u00e9ment d'une addition ou d'une soustraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Term",
                            "Terminus"
                        ],
                        "en": [
                            "term"
                        ],
                        "es": [
                            "expresi\u00f3n"
                        ],
                        "pt": [
                            "termo"
                        ],
                        "ro": [
                            "termen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "math\u00e9matiques\u00a0: ensemble de symboles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Term",
                            "\u00c4u\u00dferung",
                            "Ausdruck"
                        ],
                        "en": [
                            "expression"
                        ],
                        "es": [
                            "expresi\u00f3n"
                        ],
                        "pt": [
                            "termo",
                            "express\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "termen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terme": [
                    "Singulier"
                ],
                "termes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "term",
                            "uitdrukking"
                        ],
                        "ca": [
                            "terme"
                        ],
                        "da": [
                            "udtryk",
                            "udtryk"
                        ],
                        "eo": [
                            "termino",
                            "esprimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "term",
                            "vakterm",
                            "betuiging",
                            "bewoording",
                            "uitdrukking",
                            "uiting",
                            "gezegde",
                            "zegswijze"
                        ],
                        "sv": [
                            "term",
                            "uttryck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terme": [
                    "Singulier"
                ],
                "termes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terminaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "end",
                            "termination",
                            "ending",
                            "ending"
                        ],
                        "da": [
                            "endelse",
                            "slutning"
                        ],
                        "es": [
                            "terminaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03bb\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fino",
                            "dezinenco"
                        ],
                        "it": [
                            "terminazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "termina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ndelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terminaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "terminaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terminal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "terminal"
                        ],
                        "es": [
                            "terminal"
                        ],
                        "io": [
                            "terminale"
                        ],
                        "nl": [
                            "terminaal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kone\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terminal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "terminaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "terminale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "terminales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "terminateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grenze"
                        ],
                        "en": [
                            "terminator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u044a\u043d\u0447\u0435\u0432 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba85\uc554 \uacbd\uacc4\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "sumra\u010dnica"
                        ],
                        "es": [
                            "terminador"
                        ],
                        "et": [
                            "terminaator"
                        ],
                        "fi": [
                            "terminaattori"
                        ],
                        "hu": [
                            "termin\u00e1tor"
                        ],
                        "it": [
                            "terminatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u660e\u6697\u5883\u754c\u7dda"
                        ],
                        "lv": [
                            "terminators"
                        ],
                        "lb": [
                            "Grenz"
                        ],
                        "no": [
                            "terminator"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0637 \u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "terminator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "terminator"
                        ],
                        "cs": [
                            "termin\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terminateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "terminateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Achever, finir.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stop",
                            "eindig",
                            "afsluit",
                            "be\u00ebindig"
                        ],
                        "de": [
                            "ein Ende machen",
                            "beenden",
                            "Einhalt gebieten",
                            "einstellen",
                            "beschlie\u00dfen",
                            "enden",
                            "endigen",
                            "beendigen",
                            "erledigen",
                            "aufh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "finish"
                        ],
                        "eu": [
                            "bukatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabar",
                            "finir",
                            "terminar"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryde",
                            "fuldende"
                        ],
                        "es": [
                            "acabar",
                            "terminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109esigi",
                            "fini"
                        ],
                        "fo": [
                            "enda"
                        ],
                        "fi": [
                            "lopettaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fbrekke",
                            "besljochtsje",
                            "dien meitsje",
                            "\u00f4fmeitsje"
                        ],
                        "gl": [
                            "rematar",
                            "terminar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ae\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsz\u00fcntet"
                        ],
                        "io": [
                            "finar"
                        ],
                        "it": [
                            "fermare",
                            "interrompere",
                            "finire",
                            "terminare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0442\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0442\u04af\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "oc": [
                            "acabar",
                            "terminar",
                            "finir"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "terminar"
                        ],
                        "ro": [
                            "termina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tuu": [
                            "u tyoa"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullborda",
                            "\u00e4nda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043c\u0430\u043c\u043b\u0430\u0443",
                            "\u0431\u0435\u0442\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "ukon\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitirmek",
                            "tamamlamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "gutarmak",
                            "tamamlamak"
                        ],
                        "wa": [
                            "fini"
                        ],
                        "zu": [
                            "qeda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Prendre fin\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "finish"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppua"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0442\u0443"
                        ],
                        "ro": [
                            "termina"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "fini"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "terminologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terminologie"
                        ],
                        "en": [
                            "terminology"
                        ],
                        "br": [
                            "termenadurezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "terminologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7528\u8bed",
                            "\u672f\u8bed"
                        ],
                        "hr": [
                            "terminologija"
                        ],
                        "da": [
                            "terminologi"
                        ],
                        "es": [
                            "terminolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "terminaro",
                            "terminiko"
                        ],
                        "et": [
                            "terminoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "terminologia",
                            "termist\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szaknyelv"
                        ],
                        "io": [
                            "terminaro"
                        ],
                        "it": [
                            "terminologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7528\u8a9e",
                            "\u8853\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "terminolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "terminologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "terminologie"
                        ],
                        "no": [
                            "terminologi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0635\u0637\u0644\u0627\u062d",
                            "\u0627\u0635\u0637\u0644\u0627\u062d\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "terminologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "terminologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "terminologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "terminoloija"
                        ],
                        "sv": [
                            "terminologi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e\u04b3"
                        ],
                        "cs": [
                            "terminologie",
                            "n\u00e1zvoslov\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terminologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "terminologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terminus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "terminus"
                        ],
                        "da": [
                            "endestation"
                        ],
                        "eo": [
                            "finstacio"
                        ],
                        "io": [
                            "termino"
                        ],
                        "it": [
                            "capolinea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d42\u70b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "eindpunt"
                        ],
                        "sv": [
                            "slutstation"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "termite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Termite"
                        ],
                        "en": [
                            "termite",
                            "white ant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0645\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0636",
                            "\u0623\u0631\u0636\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "termita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u8681"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud770\uac1c\ubbf8"
                        ],
                        "es": [
                            "termita"
                        ],
                        "eo": [
                            "termito"
                        ],
                        "fi": [
                            "termiitit"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e8\u05de\u05d9\u05d8\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "termito"
                        ],
                        "it": [
                            "termite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30ed\u30a2\u30ea"
                        ],
                        "la": [
                            "tarmes"
                        ],
                        "lt": [
                            "termitai"
                        ],
                        "nl": [
                            "termiet"
                        ],
                        "no": [
                            "termitt"
                        ],
                        "oc": [
                            "termit",
                            "formiga blanca"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0631\u06cc\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "termity"
                        ],
                        "pt": [
                            "cupim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "su": [
                            "rinyuh"
                        ],
                        "sv": [
                            "termit"
                        ],
                        "cs": [
                            "termit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "termite": [
                    "Singulier"
                ],
                "termites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf",
                            "matt",
                            "tr\u00fcbe",
                            "glanzlos",
                            "blind",
                            "leblos"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt",
                            "dull"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643",
                            "\u0645\u0638\u0644\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "dilufr",
                            "flak"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "es": [
                            "embotado",
                            "obtuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakra"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylpp\u00e4",
                            "tyls\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "stomp"
                        ],
                        "hu": [
                            "tompa"
                        ],
                        "io": [
                            "matida"
                        ],
                        "it": [
                            "smussato",
                            "spuntato"
                        ],
                        "nl": [
                            "mat",
                            "bot",
                            "stomp"
                        ],
                        "no": [
                            "butt",
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119py"
                        ],
                        "pt": [
                            "cego",
                            "embotado",
                            "obtuso"
                        ],
                        "ro": [
                            "tern",
                            "tocit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovass"
                        ],
                        "cs": [
                            "tup\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yassi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ternes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "terp\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terpen"
                        ],
                        "en": [
                            "terpene"
                        ],
                        "es": [
                            "terpeno"
                        ],
                        "it": [
                            "terpene"
                        ],
                        "cs": [
                            "terpen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terp\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "terp\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terraformation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terraforming"
                        ],
                        "en": [
                            "terraforming"
                        ],
                        "br": [
                            "terrafurmi\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u7403\u5316"
                        ],
                        "da": [
                            "terraformning"
                        ],
                        "es": [
                            "terraformaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "teroformigo",
                            "terecigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "terraformointi"
                        ],
                        "it": [
                            "terraformazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30e9\u30d5\u30a9\u30fc\u30df\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "terravorming"
                        ],
                        "no": [
                            "terraforming"
                        ],
                        "pl": [
                            "terraformowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "terraforma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "terraformning"
                        ],
                        "cs": [
                            "terraformace"
                        ],
                        "tr": [
                            "terraforming"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba khai h\u00f3a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terraformation": [
                    "Singulier"
                ],
                "terraformations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terrain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "terrain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0636\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "terreny"
                        ],
                        "da": [
                            "jordstykke",
                            "grund",
                            "omr\u00e5de",
                            "sportsplads"
                        ],
                        "io": [
                            "tereno"
                        ],
                        "la": [
                            "terrenum"
                        ],
                        "nl": [
                            "terrein"
                        ],
                        "no": [
                            "terreng"
                        ],
                        "pt": [
                            "terreno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terrain": [
                    "Singulier"
                ],
                "terrains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terrasse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lev\u00e9e de terre artificielle en plate-forme, ordinairement soutenue par de la ma\u00e7onnerie (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terrasse"
                        ],
                        "en": [
                            "terrace"
                        ],
                        "ca": [
                            "terrassa"
                        ],
                        "co": [
                            "tarrazza"
                        ],
                        "da": [
                            "terrasse"
                        ],
                        "es": [
                            "terraza",
                            "and\u00e9n"
                        ],
                        "hu": [
                            "terasz"
                        ],
                        "io": [
                            "teraso"
                        ],
                        "ia": [
                            "terrassa"
                        ],
                        "is": [
                            "hjalli",
                            "stalli",
                            "ver\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "terrazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "terras"
                        ],
                        "no": [
                            "terrasse",
                            "terrasse"
                        ],
                        "oc": [
                            "terrassa"
                        ],
                        "pl": [
                            "taras"
                        ],
                        "sv": [
                            "terrass"
                        ],
                        "cs": [
                            "terasa"
                        ],
                        "tr": [
                            "teras"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Architecture) Se dit de la toiture d\u2019un \u00e9difice, lorsqu\u2019elle est constitu\u00e9e d\u2019une plate-forme ma\u00e7onn\u00e9e\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flat roof",
                            "terrace roof"
                        ],
                        "co": [
                            "tarrazza",
                            "cacciafora"
                        ],
                        "da": [
                            "terrasse"
                        ],
                        "es": [
                            "azotea"
                        ],
                        "nl": [
                            "terras"
                        ],
                        "sv": [
                            "terrass"
                        ],
                        "cs": [
                            "terasa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terrasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "terrasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terrasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erdarbeiten machen",
                            "befestigen",
                            "niederschlagen"
                        ],
                        "ca": [
                            "aterrar"
                        ],
                        "es": [
                            "aterrar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloeren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "terre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sol sur lequel nous marchons, sur lequel les maisons sont construites, qui produit et nourrit les v\u00e9g\u00e9taux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erde"
                        ],
                        "en": [
                            "earth"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f"
                        ],
                        "dlm": [
                            "tiara"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra"
                        ],
                        "it": [
                            "terra"
                        ],
                        "mg": [
                            "tany"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziemia"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103m\u00eent",
                            "p\u0103m\u00e2nt"
                        ],
                        "tl": [
                            "lupa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mat\u00e9riau meuble o\u00f9 poussent les v\u00e9g\u00e9taux\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erde",
                            "Ackerboden",
                            "Humus",
                            "Erdreich",
                            "Mutterboden",
                            "Land"
                        ],
                        "en": [
                            "dirt",
                            "soil",
                            "ground",
                            "earth"
                        ],
                        "eu": [
                            "lur"
                        ],
                        "br": [
                            "douar"
                        ],
                        "ca": [
                            "terra"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud759"
                        ],
                        "da": [
                            "jord"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra"
                        ],
                        "eo": [
                            "agraro"
                        ],
                        "fi": [
                            "maa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10ec\u10d0"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00f6r\u00f0",
                            "jar\u00f0vegur"
                        ],
                        "it": [
                            "terra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u571f"
                        ],
                        "mg": [
                            "tany"
                        ],
                        "nl": [
                            "aarde",
                            "grond"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8rra"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziemia",
                            "gleba"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103m\u00e2nt"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936\u092e\u0928"
                        ],
                        "sw": [
                            "udongo"
                        ],
                        "wa": [
                            "tere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Domaine\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Land"
                        ],
                        "en": [
                            "land"
                        ],
                        "ca": [
                            "terra"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00f6r\u00f0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "land",
                            "grond"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8rra"
                        ],
                        "wa": [
                            "tere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Surface de notre plan\u00e8te qui n\u2019est pas recouverte par l\u2019eau\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "land"
                        ],
                        "sq": [
                            "vend"
                        ],
                        "de": [
                            "Land",
                            "Erde"
                        ],
                        "en": [
                            "land"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u0561\u0574\u0561\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "quru"
                        ],
                        "eu": [
                            "lur"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u044f\u043c\u043b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "douar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "terra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub545"
                        ],
                        "hr": [
                            "zemlja",
                            "kopno"
                        ],
                        "da": [
                            "land"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra"
                        ],
                        "eo": [
                            "grundo"
                        ],
                        "et": [
                            "maa"
                        ],
                        "fi": [
                            "maa"
                        ],
                        "cy": [
                            "tir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10ec\u10d0",
                            "\u10ee\u10db\u10d4\u10da\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05e5",
                            "\u05d0\u05d3\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "orsz\u00e1g",
                            "f\u00f6ld"
                        ],
                        "id": [
                            "tanah",
                            "bumi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00f6r\u00f0",
                            "land"
                        ],
                        "it": [
                            "terra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9678"
                        ],
                        "la": [
                            "terra"
                        ],
                        "lv": [
                            "zeme"
                        ],
                        "lt": [
                            "sausuma",
                            "\u017eem\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "tanah",
                            "bumi"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanety",
                            "tany"
                        ],
                        "mt": [
                            "art"
                        ],
                        "nl": [
                            "land"
                        ],
                        "no": [
                            "land"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8rra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0632\u0645\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziemia"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra"
                        ],
                        "ro": [
                            "uscat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0459\u0430",
                            "\u043a\u043e\u043f\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "zem"
                        ],
                        "sl": [
                            "kopno",
                            "zemlja"
                        ],
                        "sv": [
                            "land"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "kara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea5t"
                        ],
                        "wa": [
                            "tere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pays, r\u00e9gion\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Land"
                        ],
                        "en": [
                            "earth"
                        ],
                        "ca": [
                            "terra"
                        ],
                        "da": [
                            "land"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00f6r\u00f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "land"
                        ],
                        "no": [
                            "land"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8rra"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bar\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tout le globe terrestre\u00a0(12)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erde"
                        ],
                        "en": [
                            "earth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "terra"
                        ],
                        "da": [
                            "jord"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra"
                        ],
                        "eo": [
                            "tero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00f6r\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "terra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7403"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0416\u0435\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "tany"
                        ],
                        "nl": [
                            "aarde"
                        ],
                        "no": [
                            "jord"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8rra"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ziemia"
                        ],
                        "sw": [
                            "dunia"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcnya"
                        ],
                        "wa": [
                            "Daegne",
                            "tere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Monde dans lequel nous vivons\u00a0(13)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erde"
                        ],
                        "en": [
                            "Earth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "terra"
                        ],
                        "es": [
                            "tierra"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00f6r\u00f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "aarde",
                            "wereld"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8rra"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziemia"
                        ],
                        "wa": [
                            "tere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aarde",
                            "grond"
                        ],
                        "de": [
                            "Boden",
                            "Erdboden",
                            "Grund",
                            "Terrain"
                        ],
                        "ang": [
                            "eor\u00fee",
                            "grund"
                        ],
                        "ca": [
                            "terra",
                            "s\u00f2l",
                            "terreny"
                        ],
                        "da": [
                            "jord"
                        ],
                        "fo": [
                            "j\u00f8r\u00f0",
                            "mold",
                            "botnur",
                            "grund"
                        ],
                        "fi": [
                            "Maa",
                            "maa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ierde",
                            "gr\u00fbn",
                            "modder"
                        ],
                        "gd": [
                            "t\u00ecr"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ld"
                        ],
                        "la": [
                            "humus",
                            "tellus",
                            "terra"
                        ],
                        "nl": [
                            "aarde",
                            "aardrijk",
                            "bodem",
                            "grond",
                            "land",
                            "aardbodem",
                            "fond",
                            "ondergrond",
                            "voedingsbodem"
                        ],
                        "pt": [
                            "ch\u00e3o",
                            "solo",
                            "terra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "jord"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiwanja",
                            "udongo"
                        ],
                        "tl": [
                            "lup\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "toprak",
                            "yery\u00fcz\u00fc",
                            "arz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terre": [
                    "Singulier"
                ],
                "terres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terreau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) Amendement organique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompost"
                        ],
                        "en": [
                            "loam"
                        ],
                        "fi": [
                            "savimaa",
                            "hiue",
                            "multa"
                        ],
                        "it": [
                            "terriccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "leem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0433\u043b\u0438\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terreau": [
                    "Singulier"
                ],
                "terreaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terreplatiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flacherdler",
                            "Flacherdlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "earther"
                        ],
                        "es": [
                            "terraplanista"
                        ],
                        "gl": [
                            "terraplanista"
                        ],
                        "it": [
                            "terrapiattista"
                        ],
                        "pt": [
                            "terraplanista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terreplatiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "terreplatistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terrestre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la plan\u00e8te Terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "terrestrial"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurtar"
                        ],
                        "io": [
                            "terala"
                        ],
                        "no": [
                            "jordisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziemski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zemsk\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "teresse",
                            "daegnrece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "terrestrial",
                            "earthly"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurtar",
                            "lehortar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ae\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "no": [
                            "jordisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziemski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0437\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "suchozemsk\u00fd",
                            "zemsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif au monde temporel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "earthly",
                            "worldly"
                        ],
                        "no": [
                            "verdslig"
                        ],
                        "pl": [
                            "doczesny"
                        ],
                        "cs": [
                            "zemsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terrestre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "terrestres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "terreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terror",
                            "Entsetzen",
                            "Schrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "terror",
                            "reign of terror"
                        ],
                        "br": [
                            "spont"
                        ],
                        "ca": [
                            "terror"
                        ],
                        "es": [
                            "terror"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "teroro"
                        ],
                        "it": [
                            "terrore"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodsangst",
                            "schrik",
                            "schrikbewind"
                        ],
                        "pl": [
                            "terror"
                        ],
                        "pt": [
                            "terror"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4ck",
                            "fasa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "terreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terrible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "furchtbar",
                            "schrecklich"
                        ],
                        "en": [
                            "terrible",
                            "insufferable"
                        ],
                        "br": [
                            "braouac\u02bch",
                            "spontus",
                            "terrupl"
                        ],
                        "ca": [
                            "terrible"
                        ],
                        "es": [
                            "terrible"
                        ],
                        "eo": [
                            "terura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "teroriganta"
                        ],
                        "it": [
                            "terribile"
                        ],
                        "nl": [
                            "verschrikkelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "okropny"
                        ],
                        "pt": [
                            "terrivel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrozn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terrible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "terribles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "terriblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "alarmingly",
                            "awfully",
                            "considerably"
                        ],
                        "br": [
                            "eston"
                        ],
                        "es": [
                            "terriblemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "terure"
                        ],
                        "it": [
                            "terribilmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "teriblamen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436\u0430\u0441\u043d\u043e",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "teribmint",
                            "carapmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Terrien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erdling",
                            "Erdbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "Earthling",
                            "Terran"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurtar"
                        ],
                        "ca": [
                            "terr\u00edcola",
                            "terrestre",
                            "terraq\u00fci"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u7403\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uad6c\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "terr\u00edcola",
                            "terr\u00e1queo",
                            "terrestre"
                        ],
                        "eo": [
                            "Terano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03ae\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldlak\u00f3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7403\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aardbewoner"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ziemianin",
                            "Ziemianka"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordbo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Terrien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Terriens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terrier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062d\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "douarenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cau"
                        ],
                        "co": [
                            "bucheru",
                            "tana"
                        ],
                        "da": [
                            "grav"
                        ],
                        "es": [
                            "madriguera"
                        ],
                        "eo": [
                            "bestotruo",
                            "ternesto"
                        ],
                        "fi": [
                            "luola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "tana"
                        ],
                        "nl": [
                            "hol"
                        ],
                        "no": [
                            "hule"
                        ],
                        "pl": [
                            "pielesz"
                        ],
                        "pt": [
                            "toca"
                        ],
                        "ro": [
                            "vizuin\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "lya",
                            "h\u00e5la"
                        ],
                        "cs": [
                            "pelech"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "terriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Terrier"
                        ],
                        "en": [
                            "terrier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "terrier"
                        ],
                        "da": [
                            "terrier"
                        ],
                        "es": [
                            "terrier"
                        ],
                        "fi": [
                            "terrieri"
                        ],
                        "io": [
                            "teriero"
                        ],
                        "it": [
                            "terrier"
                        ],
                        "pl": [
                            "terier"
                        ],
                        "sv": [
                            "terrier"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "terrifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "frapper de terreur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "terrify"
                        ],
                        "br": [
                            "sponta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "to horroritzar",
                            "espantar",
                            "aterrir"
                        ],
                        "es": [
                            "horrorizar",
                            "espantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "teruri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "terrificare"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskr\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "terrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient de terre, de fa\u00efence, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcssel",
                            "R\u00f6mertopf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0635\u064a\u0635"
                        ],
                        "it": [
                            "terrina"
                        ],
                        "oc": [
                            "terrina",
                            "grasal",
                            "grasala",
                            "ca\u00e7\u00f2la"
                        ],
                        "wa": [
                            "taile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "terrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "territoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "territor"
                        ],
                        "de": [
                            "Gebiet",
                            "Gel\u00e4nde",
                            "Territorium"
                        ],
                        "en": [
                            "territory",
                            "turf"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0580\u0561\u056e\u0584"
                        ],
                        "ast": [
                            "territoriu"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259razi"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurralde",
                            "herrialde"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "territori"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9886\u571f",
                            "\u9886\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\ud1a0",
                            "\uc601\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "teritorija"
                        ],
                        "da": [
                            "omr\u00e5de",
                            "territorium"
                        ],
                        "es": [
                            "territorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "teritorio"
                        ],
                        "et": [
                            "territoorium",
                            "ala"
                        ],
                        "fi": [
                            "alue",
                            "territorio"
                        ],
                        "gl": [
                            "territorio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0\u10d6\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "ter\u00fclet"
                        ],
                        "io": [
                            "teritorio"
                        ],
                        "id": [
                            "wilayah"
                        ],
                        "is": [
                            "landsv\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "territorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9818\u571f",
                            "\u9818\u5730"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "territorium"
                        ],
                        "lv": [
                            "teritorija"
                        ],
                        "lt": [
                            "teritorija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "wilayah"
                        ],
                        "nl": [
                            "ban",
                            "gebied",
                            "grondgebied",
                            "territoir",
                            "territorium"
                        ],
                        "no": [
                            "territorium"
                        ],
                        "pl": [
                            "terytorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "territ\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "teritoriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f",
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fazemie"
                        ],
                        "sl": [
                            "ozemlje"
                        ],
                        "sv": [
                            "omr\u00e5de",
                            "landomr\u00e5de",
                            "territorium"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fazem\u00ed",
                            "teritorium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e32\u0e13\u0e32\u0e40\u0e02\u0e15",
                            "\u0e19\u0e41\u0e14\u0e19",
                            "\u0e41\u0e14\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6lge"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e3nh th\u1ed5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "territoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "territoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terroriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "terrorize",
                            "terrorise"
                        ],
                        "br": [
                            "sponta\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "aterrorizar"
                        ],
                        "it": [
                            "terrorizzare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "terrorisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "terorizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "terrorisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "terrorism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "sponterezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "terrorisme"
                        ],
                        "es": [
                            "terrorismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "terorismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "terrorismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30ed",
                            "\u30c6\u30ed\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u04a3\u043a\u0435\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "terrorismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "terorism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terrorisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "terrorismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "terroriste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "terroristico"
                        ],
                        "nl": [
                            "terroristisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "terrorystyczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terroriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "terroristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "terrorist"
                        ],
                        "br": [
                            "sponter",
                            "sponterez"
                        ],
                        "ca": [
                            "terrorista"
                        ],
                        "es": [
                            "terrorista"
                        ],
                        "eo": [
                            "teroristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "teroristo"
                        ],
                        "it": [
                            "terrorista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u04a3\u043a\u0435\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "terrorist"
                        ],
                        "pl": [
                            "terrorysta",
                            "terrorystka"
                        ],
                        "pt": [
                            "terrorista"
                        ],
                        "ro": [
                            "terorist\u0103",
                            "terorist"
                        ],
                        "sv": [
                            "terrorist"
                        ],
                        "cs": [
                            "terorista",
                            "teroristka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ter\u00f6rist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "terroriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "terroristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "tertre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tell"
                        ],
                        "en": [
                            "mound",
                            "hillock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062a\u0641\u063a"
                        ],
                        "br": [
                            "torosenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "jebivre\u0107icu"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "monticulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "telo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edv\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "tumulo"
                        ],
                        "it": [
                            "tumulo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u043d\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "tell"
                        ],
                        "no": [
                            "veskemedpus"
                        ],
                        "oc": [
                            "suc",
                            "suquet"
                        ],
                        "ro": [
                            "movil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "ruttenarmh\u00e5lan"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcmsek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "croupet",
                            "tomboe",
                            "hopea",
                            "moncea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tertre": [
                    "Singulier"
                ],
                "tertres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tesla": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019induction magn\u00e9tique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tesla"
                        ],
                        "en": [
                            "tesla"
                        ],
                        "ast": [
                            "tesla"
                        ],
                        "eu": [
                            "tesla"
                        ],
                        "bs": [
                            "tesla"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tesla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7279\u65af\u62c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud14c\uc2ac\ub77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "tesla"
                        ],
                        "da": [
                            "tesla"
                        ],
                        "es": [
                            "tesla"
                        ],
                        "et": [
                            "tesla"
                        ],
                        "fi": [
                            "tesla"
                        ],
                        "gl": [
                            "tesla"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e1\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "tesla"
                        ],
                        "id": [
                            "tesla"
                        ],
                        "ia": [
                            "tesla"
                        ],
                        "is": [
                            "tesla"
                        ],
                        "it": [
                            "tesla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30b9\u30e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "tesla"
                        ],
                        "no": [
                            "tesla",
                            "tesla"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0633\u0644\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "tesla"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "tesla"
                        ],
                        "sl": [
                            "tesla"
                        ],
                        "sv": [
                            "tesla"
                        ],
                        "cs": [
                            "tesla"
                        ],
                        "tr": [
                            "tesla"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "tesla",
                            "la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tesla": [
                    "Singulier"
                ],
                "teslas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tesson": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9bris de bouteille cass\u00e9e, de pot cass\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scherbe"
                        ],
                        "en": [
                            "shard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0642\u0641"
                        ],
                        "it": [
                            "coccio"
                        ],
                        "la": [
                            "testula"
                        ],
                        "ro": [
                            "h\u00e2rb",
                            "ciob"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159ep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tesson": [
                    "Singulier"
                ],
                "tessons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "test": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Test d\u2019essai",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "prov\u00eb",
                            "prova"
                        ],
                        "de": [
                            "Probe",
                            "Test"
                        ],
                        "en": [
                            "test"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bd5\u9a8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ud5d8",
                            "\ud14c\uc2a4\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "prueba"
                        ],
                        "fi": [
                            "koe"
                        ],
                        "hu": [
                            "pr\u00f3ba"
                        ],
                        "it": [
                            "prova",
                            "verifica",
                            "test"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a66\u9a13",
                            "\u30c6\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "test",
                            "proef"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0632\u0645\u0627\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pt": [
                            "teste",
                            "prova"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430",
                            "\u0442\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "prov",
                            "pr\u00f6vning"
                        ],
                        "cs": [
                            "test",
                            "testov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "test",
                            "deneme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u0442",
                            "\u0432\u0438\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Test technique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "test"
                        ],
                        "nl": [
                            "test"
                        ],
                        "sv": [
                            "test",
                            "provning"
                        ],
                        "cs": [
                            "test"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c37"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "test": [
                    "Singulier"
                ],
                "tests": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "testament": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "will",
                            "last will",
                            "testament"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "testamentu"
                        ],
                        "br": [
                            "testamant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uc5b8"
                        ],
                        "es": [
                            "testamento"
                        ],
                        "eo": [
                            "testamento"
                        ],
                        "fi": [
                            "testamentti"
                        ],
                        "io": [
                            "testamento"
                        ],
                        "it": [
                            "testamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u907a\u8a00"
                        ],
                        "nl": [
                            "testament"
                        ],
                        "pl": [
                            "testament"
                        ],
                        "pt": [
                            "testamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1v\u011b\u0165",
                            "testament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "testament": [
                    "Singulier"
                ],
                "testaments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "testateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erblasser"
                        ],
                        "en": [
                            "testator"
                        ],
                        "es": [
                            "testador"
                        ],
                        "it": [
                            "testatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "erflater"
                        ],
                        "pt": [
                            "testador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "testateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "testateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tester": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "testieren"
                        ],
                        "en": [
                            "will"
                        ],
                        "es": [
                            "testar"
                        ],
                        "pl": [
                            "testowa\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "testa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9prouver\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "test"
                        ],
                        "es": [
                            "testar",
                            "examinar",
                            "probar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokeilla"
                        ],
                        "it": [
                            "testare"
                        ],
                        "pl": [
                            "testowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "testar"
                        ],
                        "ro": [
                            "testa"
                        ],
                        "cs": [
                            "testovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "testicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "glande g\u00e9nitale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoden"
                        ],
                        "en": [
                            "testicle",
                            "ball"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u777e\u4e38"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uc54c",
                            "\uace0\ud658"
                        ],
                        "co": [
                            "testiculu",
                            "cuglione"
                        ],
                        "da": [
                            "testikel"
                        ],
                        "es": [
                            "test\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "testiko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03c7\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "here"
                        ],
                        "io": [
                            "testikulo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a1\u152a\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "testicolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7cbe\u5de3",
                            "\u777e\u4e38",
                            "\u304d\u3093\u305f\u307e"
                        ],
                        "ku": [
                            "gun",
                            "h\u00ealik"
                        ],
                        "la": [
                            "testiculus",
                            "nefrones",
                            "nebrundines",
                            "testis",
                            "culeus"
                        ],
                        "nl": [
                            "teelbal",
                            "testikel",
                            "bal",
                            "kloot"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0105dro"
                        ],
                        "ro": [
                            "testicul",
                            "coi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0438\u0447\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "testikel"
                        ],
                        "cs": [
                            "varle",
                            "koule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "testicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "testicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "testost\u00e9rone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Testosteron"
                        ],
                        "en": [
                            "testosterone"
                        ],
                        "eo": [
                            "testosterono"
                        ],
                        "io": [
                            "testosterono"
                        ],
                        "it": [
                            "testosterone"
                        ],
                        "sv": [
                            "testosteron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "testost\u00e9rone": [
                    "Singulier"
                ],
                "testost\u00e9rones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9tanos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetanus"
                        ],
                        "en": [
                            "tetanus"
                        ],
                        "co": [
                            "tetanu"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00e9tanos"
                        ],
                        "eo": [
                            "tetano"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ykk\u00e4kouristus"
                        ],
                        "io": [
                            "tetano"
                        ],
                        "id": [
                            "tetanus"
                        ],
                        "it": [
                            "tetano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u0440\u0435\u0441\u043f\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "tetanus"
                        ],
                        "nl": [
                            "tetanus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0632\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119\u017cec"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9tano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00eatard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Larve de batracien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaulquappe",
                            "Kaulfrosch"
                        ],
                        "en": [
                            "tadpole",
                            "pollywog",
                            "porwigle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u063a\u0648\u0641",
                            "\u0634\u0631\u063a"
                        ],
                        "an": [
                            "cullareta"
                        ],
                        "ast": [
                            "renacuayu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kuhlpogg",
                            "Piedelpogg",
                            "Steertpogg"
                        ],
                        "eu": [
                            "zapaburu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u043b\u043e\u043d\u0456\u043a",
                            "\u043b\u0456\u0447\u044b\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "penndolog"
                        ],
                        "ca": [
                            "capgr\u00f2s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u874c\u86aa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc62c\ucc59\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "haletudse"
                        ],
                        "es": [
                            "renacuajo",
                            "ajolote"
                        ],
                        "eo": [
                            "ranido"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuijap\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "torb\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00e1gado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03c1\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d0\u05e9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "ebihal"
                        ],
                        "id": [
                            "berudu"
                        ],
                        "it": [
                            "girino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30bf\u30de\u30b8\u30e3\u30af\u30b7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u049b\u0430\u0448\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "gyrinus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kurkulis"
                        ],
                        "ln": [
                            "litak\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "buo\u017egalvis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kauzekapp"
                        ],
                        "ms": [
                            "berudu"
                        ],
                        "mt": [
                            "mar\u017cepp"
                        ],
                        "nl": [
                            "dikkop",
                            "dikkopje",
                            "kikkervisje"
                        ],
                        "no": [
                            "rumpetroll"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabo\u00e7\u00f2la"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0632\u0627\u062f \u0642\u0648\u0631\u0628\u0627\u063a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kijanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "girino"
                        ],
                        "qu": [
                            "ullu"
                        ],
                        "ro": [
                            "mormoloc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "mazzareddu"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eubrienka"
                        ],
                        "sv": [
                            "grodyngel"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndubwi"
                        ],
                        "tl": [
                            "butete"
                        ],
                        "cs": [
                            "pulec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "iriba\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0443\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f2ng n\u1ecdc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arbre \u00e9t\u00eat\u00e9, de fa\u00e7on qu\u2019il forme une touffe \u00e9paisse au sommet du tronc\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopfweide"
                        ],
                        "en": [
                            "pollard"
                        ],
                        "br": [
                            "penndogenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapoarbo"
                        ],
                        "nl": [
                            "knotwilg"
                        ],
                        "sv": [
                            "pilevall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00eatard": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00eatards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kop"
                        ],
                        "sq": [
                            "kok\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kopf",
                            "Haupt"
                        ],
                        "en": [
                            "head",
                            "pate"
                        ],
                        "ang": [
                            "heafod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0623\u0633"
                        ],
                        "ast": [
                            "cabeza",
                            "tiesta"
                        ],
                        "eu": [
                            "buru"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "penn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5934"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "pen"
                        ],
                        "co": [
                            "capu"
                        ],
                        "da": [
                            "hoved",
                            "ansigt",
                            "forstand"
                        ],
                        "es": [
                            "cabeza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapo"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8vd",
                            "h\u00f8vur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "holle",
                            "kop"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceann"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceann"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabeza",
                            "cachola",
                            "testa"
                        ],
                        "cy": [
                            "pen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "fej"
                        ],
                        "io": [
                            "kapo"
                        ],
                        "id": [
                            "kepala"
                        ],
                        "ia": [
                            "capite",
                            "testa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u140a\u1581\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6fu\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "testa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982d",
                            "\u982d\u90e8"
                        ],
                        "csb": [
                            "g\u0142owa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "rw": [
                            "twe"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "ser"
                        ],
                        "la": [
                            "caput"
                        ],
                        "ln": [
                            "mot\u00f3"
                        ],
                        "mg": [
                            "loha"
                        ],
                        "mt": [
                            "ras"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofd",
                            "kop",
                            "krop"
                        ],
                        "no": [
                            "hode"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00e8sta",
                            "cap"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142owa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabe\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "cap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "li"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvud"
                        ],
                        "sw": [
                            "kichwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fal\u00f2"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlava"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e29\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "kelle",
                            "ba\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea7u"
                        ],
                        "wa": [
                            "ti\u00e8sse"
                        ],
                        "wo": [
                            "bopp"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhanda",
                            "ilikhanda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00eate-\u00e0-t\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conversation (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00eate"
                        ],
                        "en": [
                            "t\u00eate",
                            "tete"
                        ],
                        "eu": [
                            "buruz buru"
                        ],
                        "it": [
                            "t\u00eate"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u00eate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "an der Brust trinken"
                        ],
                        "en": [
                            "breast feed",
                            "suckle"
                        ],
                        "eu": [
                            "edoski"
                        ],
                        "br": [
                            "dena\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "mamar"
                        ],
                        "co": [
                            "sughje"
                        ],
                        "eo": [
                            "mamsu\u0109i"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03c5\u03c7\u03ce",
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05e0\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "szopik"
                        ],
                        "io": [
                            "sugar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyusu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "ssa\u0107 pier\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "mamar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0430\u0442\u044c \u0433\u0440\u0443\u0434\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "teter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9tine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Embouchure s\u2019adaptant \u00e0 un biberon",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teat"
                        ],
                        "ca": [
                            "tetina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5976\u5634"
                        ],
                        "co": [
                            "polpitu"
                        ],
                        "es": [
                            "chupete"
                        ],
                        "eo": [
                            "su\u0109ilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c0\u03af\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3057\u3083\u3076\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "speen"
                        ],
                        "pt": [
                            "chupeta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Succ\u00e9dan\u00e9 de biberon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnuller"
                        ],
                        "en": [
                            "dummy",
                            "binky",
                            "pacifier",
                            "soother",
                            "comforter"
                        ],
                        "eu": [
                            "titi"
                        ],
                        "es": [
                            "chupete",
                            "chup\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutti"
                        ],
                        "it": [
                            "ciuccio",
                            "succhietto",
                            "succhiotto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0456\u0437\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043f\u0447\u0443",
                            "\u044d\u043c\u0438\u0437\u0434\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "fopspeen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "napp"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u0437\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "dudl\u00edk",
                            "\u0161id\u00edtko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9tine": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9tines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9ton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nippel"
                        ],
                        "sq": [
                            "thithk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Brustwarze"
                        ],
                        "en": [
                            "nipple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "mugr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "brystvorte"
                        ],
                        "es": [
                            "pez\u00f3n",
                            "teta"
                        ],
                        "eo": [
                            "cico",
                            "mampinto"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4nni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ce\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pentil",
                            "puting susu"
                        ],
                        "it": [
                            "capezzolo",
                            "tetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "tepel"
                        ],
                        "pl": [
                            "sutek"
                        ],
                        "pt": [
                            "mamilo",
                            "teta"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021b\u00e2\u021b\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "bradavka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9ton": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9tons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9toum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue du Timor oriental\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetum"
                        ],
                        "en": [
                            "Tetum"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00e8tum"
                        ],
                        "es": [
                            "tetun"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9tum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9tra": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tetra"
                        ],
                        "an": [
                            "tetra"
                        ],
                        "es": [
                            "tetra"
                        ],
                        "it": [
                            "tetra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30c8\u30e9"
                        ],
                        "no": [
                            "tetra"
                        ],
                        "sv": [
                            "tetra"
                        ],
                        "tr": [
                            "tetra"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 tetra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9tra": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9tras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9trad\u00e9cagone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tetradecagon",
                            "gon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u56db\u8fb9\u5f62"
                        ],
                        "es": [
                            "tetradec\u00e1gono"
                        ],
                        "gl": [
                            "tetradec\u00e1gono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u56db\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "pt": [
                            "tetradec\u00e1gono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9trad\u00e9cagone": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9trad\u00e9cagones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9tradymite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetradymit"
                        ],
                        "en": [
                            "tetradymite"
                        ],
                        "ca": [
                            "tetradimita"
                        ],
                        "nl": [
                            "tetradymiet"
                        ],
                        "sk": [
                            "tetradymit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9tradymite": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9tradymites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9tra\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetraeder"
                        ],
                        "en": [
                            "tetrahedron"
                        ],
                        "ca": [
                            "tetr\u00e0edre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u9762\u4f53"
                        ],
                        "es": [
                            "tetraedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvaredro"
                        ],
                        "fi": [
                            "tetraedri"
                        ],
                        "hu": [
                            "tetra\u00e9der"
                        ],
                        "it": [
                            "tetraedro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u9762\u4f53",
                            "\u4e09\u89d2\u9310"
                        ],
                        "nl": [
                            "tetra\u00ebder",
                            "viervlak"
                        ],
                        "pl": [
                            "czworo\u015bcian",
                            "tetraedr"
                        ],
                        "pt": [
                            "tetraedro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u044d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "tetraeder"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dty\u0159st\u011bn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9tra\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9tra\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9tragonure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tetragonurus"
                        ],
                        "de": [
                            "Quadratschw\u00e4nze"
                        ],
                        "en": [
                            "squaretail"
                        ],
                        "es": [
                            "colicuadrado"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoekstaarten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9tragramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mot de quatre lettres d\u00e9signant Dieu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetragramm"
                        ],
                        "en": [
                            "Tetragrammaton"
                        ],
                        "es": [
                            "tetragr\u00e1maton",
                            "tetranograma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "tetragramma"
                        ],
                        "la": [
                            "tetragrammaton"
                        ],
                        "pt": [
                            "tetranografia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9tragramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9tragrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9tralogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetralogie"
                        ],
                        "en": [
                            "tetralogy",
                            "quadrilogy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "tetralogi"
                        ],
                        "et": [
                            "tetraloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "tetralogia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "tetralogio"
                        ],
                        "id": [
                            "tetralogi"
                        ],
                        "it": [
                            "tetralogia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u90e8\u4f5c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "nl": [
                            "tetralogie"
                        ],
                        "no": [
                            "tetralogi"
                        ],
                        "pl": [
                            "tetralogia"
                        ],
                        "pt": [
                            "tetralogia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "tetralogija"
                        ],
                        "sk": [
                            "tetral\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "tetralogi"
                        ],
                        "cs": [
                            "tetralogie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9tralogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9tralogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9traogalle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tetraogallus"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00f6nigsh\u00fchner"
                        ],
                        "en": [
                            "snowcock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0642\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011dokoko"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "kir\u00e1lyfogoly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9traogalle": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9traogalles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9traonin\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "T\u00e9traoninae"
                        ],
                        "de": [
                            "raufu\u00dfh\u00fchner"
                        ],
                        "en": [
                            "grouse"
                        ],
                        "it": [
                            "urogalli"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruigpoothoenders"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9traonin\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9traonin\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9traophase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tetraophasis"
                        ],
                        "de": [
                            "Keilschwanzhuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "partridge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "gall nival"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumipyy"
                        ],
                        "it": [
                            "pernice"
                        ],
                        "nl": [
                            "wigstaarthoen"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3rak"
                        ],
                        "sw": [
                            "kungsh\u00f6na"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9traophase": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9traophases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9traoxyde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tetraoxide"
                        ],
                        "ca": [
                            "tetra\u00f2xid"
                        ],
                        "da": [
                            "tetraoxid"
                        ],
                        "es": [
                            "tetra\u00f3xido",
                            "tetr\u00f3xido"
                        ],
                        "fi": [
                            "tetraoksidi"
                        ],
                        "it": [
                            "tetraossido"
                        ],
                        "pl": [
                            "tetratlenek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9traoxyde": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9traoxydes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9tras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coq de bruy\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tetrao"
                        ],
                        "de": [
                            "Birkhahn"
                        ],
                        "en": [
                            "grouse",
                            "capercaillie"
                        ],
                        "es": [
                            "gallo de abedul",
                            "liruro de abedul"
                        ],
                        "eo": [
                            "tetro"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruigpoothoen"
                        ],
                        "sk": [
                            "tetrov"
                        ],
                        "cs": [
                            "tet\u0159ev"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9traz\u00e9pam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9dicaments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetrazepam"
                        ],
                        "en": [
                            "tetrazepam"
                        ],
                        "es": [
                            "tetrazepam"
                        ],
                        "pl": [
                            "tetrazepam"
                        ],
                        "cs": [
                            "tetrazepam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9trodon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tetraodontidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Kugelfische"
                        ],
                        "en": [
                            "pufferfish",
                            "balloonfish",
                            "blowfish",
                            "globefish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0647\u0642\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "pez globo"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci palla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cb3\u8c5a",
                            "\u3075\u3050"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kogelvissen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9trodon": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9trodons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00e9trodotoxine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetrodotoxin"
                        ],
                        "en": [
                            "tetrodotoxin"
                        ],
                        "es": [
                            "tetradotoxina"
                        ],
                        "it": [
                            "tetrodotossina"
                        ],
                        "nl": [
                            "tetrodotoxine"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "t\u00e9trose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tetrosen"
                        ],
                        "en": [
                            "tetrose"
                        ],
                        "es": [
                            "tetrosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "tetrozo"
                        ],
                        "it": [
                            "tetroso"
                        ],
                        "pl": [
                            "tetrozy"
                        ],
                        "sv": [
                            "tetros"
                        ],
                        "tr": [
                            "tetroz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00e9trose": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00e9troses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "t\u00eatu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dickk\u00f6pfig",
                            "eigensinnig",
                            "starrk\u00f6pfig"
                        ],
                        "en": [
                            "stubborn",
                            "stubborn as a mule",
                            "obstinate",
                            "obdurate",
                            "mulish",
                            "headed"
                        ],
                        "eu": [
                            "entterka"
                        ],
                        "br": [
                            "pennek"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6dig"
                        ],
                        "es": [
                            "testarudo",
                            "cabez\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "obstina"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsep\u00e4inen"
                        ],
                        "hu": [
                            "makacs",
                            "cs\u00f6k\u00f6ny\u00f6s",
                            "\u00f6nfej\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "obstinanta"
                        ],
                        "id": [
                            "kepala batu"
                        ],
                        "it": [
                            "testardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9811\u56fa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u04a3\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppig"
                        ],
                        "no": [
                            "sta"
                        ],
                        "oc": [
                            "capborrut"
                        ],
                        "pt": [
                            "teimoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "egensinnig",
                            "tjurskallig"
                        ],
                        "tl": [
                            "sut\u00edl"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba4"
                        ],
                        "cs": [
                            "umanut\u00fd",
                            "sv\u00e9hlav\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "tiestou",
                            "buk\u00e9",
                            "mact\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00eatu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "t\u00eatus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "t\u00eatue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "t\u00eatues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sturkopf",
                            "Dickkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "mule"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9811\u56fa\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "stijfkop"
                        ],
                        "pt": [
                            "teimoso",
                            "teimosa"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjurhuvud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "t\u00eatu": [
                    "Singulier"
                ],
                "t\u00eatus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Teuton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teutone",
                            "Teutonin"
                        ],
                        "en": [
                            "Teuton"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u062a\u0648\u0646\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6761\u987f\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "teut\u00f3n",
                            "teutona"
                        ],
                        "eo": [
                            "Te\u016dtono",
                            "Te\u016dtonino"
                        ],
                        "fi": [
                            "teutoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a4\u03b5\u03cd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30a6\u30c8\u30cd\u30b9",
                            "\u30c1\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0432\u0442\u043e\u043d",
                            "\u0442\u0435\u0432\u0442\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Teuton": [
                    "Singulier"
                ],
                "Teutons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "teutonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Teutonic",
                            "Teutonick"
                        ],
                        "es": [
                            "teut\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "te\u016dtona"
                        ],
                        "it": [
                            "teutonico"
                        ],
                        "pl": [
                            "teuto\u0144ski",
                            "krzy\u017cacki"
                        ],
                        "pt": [
                            "teut\u00f4nico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "teutonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "teutoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Texan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Texan"
                        ],
                        "ca": [
                            "tex\u00e0",
                            "texana"
                        ],
                        "es": [
                            "texano",
                            "texana",
                            "tejano",
                            "tejana"
                        ],
                        "eo": [
                            "teksasano",
                            "teksasanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "teksasilainen",
                            "texasilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a4\u03b5\u03be\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u03a4\u03b5\u03be\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "texasi"
                        ],
                        "is": [
                            "Texasb\u00fai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u4eba",
                            "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u6c11"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u06af\u0632\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "texano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0445\u0430\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "Teksa\u0161anin",
                            "Teksa\u0161anka"
                        ],
                        "cs": [
                            "Texasan"
                        ],
                        "tr": [
                            "Teksasl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Texan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Texans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "texte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teks"
                        ],
                        "de": [
                            "Text"
                        ],
                        "en": [
                            "text",
                            "words"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0635"
                        ],
                        "an": [
                            "testo"
                        ],
                        "br": [
                            "skrid"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "text"
                        ],
                        "hr": [
                            "tekst"
                        ],
                        "da": [
                            "tekst"
                        ],
                        "es": [
                            "texto"
                        ],
                        "eo": [
                            "teksto"
                        ],
                        "et": [
                            "tekst"
                        ],
                        "fi": [
                            "teksti"
                        ],
                        "fy": [
                            "tekst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03af\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6veg"
                        ],
                        "io": [
                            "texto"
                        ],
                        "id": [
                            "teks"
                        ],
                        "is": [
                            "texti"
                        ],
                        "it": [
                            "testo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u7ae0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0442\u0456\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "niv\u00eesar"
                        ],
                        "la": [
                            "textus"
                        ],
                        "lv": [
                            "teksts"
                        ],
                        "lt": [
                            "tekstas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "tekst"
                        ],
                        "no": [
                            "tekst"
                        ],
                        "pl": [
                            "tekst"
                        ],
                        "pt": [
                            "letra",
                            "teor",
                            "texto"
                        ],
                        "ro": [
                            "text"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "text"
                        ],
                        "sl": [
                            "text"
                        ],
                        "so": [
                            "beyd"
                        ],
                        "sv": [
                            "text"
                        ],
                        "cs": [
                            "text"
                        ],
                        "tr": [
                            "metin",
                            "betik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "texte": [
                    "Singulier"
                ],
                "textes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "textile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "textile"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc12c\uc720\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "textil"
                        ],
                        "eo": [
                            "tekstila"
                        ],
                        "pt": [
                            "textual"
                        ],
                        "sv": [
                            "textil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "textile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "textiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mat\u00e9riau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewebe",
                            "Gewirk"
                        ],
                        "en": [
                            "fabric",
                            "textile"
                        ],
                        "es": [
                            "textil"
                        ],
                        "eo": [
                            "teksuma\u0135o",
                            "teksa\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "texuro"
                        ],
                        "it": [
                            "tessuto"
                        ],
                        "la": [
                            "tela",
                            "textile",
                            "textura",
                            "textus"
                        ],
                        "nl": [
                            "weefsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "tecido"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4v",
                            "textil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "textile": [
                    "Singulier"
                ],
                "textiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "texto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "SMS",
                            "text message",
                            "text",
                            "message"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc790",
                            "\ubb38\uc790 \uba54\uc2dc\uc9c0"
                        ],
                        "es": [
                            "mensaje de texto",
                            "SMS"
                        ],
                        "fi": [
                            "tekstari"
                        ],
                        "id": [
                            "pesan pendek",
                            "sms"
                        ],
                        "it": [
                            "SMS",
                            "messaggio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u0431\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "SMS"
                        ],
                        "pt": [
                            "mensagem",
                            "sms"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u044d\u043c\u044d\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "esemeska",
                            "textov\u00e1 zpr\u00e1va"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "texto": [
                    "Singulier"
                ],
                "textos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "textoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "simsen"
                        ],
                        "en": [
                            "text message",
                            "text"
                        ],
                        "cy": [
                            "tecstio"
                        ],
                        "nl": [
                            "en"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "textuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "verbatim",
                            "literally"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0443\u0430\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "textualmente"
                        ],
                        "it": [
                            "testualmente"
                        ],
                        "ro": [
                            "textual"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "TGV": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "HST"
                        ],
                        "br": [
                            "TTB"
                        ],
                        "es": [
                            "AVE"
                        ],
                        "it": [
                            "TAV"
                        ],
                        "nl": [
                            "HST"
                        ],
                        "pl": [
                            "KDP"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0421\u041d\u0422"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "tha\u00ef": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Thai"
                        ],
                        "ca": [
                            "tailand\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "tailand\u00e9s"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u306e"
                        ],
                        "pt": [
                            "tailand\u00eas"
                        ],
                        "cs": [
                            "thajsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tha\u00ef": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "tha\u00efs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "tha\u00efe": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tha\u00efes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Thai"
                        ],
                        "de": [
                            "Thail\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Thai"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u064a\u0644\u0627\u0646\u062f\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0539\u0561\u0575\u056c\u0565\u0566\u0578\u0582"
                        ],
                        "az": [
                            "tay dili",
                            "tayland dili"
                        ],
                        "nds": [
                            "Thai"
                        ],
                        "eu": [
                            "thailandiera",
                            "thaiera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "Thai"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "tailand\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cf0\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\uad6d\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Tajski",
                            "Tai"
                        ],
                        "da": [
                            "thai"
                        ],
                        "es": [
                            "tailand\u00e9s"
                        ],
                        "et": [
                            "Tai"
                        ],
                        "fo": [
                            "Thailendskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "thai"
                        ],
                        "ga": [
                            "T\u00e9alainnis"
                        ],
                        "cy": [
                            "Tai"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d0\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03ca\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d0\u05d9\u05dc\u05e0\u05d3\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "hu": [
                            "thai"
                        ],
                        "id": [
                            "Thai"
                        ],
                        "ia": [
                            "thailandese"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1",
                            "T\u00e6lenska"
                        ],
                        "it": [
                            "tailandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u8a9e"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1798"
                        ],
                        "lv": [
                            "Tai"
                        ],
                        "lt": [
                            "Taj\u0173",
                            "Taji\u0161kai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0422\u0430\u0438"
                        ],
                        "ml": [
                            "Thai"
                        ],
                        "mt": [
                            "Tajlandi\u017c"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0422\u0430\u0439"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "no": [
                            "thai"
                        ],
                        "oc": [
                            "tailand\u00e9s"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0647\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u064a\u0644\u0646\u062f\u0649"
                        ],
                        "pl": [
                            "tajski"
                        ],
                        "pt": [
                            "tailand\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "tailandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0422\u0430\u0458\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "Taj\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "thai",
                            "thail\u00e4ndska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kithailand",
                            "Kithai"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0baf"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0422\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0434"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "Taylandca",
                            "Tayca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "lan"
                        ],
                        "wa": [
                            "Tayland\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Thaikatze"
                        ],
                        "en": [
                            "thai",
                            "classic siamese"
                        ],
                        "ca": [
                            "siam\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "siam\u00e9s tradicional"
                        ],
                        "it": [
                            "gatto thai"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Tha\u00ef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Thailander"
                        ],
                        "de": [
                            "Thail\u00e4nder",
                            "Thail\u00e4nderin"
                        ],
                        "en": [
                            "Thai"
                        ],
                        "ca": [
                            "tailand\u00e8s",
                            "tailandesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cf0\u4eba",
                            "\u6cf0\u570b\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\uad6d\uc778",
                            "\ud0dc\uad6d \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "thail\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "tailand\u00e9s",
                            "tailandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "tajo",
                            "taji\u0109o",
                            "tajino"
                        ],
                        "fi": [
                            "thaimaalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03ca\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03b1\u03ca\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "thai"
                        ],
                        "ia": [
                            "thailandese"
                        ],
                        "it": [
                            "tailandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "taizemietis",
                            "taizemiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "tailandietis",
                            "tailandiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Thai",
                            "Thailander",
                            "Thailandse"
                        ],
                        "no": [
                            "thailender",
                            "thailendar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Taj",
                            "Tajka"
                        ],
                        "pt": [
                            "tailand\u00eas",
                            "tailandesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "tailandez",
                            "tailandez\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "Thajec",
                            "Thajka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Tajec",
                            "Tajka"
                        ],
                        "sv": [
                            "thail\u00e4ndare",
                            "thail\u00e4ndska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mthai"
                        ],
                        "cs": [
                            "Thajec",
                            "Thajka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Tay",
                            "Taylandl\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Th\u00e1i",
                            "ng\u01b0\u1eddi Th\u00e1i Lan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Tay\u00e4nan",
                            "Tay\u00e4nan",
                            "Tay\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Tha\u00ef": [
                    "Singulier"
                ],
                "Tha\u00efs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Tha\u00efe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Thail\u00e4nderin",
                            "Thai"
                        ],
                        "en": [
                            "Thai"
                        ],
                        "ca": [
                            "tailandesa"
                        ],
                        "es": [
                            "tailandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "tajino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03ca\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d0\u05d9\u05dc\u05e0\u05d3\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "lv": [
                            "taizemiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "tailandiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Thai",
                            "Thailandse"
                        ],
                        "no": [
                            "thailender",
                            "thailending",
                            "thailendar",
                            "thailending"
                        ],
                        "pl": [
                            "Tajka"
                        ],
                        "pt": [
                            "tailandesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "tailandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Thajka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Tajka"
                        ],
                        "sv": [
                            "thail\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Thajka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Tay\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Tha\u00efe": [
                    "Singulier"
                ],
                "Tha\u00efes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "tha\u00eflandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Siamees"
                        ],
                        "de": [
                            "thail\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Thai",
                            "Siamese"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "tailand\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "thailandsk"
                        ],
                        "es": [
                            "tailand\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "siama",
                            "tajlanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "thai",
                            "thaimaalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Taaisk"
                        ],
                        "gl": [
                            "tailand\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03ca\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "thai"
                        ],
                        "it": [
                            "tailandese",
                            "tailandesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u306e",
                            "\u30bf\u30a4"
                        ],
                        "lv": [
                            "taizemie\u0161u",
                            "tajisks",
                            "taizemisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "taj\u0173",
                            "taji\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Thais",
                            "Thailands",
                            "Siamees"
                        ],
                        "no": [
                            "thailandsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "tajski",
                            "tajlandzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "tailand\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "thailandez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "thajsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "tajski"
                        ],
                        "sv": [
                            "thail\u00e4ndsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "thajsk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "tha\u00eflandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "tha\u00eflandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Tha\u00eflandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Thailander"
                        ],
                        "de": [
                            "Thail\u00e4nder",
                            "Thail\u00e4nderin"
                        ],
                        "en": [
                            "Tha\u00ef",
                            "Thai"
                        ],
                        "ca": [
                            "tailand\u00e8s",
                            "tailandesa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\uad6d\uc778",
                            "\ud0dc\uad6d \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "thail\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "tailand\u00e9s",
                            "tailandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "tajo",
                            "taji\u0109o",
                            "tajino"
                        ],
                        "fi": [
                            "thaimaalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03ca\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03b1\u03ca\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "thai"
                        ],
                        "ia": [
                            "thailandese"
                        ],
                        "it": [
                            "tailandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "taizemietis",
                            "taizemiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "tailandietis",
                            "tailandiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Thailander",
                            "Thailandse"
                        ],
                        "no": [
                            "thailender",
                            "thailendar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Taj",
                            "Tajka"
                        ],
                        "pt": [
                            "tailand\u00eas",
                            "tailandesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "tailandez",
                            "tailandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0435\u0446",
                            "\u0442\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Thajec",
                            "Thajka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Tajec",
                            "Tajka"
                        ],
                        "sv": [
                            "thail\u00e4ndare",
                            "thail\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Thajec",
                            "Thajka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Tay",
                            "Taylandl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Tay\u00e4nan",
                            "Tay\u00e4nan",
                            "Tay\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "thalass\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Thalass\u00e4mie"
                        ],
                        "en": [
                            "thalassemia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1\u03b9\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "talassemia"
                        ],
                        "pl": [
                            "talasemia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "thalass\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "thalass\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "thalassonyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Thalassonyme"
                        ],
                        "en": [
                            "thalassonym"
                        ],
                        "br": [
                            "moranv"
                        ],
                        "eo": [
                            "marnomo"
                        ],
                        "oc": [
                            "talassonime"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "thalassonyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "thalassonymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "thalassoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "thalassotherapie"
                        ],
                        "de": [
                            "Thalasso"
                        ],
                        "en": [
                            "thalassotherapy"
                        ],
                        "es": [
                            "talasoterapia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03bf\u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "talassoterapia"
                        ],
                        "pl": [
                            "talasoterapia"
                        ],
                        "pt": [
                            "talassoterapia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "thalassoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "thalassoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}