{
    "vaillamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "valiantly"
                        ],
                        "es": [
                            "valientemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kura\u011de"
                        ],
                        "it": [
                            "valentemente"
                        ],
                        "oc": [
                            "valentamen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vaillant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la vaillance, qui est courageux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tapfer",
                            "beherzt",
                            "mutig",
                            "wacker"
                        ],
                        "en": [
                            "valiant",
                            "stalwart"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkea"
                        ],
                        "oc": [
                            "valent",
                            "valhent",
                            "coratj\u00f3s"
                        ],
                        "sw": [
                            "shujaa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreist",
                            "getrost",
                            "brav",
                            "t\u00fcchtig",
                            "artig"
                        ],
                        "ca": [
                            "coratj\u00f3s",
                            "valent",
                            "brau",
                            "excellent",
                            "magn\u00edfic",
                            "superior"
                        ],
                        "da": [
                            "modig",
                            "tapper"
                        ],
                        "es": [
                            "osado",
                            "valiente",
                            "bravo",
                            "leal",
                            "animoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "brava"
                        ],
                        "fo": [
                            "djarvur",
                            "djarvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkea",
                            "uljas",
                            "urho"
                        ],
                        "fy": [
                            "manhaftich",
                            "moedich"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1tor",
                            "h\u0151s"
                        ],
                        "io": [
                            "brava"
                        ],
                        "it": [
                            "bravo"
                        ],
                        "ms": [
                            "berani"
                        ],
                        "nl": [
                            "boud",
                            "dapper",
                            "kloek",
                            "koen",
                            "moedig",
                            "dapper",
                            "eerlijk",
                            "vriendelijk",
                            "braaf"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwa\u017cny",
                            "\u015bmia\u0142y",
                            "dzielny"
                        ],
                        "pt": [
                            "afoito",
                            "arrojado",
                            "corajoso",
                            "animoso",
                            "bravo",
                            "corajoso",
                            "honesto",
                            "leal",
                            "valente",
                            "valoroso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "behj\u00e4rtad",
                            "tapper"
                        ],
                        "sw": [
                            "hodari"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1pang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaillant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vaillants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vaillante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vaillantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrugteloos"
                        ],
                        "de": [
                            "eitel",
                            "hinf\u00e4llig",
                            "vergebens",
                            "vergeblich",
                            "unn\u00fctz",
                            "nichtig"
                        ],
                        "ca": [
                            "va"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6ngelig"
                        ],
                        "es": [
                            "vano"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanta",
                            "vana"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1fongdur",
                            "erpin",
                            "l\u00edtilsverdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "turha"
                        ],
                        "fy": [
                            "idel"
                        ],
                        "cy": [
                            "ofer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vana"
                        ],
                        "it": [
                            "vanitoso"
                        ],
                        "la": [
                            "vanus"
                        ],
                        "mg": [
                            "doha"
                        ],
                        "nl": [
                            "tevergeefs"
                        ],
                        "pl": [
                            "daremny",
                            "pr\u00f3\u017cny",
                            "czczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "marn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "abes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaincre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remporter la victoire sur un ennemi, un rival, un concurrent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besiegen",
                            "bezwingen",
                            "\u00fcbertreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "defeat",
                            "vanquish",
                            "overcome"
                        ],
                        "eu": [
                            "goitu",
                            "garaitu"
                        ],
                        "br": [
                            "trec\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u8d25"
                        ],
                        "da": [
                            "overvinde",
                            "besejre"
                        ],
                        "es": [
                            "vencer"
                        ],
                        "eo": [
                            "venki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "vincere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ca0\u304b\u3059",
                            "\u5012\u3059"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u04af\u04af"
                        ],
                        "no": [
                            "beseire"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e9ncer",
                            "vencir"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwyci\u0119\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "vencer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "besegra",
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushinda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u04a3\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edt\u011bzit",
                            "zv\u00edt\u011bzit"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fde\u0148mek",
                            "\u00fcst\u00fcn \u00e7ykmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verslaan"
                        ],
                        "de": [
                            "bew\u00e4ltigen",
                            "meistern",
                            "bemeistern",
                            "siegen",
                            "\u00fcberwinden"
                        ],
                        "en": [
                            "win over",
                            "beat",
                            "overthrow",
                            "surmount"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00e8ncer",
                            "superar"
                        ],
                        "fo": [
                            "vinna",
                            "sigra"
                        ],
                        "fi": [
                            "voittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "vinkar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevangen",
                            "overwinnen",
                            "verslaan",
                            "zegevieren"
                        ],
                        "pt": [
                            "debelar",
                            "superar",
                            "derrotar",
                            "levar de vencida",
                            "sobrepujar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenvinge",
                            "c\u00ee\u0219tiga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "altetmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "vinki"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vaincu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defeated"
                        ],
                        "ca": [
                            "ven\u00e7ut"
                        ],
                        "es": [
                            "vencido"
                        ],
                        "eo": [
                            "venkita"
                        ],
                        "no": [
                            "beseiret"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrotado",
                            "vencido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaincu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vaincus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vaincue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vaincues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vainqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "garaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "vencedor"
                        ],
                        "da": [
                            "sejrherre"
                        ],
                        "es": [
                            "vencedor"
                        ],
                        "eo": [
                            "venkanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "venceira",
                            "venceire"
                        ],
                        "sv": [
                            "segrare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u04a3\u04af\u0447\u0435"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fde\u0148iji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vainqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vainqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "buzek"
                        ],
                        "da": [
                            "sejrende",
                            "sejrrig"
                        ],
                        "es": [
                            "ganador",
                            "ganadora"
                        ],
                        "oc": [
                            "venceire",
                            "venceira",
                            "venceire",
                            "venceira"
                        ],
                        "sv": [
                            "segrande",
                            "segerrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vainqueur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vainqueurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vainqueresse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vainqueresses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vainqueuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siegerin",
                            "Gewinnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "victress",
                            "victrix",
                            "victrice",
                            "victoress",
                            "winner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0626\u0632\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "vencedora"
                        ],
                        "es": [
                            "vencedora",
                            "ganadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "venkantino",
                            "gajnantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "vincitrice"
                        ],
                        "la": [
                            "victrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "uzvar\u0113t\u0101ja"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gew\u00ebnnerin"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "winnares"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwyci\u0119\u017cczyni"
                        ],
                        "pt": [
                            "vencedora",
                            "victrice"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenving\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00ed\u0165azka"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edt\u011bzka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vainqueuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vainqueuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vair": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fourrure de l\u2019\u00e9cu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feh"
                        ],
                        "en": [
                            "vair"
                        ],
                        "es": [
                            "vero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vajro"
                        ],
                        "it": [
                            "vaio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vair": [
                    "Singulier"
                ],
                "vairs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vairon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phoxinus phoxinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Elritze"
                        ],
                        "en": [
                            "Eurasian minnow"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkailu"
                        ],
                        "co": [
                            "va\u00efrone",
                            "vitrinu"
                        ],
                        "es": [
                            "piscardo"
                        ],
                        "it": [
                            "sanguinerola"
                        ],
                        "nl": [
                            "elrits"
                        ],
                        "oc": [
                            "vairon",
                            "vernh\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "strzelba potokowa"
                        ],
                        "wa": [
                            "graev\u00ee",
                            "wairon",
                            "djote di procureur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vairon": [
                    "Singulier"
                ],
                "vairons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaisseau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gef\u00e4\u00df",
                            "Vase",
                            "Beh\u00e4lter"
                        ],
                        "en": [
                            "vessel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "vaso"
                        ],
                        "eo": [
                            "angio"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6\u00f0r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "navo",
                            "vaskulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "vascello"
                        ],
                        "it": [
                            "vaso",
                            "vascello",
                            "vaso"
                        ],
                        "nl": [
                            "vat",
                            "schip"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2ngio"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaisseau": [
                    "Singulier"
                ],
                "vaisseaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaisselle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Usage de la table",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschirr"
                        ],
                        "en": [
                            "crockery"
                        ],
                        "eu": [
                            "ontzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "vaixella"
                        ],
                        "da": [
                            "service"
                        ],
                        "es": [
                            "vajilla"
                        ],
                        "no": [
                            "servise"
                        ],
                        "pt": [
                            "lou\u00e7a",
                            "pratos",
                            "baixela",
                            "aparelho"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1dob\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1t \u0111\u0129a"
                        ],
                        "wa": [
                            "schiele"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plats, ustensiles,\u2026 \u00e0 laver ou lav\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwasch"
                        ],
                        "en": [
                            "dishes",
                            "up"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9910\u5177",
                            "\u98df\u5177"
                        ],
                        "da": [
                            "opvask"
                        ],
                        "es": [
                            "fregado",
                            "trastes"
                        ],
                        "io": [
                            "vasaro"
                        ],
                        "it": [
                            "stoveglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaatwerk",
                            "serviesgoed"
                        ],
                        "no": [
                            "oppvask"
                        ],
                        "pt": [
                            "lou\u00e7a",
                            "pratos"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1dob\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "schieles",
                            "bidons"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaisselle": [
                    "Singulier"
                ],
                "vaisselles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "val": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vale",
                            "valley",
                            "hollow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibar",
                            "haran"
                        ],
                        "ca": [
                            "vall"
                        ],
                        "hr": [
                            "prodol"
                        ],
                        "es": [
                            "valle"
                        ],
                        "it": [
                            "valle"
                        ],
                        "nl": [
                            "vallei"
                        ],
                        "oc": [
                            "val"
                        ],
                        "ro": [
                            "vale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "val": [
                    "Singulier"
                ],
                "vals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtsg\u00fcltig",
                            "valid"
                        ],
                        "en": [
                            "valid"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00e0lid"
                        ],
                        "da": [
                            "gyldig"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00e1lido",
                            "vigente"
                        ],
                        "eo": [
                            "valida"
                        ],
                        "fo": [
                            "gildur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4tev\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "valida"
                        ],
                        "nl": [
                            "gangbaar",
                            "geldend",
                            "geldig",
                            "vigerend"
                        ],
                        "no": [
                            "gyldig"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e1lido",
                            "valioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "valables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Valanginien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Valanginium"
                        ],
                        "en": [
                            "Valanginian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Valanginiar"
                        ],
                        "es": [
                            "Valanginiano"
                        ],
                        "it": [
                            "Valanginiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Walan\u017cyn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "valencien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Valencian"
                        ],
                        "ca": [
                            "valenci\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "valenciano"
                        ],
                        "gl": [
                            "valenciano"
                        ],
                        "oc": [
                            "valencian"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Valentin": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Valentine"
                        ],
                        "hu": [
                            "B\u00e1lint"
                        ],
                        "is": [
                            "Valent\u00ednus"
                        ],
                        "it": [
                            "Valentino"
                        ],
                        "la": [
                            "Valentinus"
                        ],
                        "pl": [
                            "Walenty"
                        ],
                        "cs": [
                            "Valent\u00fdn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "val\u00e9riane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "valeriana",
                            "herba gatera",
                            "herba dels gats"
                        ],
                        "co": [
                            "valeriana"
                        ],
                        "es": [
                            "valeriana"
                        ],
                        "it": [
                            "valeriana"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04af\u0439\u0456\u043d\u0448\u04e9\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "val\u00e9riane": [
                    "Singulier"
                ],
                "val\u00e9rianes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Domestique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "valet"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaz",
                            "mevel"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u011dio",
                            "varleto"
                        ],
                        "fi": [
                            "renki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "servisto"
                        ],
                        "oc": [
                            "vailet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Carte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bube"
                        ],
                        "en": [
                            "jack",
                            "knave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u0627\u0645",
                            "\u063a\u0644\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "lakez"
                        ],
                        "ca": [
                            "sota"
                        ],
                        "es": [
                            "sota"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "sotamies"
                        ],
                        "it": [
                            "fante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "boer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0628\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "walet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "knekt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valet": [
                    "Singulier"
                ],
                "valets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "val\u00e9tudinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladif\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sickly",
                            "valetudinarian"
                        ],
                        "es": [
                            "valetudinario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd\u03b4\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "valetudinario"
                        ],
                        "oc": [
                            "valetudinari",
                            "malaut\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "val\u00e9tudinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "val\u00e9tudinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "valeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waarde"
                        ],
                        "de": [
                            "Bedeutung",
                            "Geltung",
                            "Wert"
                        ],
                        "en": [
                            "value",
                            "valuable",
                            "certificate",
                            "valor",
                            "worth",
                            "prize"
                        ],
                        "ang": [
                            "weor\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0645\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "balio",
                            "balore"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e8rit",
                            "valor"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrijednost"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rdi"
                        ],
                        "es": [
                            "valor"
                        ],
                        "eo": [
                            "valoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvo"
                        ],
                        "fy": [
                            "wearde"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rt\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "valoro"
                        ],
                        "is": [
                            "ver\u00f0",
                            "vir\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "valore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fa1\u5024",
                            "\u5024"
                        ],
                        "la": [
                            "caritas",
                            "pretium"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarde",
                            "getal",
                            "gehalte"
                        ],
                        "no": [
                            "verdi"
                        ],
                        "oc": [
                            "valor"
                        ],
                        "pl": [
                            "warto\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "valor",
                            "valimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "valoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "val\u00f6r",
                            "v\u00e4rde"
                        ],
                        "tl": [
                            "halag\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "hodnota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "valeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "validation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de valider",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "validation"
                        ],
                        "ca": [
                            "validaci\u00f3",
                            "convalidaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "validaci\u00f3n",
                            "convalidaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pengabsahan"
                        ],
                        "it": [
                            "validazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "valida\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "validation": [
                    "Singulier"
                ],
                "validations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "au sens vigoureux, en bonne sant\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gesund",
                            "fit"
                        ],
                        "en": [
                            "valid",
                            "bodied"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00e1lido"
                        ],
                        "io": [
                            "valida"
                        ],
                        "id": [
                            "absah"
                        ],
                        "it": [
                            "valido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "valides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "valider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "best\u00e4tigen",
                            "validieren"
                        ],
                        "en": [
                            "validate"
                        ],
                        "br": [
                            "gwiriekaat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "validar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengabsahkan"
                        ],
                        "it": [
                            "validare",
                            "convalidare"
                        ],
                        "nl": [
                            "valideren",
                            "geldig verklaren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "validit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Validit\u00e4t",
                            "G\u00fcltigkeit",
                            "Wirksamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "validity"
                        ],
                        "ca": [
                            "validesa",
                            "validitat"
                        ],
                        "es": [
                            "vigencia"
                        ],
                        "io": [
                            "valideso"
                        ],
                        "id": [
                            "keabsahan"
                        ],
                        "it": [
                            "validit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "geldigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "validitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "validade"
                        ],
                        "ro": [
                            "validitate"
                        ],
                        "cs": [
                            "validita",
                            "platnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "validit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "validit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Valin"
                        ],
                        "en": [
                            "valine"
                        ],
                        "eu": [
                            "balina"
                        ],
                        "ca": [
                            "valina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f2c\u6c28\u9178"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ub9b0"
                        ],
                        "da": [
                            "valin"
                        ],
                        "es": [
                            "valina"
                        ],
                        "eo": [
                            "valino"
                        ],
                        "fi": [
                            "valiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05dc\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "valina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "valine"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u0644\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "walina"
                        ],
                        "pt": [
                            "valina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0430\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "valin"
                        ],
                        "cs": [
                            "valin"
                        ],
                        "tr": [
                            "valin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valine": [
                    "Singulier"
                ],
                "valines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koffer"
                        ],
                        "en": [
                            "suitcase",
                            "valise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642\u064a\u0628\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "malizenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "maleta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u63d0\u7bb1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ud589 \uac00\ubc29"
                        ],
                        "es": [
                            "maleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kofro"
                        ],
                        "fi": [
                            "matkalaukku",
                            "takakontti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03af\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151r\u00f6nd",
                            "k\u00e9zit\u00e1ska",
                            "koffer"
                        ],
                        "io": [
                            "valizo"
                        ],
                        "is": [
                            "fer\u00f0ataska"
                        ],
                        "it": [
                            "valigia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30c4\u30b1\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "koffer"
                        ],
                        "no": [
                            "koffert"
                        ],
                        "oc": [
                            "valisa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0645\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "walizka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mala"
                        ],
                        "ro": [
                            "geant\u0103",
                            "valiz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "kufor"
                        ],
                        "sl": [
                            "kov\u010dek"
                        ],
                        "sv": [
                            "koffert",
                            "resv\u00e4ska"
                        ],
                        "cs": [
                            "kufr"
                        ],
                        "tr": [
                            "bavul",
                            "valiz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u0456\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valise": [
                    "Singulier"
                ],
                "valises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valkyrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Walk\u00fcre"
                        ],
                        "en": [
                            "valkyrie"
                        ],
                        "it": [
                            "valchiria"
                        ],
                        "no": [
                            "valkyrje",
                            "valkyrje"
                        ],
                        "pl": [
                            "walkiria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valkyrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "valkyries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vall\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace resserr\u00e9 entre deux ou plusieurs montagnes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tal"
                        ],
                        "en": [
                            "valley"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "vall",
                            "vallada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c37\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uace1"
                        ],
                        "da": [
                            "dal"
                        ],
                        "es": [
                            "valle"
                        ],
                        "fi": [
                            "laakso"
                        ],
                        "ga": [
                            "gleann"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwm",
                            "dyffryn",
                            "glyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10ee\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10d0\u10e3\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "valo"
                        ],
                        "id": [
                            "lembah"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1550\u14f4\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "valle"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c37",
                            "\u6e13\u8c37"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a\u179b\u1784"
                        ],
                        "mg": [
                            "lohasaha"
                        ],
                        "nl": [
                            "dal",
                            "vallei"
                        ],
                        "no": [
                            "dal"
                        ],
                        "oc": [
                            "valada"
                        ],
                        "ro": [
                            "vale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "dal"
                        ],
                        "wa": [
                            "v\u00e5",
                            "foncea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vall\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "vall\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre d\u2019un certain prix, avoir un certain m\u00e9rite (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wert sein",
                            "aufwiegen",
                            "gelten"
                        ],
                        "en": [
                            "value",
                            "be worth",
                            "worth"
                        ],
                        "ca": [
                            "valer"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6re v\u00e6rd"
                        ],
                        "es": [
                            "valer",
                            "tener valor"
                        ],
                        "eo": [
                            "valori"
                        ],
                        "fo": [
                            "vera verdur",
                            "hava vir\u00f0i"
                        ],
                        "io": [
                            "valorar"
                        ],
                        "it": [
                            "valere"
                        ],
                        "nl": [
                            "lonen",
                            "waard zijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "valer"
                        ],
                        "pt": [
                            "valer",
                            "ter valor de"
                        ],
                        "ro": [
                            "a valora a pre\u021bui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e4lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "valoriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "augmenter la valeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "valorisieren",
                            "aufwerten"
                        ],
                        "en": [
                            "valorize",
                            "valorise",
                            "add value to",
                            "improve"
                        ],
                        "es": [
                            "valorizar",
                            "valorar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbeteren",
                            "bevorderen",
                            "valoriseren"
                        ],
                        "it": [
                            "valorizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "valorizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "valorizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "valse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Walzer"
                        ],
                        "en": [
                            "waltz"
                        ],
                        "ca": [
                            "vals"
                        ],
                        "es": [
                            "vals"
                        ],
                        "eo": [
                            "valso"
                        ],
                        "fi": [
                            "valssi"
                        ],
                        "io": [
                            "valso"
                        ],
                        "it": [
                            "valzer"
                        ],
                        "nl": [
                            "wals"
                        ],
                        "pl": [
                            "walc"
                        ],
                        "cs": [
                            "val\u010d\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valse": [
                    "Singulier"
                ],
                "valses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "valve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conchyliologie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klappe"
                        ],
                        "en": [
                            "valve"
                        ],
                        "es": [
                            "valva"
                        ],
                        "it": [
                            "valva"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e1lvula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ventil"
                        ],
                        "en": [
                            "valve"
                        ],
                        "es": [
                            "valva"
                        ],
                        "it": [
                            "valva"
                        ],
                        "nl": [
                            "ventiel"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e1lvula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "valve": [
                    "Singulier"
                ],
                "valves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vampire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mort-vivant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vampier"
                        ],
                        "de": [
                            "Vampir"
                        ],
                        "en": [
                            "vampire",
                            "oupire"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0627\u0635 \u062f\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "bs": [
                            "vampir"
                        ],
                        "br": [
                            "gwad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "vampir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5438\u8840\u9b3c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud761\ud608\uadc0"
                        ],
                        "hr": [
                            "vampir"
                        ],
                        "da": [
                            "vampyr"
                        ],
                        "es": [
                            "vampiro"
                        ],
                        "eo": [
                            "vampiro"
                        ],
                        "et": [
                            "vampiir"
                        ],
                        "fi": [
                            "vampyyri"
                        ],
                        "gl": [
                            "vampiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "fampir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10db\u10de\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2",
                            "\u03b2\u03c1\u03c5\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05e4\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1mp\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "vampiro"
                        ],
                        "id": [
                            "vampir"
                        ],
                        "is": [
                            "vamp\u00edra"
                        ],
                        "it": [
                            "vampiro",
                            "vampira"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5438\u8840\u9b3c"
                        ],
                        "la": [
                            "vampyrus"
                        ],
                        "lv": [
                            "vamp\u012brs"
                        ],
                        "lt": [
                            "vampyras",
                            "vampyr\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "vampier"
                        ],
                        "no": [
                            "vampyr",
                            "vampyr"
                        ],
                        "oc": [
                            "vampir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0634\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "wampir",
                            "upi\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "vampiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "vampire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "vampyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "up\u00edr"
                        ],
                        "tr": [
                            "vampir"
                        ],
                        "vi": [
                            "ma c\u00e0 r\u1ed3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vampire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vampires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vampiresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vampire femelle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vampirin"
                        ],
                        "en": [
                            "vampiress",
                            "vampirina"
                        ],
                        "ca": [
                            "vampiressa"
                        ],
                        "es": [
                            "vampiresa",
                            "vampira"
                        ],
                        "eo": [
                            "vampirino"
                        ],
                        "io": [
                            "vampirino"
                        ],
                        "it": [
                            "vampira",
                            "vampiressa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vampirella"
                        ],
                        "pl": [
                            "wampirzyca"
                        ],
                        "pt": [
                            "vampira",
                            "vampiresa"
                        ],
                        "ro": [
                            "vampir\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0448\u0430",
                            "\u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "jivampir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vampiresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vampiresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "van": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument d\u2019osier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Getreideschwinge"
                        ],
                        "en": [
                            "winnowing basket"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0440\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "garbell"
                        ],
                        "es": [
                            "criba"
                        ],
                        "it": [
                            "crivello"
                        ],
                        "la": [
                            "vannus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "van": [
                    "Singulier"
                ],
                "vans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vanadium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vanadium",
                            "Vanadin"
                        ],
                        "en": [
                            "vanadium"
                        ],
                        "eu": [
                            "banadio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9492"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub098\ub4d0"
                        ],
                        "da": [
                            "vanadium"
                        ],
                        "es": [
                            "vanadio"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanado"
                        ],
                        "et": [
                            "vanaadium"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanadiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03bd\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "van\u00e1dium"
                        ],
                        "it": [
                            "vanadio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "van\u0101dijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "vanadis"
                        ],
                        "mt": [
                            "vanadju"
                        ],
                        "gv": [
                            "vanaadjum",
                            "vanaadiu"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "vanadium"
                        ],
                        "pl": [
                            "wanad"
                        ],
                        "pt": [
                            "van\u00e1dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "vanadiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "van\u00e1d"
                        ],
                        "sl": [
                            "vanadij"
                        ],
                        "sv": [
                            "vanadin"
                        ],
                        "cs": [
                            "vanad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vanadium": [
                    "Singulier"
                ],
                "vanadiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vancomycine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vancomycin"
                        ],
                        "en": [
                            "vancomycin"
                        ],
                        "es": [
                            "vancomicina"
                        ],
                        "it": [
                            "vancomicina"
                        ],
                        "nl": [
                            "vancomycine"
                        ],
                        "pl": [
                            "wankomycyna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vancomycine": [
                    "Singulier"
                ],
                "vancomycines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vandale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui ab\u00eeme \u2026",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vandal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0631\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "draster",
                            "masculin drasterez"
                        ],
                        "eo": [
                            "vandalo"
                        ],
                        "io": [
                            "vandalo"
                        ],
                        "it": [
                            "vandalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vandaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e2ndalo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vandale": [
                    "Singulier"
                ],
                "vandales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vandalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vandalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "vandalism"
                        ],
                        "br": [
                            "drasterezh",
                            "vandalerezh"
                        ],
                        "es": [
                            "vandalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vandalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "vandalismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "vandalstv\u00ed",
                            "vandalismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vandalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "vandalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vandoise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leuciscus leuciscus"
                        ],
                        "de": [
                            "Hasel"
                        ],
                        "en": [
                            "dace",
                            "common dace"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "br": [
                            "darz"
                        ],
                        "hr": [
                            "kleni\u0107"
                        ],
                        "es": [
                            "leucisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "le\u016dcisko"
                        ],
                        "et": [
                            "teib",
                            "h\u00e4slik"
                        ],
                        "fi": [
                            "seipi"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00e9as"
                        ],
                        "cy": [
                            "darsen"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00faldomolyk\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "ikan dace"
                        ],
                        "is": [
                            "silfurg\u00e6gir"
                        ],
                        "it": [
                            "leucisco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a4\u30b9"
                        ],
                        "csb": [
                            "zw\u00ebczajny jolc"
                        ],
                        "lv": [
                            "baltais sapals"
                        ],
                        "li": [
                            "gruus"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastasis strepetys",
                            "strepetys"
                        ],
                        "nl": [
                            "serpeling"
                        ],
                        "no": [
                            "gullbust"
                        ],
                        "pl": [
                            "jelec pospolity",
                            "jelec europejski",
                            "jelec"
                        ],
                        "ro": [
                            "clean mic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u043d\u0438\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "jalec malo\u00fasty"
                        ],
                        "sl": [
                            "kleni\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4m"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04e9\u0433\u04d9\u0440\u0447\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "jelec proudn\u00edk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043b\u0435\u0446\u044c \u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "vindwesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vandoise": [
                    "Singulier"
                ],
                "vandoises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vanille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vanille"
                        ],
                        "en": [
                            "vanilla"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0646\u064a\u0644\u0627",
                            "\u0627"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub2d0\ub77c"
                        ],
                        "es": [
                            "vainilla"
                        ],
                        "gl": [
                            "vainilla"
                        ],
                        "io": [
                            "vanilo"
                        ],
                        "it": [
                            "vaniglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30cb\u30e9"
                        ],
                        "gv": [
                            "vanilley"
                        ],
                        "nl": [
                            "vanille"
                        ],
                        "pt": [
                            "baunhilha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vanilj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vanille": [
                    "Singulier"
                ],
                "vanilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vanilline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vanillin"
                        ],
                        "en": [
                            "vanillin"
                        ],
                        "es": [
                            "vanilina",
                            "vanillina",
                            "vainillina"
                        ],
                        "it": [
                            "vanillina"
                        ],
                        "tr": [
                            "vanilin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vanit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eitelkeit",
                            "Vergeblichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "vanitas"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6ngelighed",
                            "tomhed"
                        ],
                        "eo": [
                            "vantemo",
                            "vanteco",
                            "vaneco",
                            "frivoleco"
                        ],
                        "fy": [
                            "idelens"
                        ],
                        "io": [
                            "vaneso"
                        ],
                        "it": [
                            "vanit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijdelheid",
                            "vruchteloosheid",
                            "frivoliteit",
                            "lichtzinnigheid",
                            "wuftheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "vanitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3\u017cno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "emp\u00e1fia",
                            "frivolidade",
                            "vaidade",
                            "futilidade",
                            "inutilidade",
                            "frivolidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "vanitate"
                        ],
                        "cs": [
                            "marnost",
                            "marnivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vanit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vanit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaniteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eitel",
                            "hinf\u00e4llig",
                            "eingebildet"
                        ],
                        "en": [
                            "vain",
                            "conceited"
                        ],
                        "ca": [
                            "vanit\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6ngelig"
                        ],
                        "es": [
                            "vanidoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanta"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1fongdur",
                            "erpin",
                            "l\u00edtilsverdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "turhamainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1\u03b9\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03b5\u03bd\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vanitatoza"
                        ],
                        "it": [
                            "vanitoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0442\u0430\u043d\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijdel",
                            "nietig",
                            "onbelangrijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "vanit\u00f3s",
                            "glori\u00f3s",
                            "grand\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "vaidoso",
                            "emproado",
                            "fofo",
                            "inane"
                        ],
                        "ro": [
                            "vanitos",
                            "\u00eeng\u00e2mfat"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5f\u00e4ng",
                            "inbilsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "marniv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaniteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vaniteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vanne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schieber",
                            "Sperrwerktor"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "it": [
                            "valvola"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuif"
                        ],
                        "cs": [
                            "stavidlo",
                            "chlope\u0148",
                            "uz\u00e1v\u011br",
                            "vrata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vanne": [
                    "Singulier"
                ],
                "vannes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vanneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vanellus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kiebitz"
                        ],
                        "en": [
                            "lapwing",
                            "peewit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0637\u064a\u0637"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kiewitt"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegabera"
                        ],
                        "br": [
                            "kornigell",
                            "kernigell"
                        ],
                        "ca": [
                            "fredeluga"
                        ],
                        "kw": [
                            "kornhwilenn"
                        ],
                        "co": [
                            "pavuncella"
                        ],
                        "da": [
                            "vibe"
                        ],
                        "es": [
                            "avefr\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyypp\u00e4",
                            "t\u00f6yht\u00f6hyypp\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "pilib\u00edn",
                            "adhairc\u00edn"
                        ],
                        "cy": [
                            "cornchwiglen",
                            "cornicyll"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00edbic"
                        ],
                        "io": [
                            "vanelo"
                        ],
                        "it": [
                            "pavoncella",
                            "vanello"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137\u012bv\u012bte"
                        ],
                        "lt": [
                            "pemp\u0117",
                            "gyv\u0117",
                            "knyv\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "kieviet"
                        ],
                        "no": [
                            "vipe"
                        ],
                        "oc": [
                            "van\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "czajka"
                        ],
                        "pt": [
                            "abibe"
                        ],
                        "ro": [
                            "nag\u00e2\u021b",
                            "bibic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0431\u0438\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dejka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vanneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "vanneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vanner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nettoyer les grains au moyen d\u2019un van.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwingen",
                            "windschichten",
                            "worfeln"
                        ],
                        "en": [
                            "winnow"
                        ],
                        "ca": [
                            "ventar"
                        ],
                        "es": [
                            "aventar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventoli"
                        ],
                        "io": [
                            "fanar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wannen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupepeta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vannier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korbmacher"
                        ],
                        "eo": [
                            "korbfarado"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kierfm\u00e9cher"
                        ],
                        "nl": [
                            "mandenvlechter",
                            "korver"
                        ],
                        "no": [
                            "kurvmaker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vannier": [
                    "Singulier"
                ],
                "vanniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vantard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boastful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0631\u062b\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahobero"
                        ],
                        "br": [
                            "fougasus"
                        ],
                        "ca": [
                            "vanaglori\u00f3s",
                            "jactador"
                        ],
                        "es": [
                            "alabancioso",
                            "jactancioso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vantard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vantards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vantarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vantardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "braggart",
                            "boaster",
                            "bragger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0628\u0627\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "fatxenda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c5\u03c7\u03b7\u03c3\u03b9\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307b\u3089\u5439\u304d"
                        ],
                        "nl": [
                            "opschepper",
                            "stoefer",
                            "stoeffer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vantard": [
                    "Singulier"
                ],
                "vantards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Louer, exalter\u00a0(1 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertreiben",
                            "loben",
                            "preisen",
                            "anpreisen"
                        ],
                        "en": [
                            "vaunt",
                            "promote",
                            "advertise"
                        ],
                        "eu": [
                            "goretsi"
                        ],
                        "br": [
                            "fougasi\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "overdrive"
                        ],
                        "es": [
                            "ostentar",
                            "alabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016ddi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03b9\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "membanggakan",
                            "mengagungkan"
                        ],
                        "oc": [
                            "lausar",
                            "vantar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019attribuer des qualit\u00e9s que l\u2019on n\u2019a pas.\u00a0(1 (Pronominal))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angeben",
                            "prahlen"
                        ],
                        "en": [
                            "brag",
                            "boast"
                        ],
                        "br": [
                            "fougasi\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "prale",
                            "skryde"
                        ],
                        "es": [
                            "presumir",
                            "alardear"
                        ],
                        "id": [
                            "membual",
                            "berbual"
                        ],
                        "it": [
                            "ventarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "opscheppen"
                        ],
                        "pt": [
                            "vangloriar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se l\u0103uda"
                        ],
                        "sv": [
                            "skryta"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlubit",
                            "pochlubit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vapeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exhalaison gazeuse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vapor",
                            "vapour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurrun"
                        ],
                        "es": [
                            "vapor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "embun"
                        ],
                        "it": [
                            "vapore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u84b8\u6c17"
                        ],
                        "nl": [
                            "damp",
                            "stoom"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vapeur d\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dampf"
                        ],
                        "en": [
                            "steam",
                            "water vapor",
                            "water vapour"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurrun"
                        ],
                        "ca": [
                            "vapor",
                            "baf"
                        ],
                        "da": [
                            "damp"
                        ],
                        "es": [
                            "vapor"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaporo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesih\u00f6yry"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "tururi"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1ra"
                        ],
                        "id": [
                            "uap"
                        ],
                        "it": [
                            "vapore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u84b8\u6c17",
                            "\u6e6f\u6c17"
                        ],
                        "la": [
                            "vapor"
                        ],
                        "lv": [
                            "tvaiks"
                        ],
                        "nl": [
                            "damp",
                            "stoom",
                            "wasem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "para"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5nga"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "guva",
                            "dampur"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6yry"
                        ],
                        "fy": [
                            "damp",
                            "steam"
                        ],
                        "io": [
                            "vaporo"
                        ],
                        "is": [
                            "eimur",
                            "gufa"
                        ],
                        "pl": [
                            "para",
                            "opar"
                        ],
                        "pt": [
                            "vapor",
                            "fumo"
                        ],
                        "sv": [
                            "dunst",
                            "imma"
                        ],
                        "tl": [
                            "sing\u00e1w"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu\u011fu",
                            "buhar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vapeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vapeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau \u00e0 vapeur",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "vapor"
                        ],
                        "de": [
                            "Dampfschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "steamboat",
                            "steamship",
                            "steamer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u062e\u0631\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "parobrod"
                        ],
                        "da": [
                            "damper"
                        ],
                        "es": [
                            "barco de vapor"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6yryalus"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoomboot"
                        ],
                        "pl": [
                            "parowiec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "parobrod"
                        ],
                        "cs": [
                            "parn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vapeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vapeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaporeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in der Luft",
                            "luftig",
                            "aus Luft bestehend",
                            "undeutlich",
                            "nebul\u00f6s",
                            "verschwommen",
                            "schemenhaft",
                            "duftig",
                            "locker fallend",
                            "weich",
                            "luftig"
                        ],
                        "en": [
                            "overground",
                            "overhead",
                            "aerial",
                            "airy"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00e9reo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aera"
                        ],
                        "io": [
                            "vaporoza"
                        ],
                        "it": [
                            "vaporoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovengronds",
                            "met lucht gevuld"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e9reo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaporeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vaporeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaporisateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vaporizer",
                            "vaporiser"
                        ],
                        "es": [
                            "pulverizador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b5\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "atomizzatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "flitspuit"
                        ],
                        "pt": [
                            "atomizador",
                            "pulverizador"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpr\u00e1\u0161ova\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaporisateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vaporisateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaporisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vaporization",
                            "ou vaporisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0628\u062e\u064a\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "vaporizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "vaporizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "vaporizzazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaporisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "vaporisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaporiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verspr\u00fchen",
                            "verdampfen"
                        ],
                        "en": [
                            "vaporize",
                            "ou vaporise"
                        ],
                        "es": [
                            "vaporizar",
                            "vaporizarse"
                        ],
                        "io": [
                            "vaporigar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypa\u0159ovat",
                            "odpa\u0159ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "varan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monitor lizard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "varano"
                        ],
                        "id": [
                            "biawak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "varaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "waran"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "varech": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante marine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tang"
                        ],
                        "en": [
                            "kelp",
                            "wrack"
                        ],
                        "br": [
                            "go\u00e9mon",
                            "torr",
                            "goumon"
                        ],
                        "ca": [
                            "fucus"
                        ],
                        "es": [
                            "fuco",
                            "sargazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fuko",
                            "zostero"
                        ],
                        "fo": [
                            "tari"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruskolev\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "fuko"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u1585\u146f\u140a\u1585"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaaswier",
                            "zeegras",
                            "zeewier",
                            "bruinwier"
                        ],
                        "oc": [
                            "var\u00e8c",
                            "fucus",
                            "lapon",
                            "varatge"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea3o b\u1eb9",
                            "rong bi\u1ec3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "varech": [
                    "Singulier"
                ],
                "varechs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Var\u00e8gue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Varangian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74e6\u826f\u683c\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "varego"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03ac\u03c1\u03b1\u03b3\u03b3\u03bf\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a1\u30ea\u30e3\u30fc\u30b0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u044f\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Var\u00e8gue": [
                    "Singulier"
                ],
                "Var\u00e8gues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "variable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Variable"
                        ],
                        "en": [
                            "variable",
                            "varying",
                            "changing",
                            "fluctuating",
                            "floating"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u063a\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "variable"
                        ],
                        "da": [
                            "variabelt"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordigebla"
                        ],
                        "io": [
                            "variiva"
                        ],
                        "it": [
                            "variabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u5909"
                        ],
                        "nl": [
                            "variabel",
                            "veranderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "variable",
                            "cambiad\u00eds"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u062a\u063a\u06cc\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u063a\u06cc\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "variabel"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0443\u0442\u0430\u0493\u0430\u0439\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "variable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "variables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Variable"
                        ],
                        "en": [
                            "variable"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldagai"
                        ],
                        "ca": [
                            "variable"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d8\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\uc218"
                        ],
                        "da": [
                            "variabel"
                        ],
                        "es": [
                            "variable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "variabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u6570"
                        ],
                        "nl": [
                            "variabele"
                        ],
                        "oc": [
                            "variabla"
                        ],
                        "pt": [
                            "vari\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "variabil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Variable"
                        ],
                        "en": [
                            "variable"
                        ],
                        "es": [
                            "variable"
                        ],
                        "it": [
                            "variabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "vari\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "variabil\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "variable": [
                    "Singulier"
                ],
                "variables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "variance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "variance"
                        ],
                        "eu": [
                            "bariantza"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d8\u5f02\u91cf",
                            "\u53d8\u65b9",
                            "\u65b9\u5dee"
                        ],
                        "es": [
                            "varianza"
                        ],
                        "it": [
                            "varianza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "variance": [
                    "Singulier"
                ],
                "variances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "variante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebenform",
                            "Variation"
                        ],
                        "en": [
                            "variant"
                        ],
                        "ca": [
                            "variant"
                        ],
                        "oc": [
                            "varianta"
                        ],
                        "sv": [
                            "variant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "variante": [
                    "Singulier"
                ],
                "variantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "variateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Variator"
                        ],
                        "en": [
                            "variator",
                            "dimmer"
                        ],
                        "es": [
                            "variador"
                        ],
                        "it": [
                            "variatore"
                        ],
                        "cs": [
                            "vari\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "variateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "variateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "varice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krampfader"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0627\u0644\u064a"
                        ],
                        "fi": [
                            "suonikohju"
                        ],
                        "io": [
                            "variko"
                        ],
                        "it": [
                            "varice"
                        ],
                        "nl": [
                            "spatader"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5reknuter"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cylak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "varice": [
                    "Singulier"
                ],
                "varices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "varicelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waterpokkies"
                        ],
                        "de": [
                            "Varizellen"
                        ],
                        "en": [
                            "chicken pox"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0627\u0642"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0446\u0435\u043b\u0430",
                            "\u043b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u0430",
                            "\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "vannkopper"
                        ],
                        "es": [
                            "varicela"
                        ],
                        "eo": [
                            "varioleto",
                            "varicelo"
                        ],
                        "io": [
                            "varicelo"
                        ],
                        "id": [
                            "cacar"
                        ],
                        "is": [
                            "hlaupab\u00f3la"
                        ],
                        "it": [
                            "varicella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u75d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0448\u0435\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u0443 \u0447\u0435\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "sorik"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterpokken"
                        ],
                        "no": [
                            "vannkopper"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0628\u0644\u0647 \u0645\u0631\u063a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ospa"
                        ],
                        "so": [
                            "busbus"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443 \u0447\u04d9\u0447\u04d9\u0433\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "su \u00e7i\u00e7e\u011fi"
                        ],
                        "tk": [
                            "garamyk"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7y \u0111\u1eadu"
                        ],
                        "wa": [
                            "aiwe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "varicelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "varicelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vari\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "varied"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03af\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "serba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7e\u015fitli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vari\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vari\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vari\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vari\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "varier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "variar"
                        ],
                        "es": [
                            "cambiar",
                            "variar"
                        ],
                        "eo": [
                            "varii"
                        ],
                        "fo": [
                            "skifta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihdella"
                        ],
                        "fy": [
                            "fariearje"
                        ],
                        "io": [
                            "variar"
                        ],
                        "it": [
                            "variare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7570\u306a\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwisselen",
                            "vari\u00ebren",
                            "werken"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudar",
                            "variar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u044c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "variera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vari\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskeidenheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Abwechslung",
                            "Variet\u00e4t",
                            "Verschiedenheit",
                            "Verschiedenartigkeit",
                            "Mannigfaltigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "variety entertainment",
                            "variety",
                            "diversity",
                            "variety"
                        ],
                        "da": [
                            "variet\u00e9",
                            "afveksling"
                        ],
                        "es": [
                            "teatro de variet\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "varieteo",
                            "malsameco",
                            "diverseco"
                        ],
                        "fy": [
                            "fari\u00ebtee"
                        ],
                        "io": [
                            "varietato"
                        ],
                        "it": [
                            "variet\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "vari\u00e9t\u00e9",
                            "ongelijkheid",
                            "diversiteit",
                            "verscheidenheid",
                            "verschot"
                        ],
                        "pt": [
                            "variedades",
                            "diversidade",
                            "variedade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vari\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vari\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "variole": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pocke",
                            "Pocken"
                        ],
                        "en": [
                            "smallpox"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u0631\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "verola"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75d8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\uc5f0\ub450",
                            "\ub450\ucc3d",
                            "\ub9c8\ub9c8"
                        ],
                        "co": [
                            "varghjolu"
                        ],
                        "es": [
                            "viruela"
                        ],
                        "eo": [
                            "variolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "isorokko"
                        ],
                        "io": [
                            "variolo"
                        ],
                        "id": [
                            "cacar"
                        ],
                        "it": [
                            "vaiolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u7136\u75d8"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0435\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "pokken"
                        ],
                        "no": [
                            "kopper",
                            "koppar"
                        ],
                        "oc": [
                            "vair\u00f2la"
                        ],
                        "pt": [
                            "var\u00edola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043f\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "koze",
                            "\u010drne koze"
                        ],
                        "sv": [
                            "smittkoppor"
                        ],
                        "tl": [
                            "bul\u00fatong"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u0447\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u0161tovice"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7i\u00e7ek"
                        ],
                        "tk": [
                            "mama"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eadu m\u00f9a",
                            "tr\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "variole": [
                    "Singulier"
                ],
                "varioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "variscite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Variscit"
                        ],
                        "en": [
                            "variscite"
                        ],
                        "ca": [
                            "variscita"
                        ],
                        "it": [
                            "variscite"
                        ],
                        "nl": [
                            "varisciet"
                        ],
                        "pl": [
                            "waryscyt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "variscit"
                        ],
                        "cs": [
                            "variscit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "variscite": [
                    "Singulier"
                ],
                "variscites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "varistance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "varistor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58d3\u654f\u96fb\u963b"
                        ],
                        "it": [
                            "varistore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ea\u30b9\u30bf"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0631\u06cc\u0633\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "varistance": [
                    "Singulier"
                ],
                "varistances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "varsovien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Varsovian"
                        ],
                        "es": [
                            "varsoviano"
                        ],
                        "eo": [
                            "varsovia"
                        ],
                        "it": [
                            "varsaviano"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "varsovien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "varsoviens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "varsovienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "varsoviennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Varsovien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warschauer"
                        ],
                        "en": [
                            "Varsovian"
                        ],
                        "es": [
                            "varsoviano"
                        ],
                        "eo": [
                            "varsoviano"
                        ],
                        "it": [
                            "varsaviano"
                        ],
                        "pl": [
                            "warszawiak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Varsovien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Varsoviens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Varsovienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warschauerin"
                        ],
                        "es": [
                            "varsoviana"
                        ],
                        "eo": [
                            "varsovianino"
                        ],
                        "it": [
                            "varsaviana"
                        ],
                        "pl": [
                            "warszawianka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Varsovienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Varsoviennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vascularisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vaskularisation"
                        ],
                        "en": [
                            "vascularization"
                        ],
                        "it": [
                            "vascolarizzazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "vaskularizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vascularisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "vascularisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vase": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlamm",
                            "Schlick",
                            "Schlamm",
                            "Schlick"
                        ],
                        "en": [
                            "silt",
                            "mud",
                            "ooze",
                            "sediment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0647\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "lec\u02bchid"
                        ],
                        "ca": [
                            "llot",
                            "tarquim"
                        ],
                        "es": [
                            "cieno"
                        ],
                        "eo": [
                            "vadmaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03cd\u03c1\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "bagger"
                        ],
                        "sv": [
                            "dy",
                            "slam"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7amur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vase": [
                    "Singulier"
                ],
                "vases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient d\u00e9coratif de forme allong\u00e9e, pos\u00e9 debout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vase"
                        ],
                        "en": [
                            "vase"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0647\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ontzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u74f6"
                        ],
                        "da": [
                            "vase"
                        ],
                        "es": [
                            "jarr\u00f3n",
                            "florero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vazo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03b6\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "vazo"
                        ],
                        "id": [
                            "bejana"
                        ],
                        "it": [
                            "vaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1\u74f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaas"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rl"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1za"
                        ],
                        "tr": [
                            "vazo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vase": [
                    "Singulier"
                ],
                "vases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaseline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vaseline"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0632\u0644\u064a\u0646"
                        ],
                        "eo": [
                            "vazelino"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaseliini"
                        ],
                        "it": [
                            "petrolato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30bb\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u0632\u0644\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wazelina"
                        ],
                        "pt": [
                            "vaselina"
                        ],
                        "tr": [
                            "vazelin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaseline": [
                    "Singulier"
                ],
                "vaselines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vassal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pendant d\u2019une puissance souveraine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vassal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u062f\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "vassalo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vasal"
                        ],
                        "cs": [
                            "vazalsk\u00fd",
                            "pod\u0159\u00edzen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vassal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vassaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vassale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vassales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Noble qui tient son fief d\u2019un seigneur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehnsmann",
                            "Vasall"
                        ],
                        "en": [
                            "vassal"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "vassall"
                        ],
                        "es": [
                            "vasallo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fe\u016ddulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vassallo",
                            "vassalli",
                            "vassalla"
                        ],
                        "cs": [
                            "poddan\u00fd",
                            "len\u00edk",
                            "vazal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pays domin\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterstaat"
                        ],
                        "en": [
                            "vassal state"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c5e\u56fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\uc18d\uad6d"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c5e\u56fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcstemleke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vassal": [
                    "Singulier"
                ],
                "vassaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weit",
                            "ausgedehnt"
                        ],
                        "en": [
                            "vast"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0633\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "zabal",
                            "handi",
                            "lasai"
                        ],
                        "ca": [
                            "vast"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7f"
                        ],
                        "es": [
                            "vasto"
                        ],
                        "eo": [
                            "vasta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10e0\u10ea\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10e4\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "vasta"
                        ],
                        "it": [
                            "vasto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019une grande \u00e9tendue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weit"
                        ],
                        "en": [
                            "spacious"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82cd\u832b",
                            "\u5e7f\u9614"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhal"
                        ],
                        "nl": [
                            "groot",
                            "uitgestrekt",
                            "wijd",
                            "ruim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vastes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "VAT": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phasenpr\u00fcfer"
                        ],
                        "en": [
                            "test light",
                            "voltage detector"
                        ],
                        "da": [
                            "pols\u00f8ger"
                        ],
                        "es": [
                            "buscapolo"
                        ],
                        "it": [
                            "cercafase"
                        ],
                        "nl": [
                            "spanningzoeker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vatican": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vatikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Vatican"
                        ],
                        "es": [
                            "vaticano"
                        ],
                        "it": [
                            "vaticano"
                        ],
                        "pl": [
                            "watyka\u0144ski"
                        ],
                        "sk": [
                            "vatik\u00e1nsky"
                        ],
                        "cs": [
                            "vatik\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vatican": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vaticans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vaticane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vaticanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaticiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foretell",
                            "predict",
                            "vaticinate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0646\u0628\u0623",
                            "\u064a\u062a\u0643\u0647\u0646"
                        ],
                        "it": [
                            "vaticinare"
                        ],
                        "oc": [
                            "vaticinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "vaticinar"
                        ],
                        "tr": [
                            "kehanette bulunmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vaudeville": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "en": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0632\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "es": [
                            "vodevil"
                        ],
                        "eo": [
                            "vodevilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03b2\u03af\u03bb"
                        ],
                        "io": [
                            "vodevilo"
                        ],
                        "it": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "no": [
                            "vaudeville",
                            "vaudeville"
                        ],
                        "oc": [
                            "vaudevila"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodewil"
                        ],
                        "pt": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaudeville"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0456\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaudeville": [
                    "Singulier"
                ],
                "vaudevilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vaurien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fain\u00e9ant, libertin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nichtsnutz"
                        ],
                        "en": [
                            "lowlife",
                            "nothing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0633\u064a\u0633"
                        ],
                        "oc": [
                            "paucval"
                        ],
                        "wa": [
                            "r\u00e9nnv\u00e5t",
                            "v\u00e5r\u00e9n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chenapan",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lowlife",
                            "nothing"
                        ],
                        "br": [
                            "ka\u00f1fard",
                            "konifl",
                            "lampavan",
                            "lampon",
                            "marmouz"
                        ],
                        "fi": [
                            "lurjus"
                        ],
                        "oc": [
                            "paucval"
                        ],
                        "wa": [
                            "r\u00e9nnv\u00e5t",
                            "v\u00e5r\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vaurien": [
                    "Singulier"
                ],
                "vauriens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vautour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aasvo\u00ebl",
                            "gier"
                        ],
                        "sq": [
                            "larash",
                            "shkab\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Geier",
                            "Aasgeier"
                        ],
                        "en": [
                            "vulture"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0563\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "le\u015fyey\u0259n"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u044b\u0444",
                            "\u0441\u0456\u043f"
                        ],
                        "br": [
                            "gup"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0448\u043e\u044f\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "voltor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5140\u9e70",
                            "\u96d5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc218\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "sup"
                        ],
                        "da": [
                            "grib"
                        ],
                        "es": [
                            "buitre"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulturo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaeluskotkas"
                        ],
                        "fo": [
                            "gammur",
                            "gripur"
                        ],
                        "fi": [
                            "korppikotka"
                        ],
                        "gd": [
                            "fang"
                        ],
                        "ga": [
                            "badhbh",
                            "bult\u00far"
                        ],
                        "gl": [
                            "voitre"
                        ],
                        "cy": [
                            "fwltur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03cd\u03c0\u03b1\u03c2",
                            "\u03ac\u03c1\u03c0\u03b1\u03b3\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "ungulu"
                        ],
                        "hu": [
                            "kesely\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "vulturo"
                        ],
                        "id": [
                            "burung bangkai",
                            "burung hering",
                            "burung nazar"
                        ],
                        "ia": [
                            "vulture"
                        ],
                        "is": [
                            "gammur"
                        ],
                        "it": [
                            "avvoltoio",
                            "grifone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79bf\u9df9",
                            "\u79bf\u9df2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "vultur"
                        ],
                        "lv": [
                            "grifs"
                        ],
                        "lt": [
                            "grifas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Geier"
                        ],
                        "nl": [
                            "gier"
                        ],
                        "no": [
                            "gribb"
                        ],
                        "oc": [
                            "voltor"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a27"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0119p"
                        ],
                        "pt": [
                            "abutre"
                        ],
                        "ro": [
                            "vultur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "sup"
                        ],
                        "sl": [
                            "mrhovinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "gam"
                        ],
                        "cs": [
                            "sup"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "akbaba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ec1n k\u1ec1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vautour": [
                    "Singulier"
                ],
                "vautours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vautre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dogge"
                        ],
                        "en": [
                            "boarhound"
                        ],
                        "ga": [
                            "ch\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "veltro"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u00f2gas"
                        ],
                        "nl": [
                            "velter",
                            "zwijnenvelter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vau"
                        ],
                        "en": [
                            "vee"
                        ],
                        "ca": [
                            "ve"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube0c\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "vo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30a4"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "veau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit de la vache",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalb"
                        ],
                        "en": [
                            "calf"
                        ],
                        "ang": [
                            "stierc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062c\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "aratxe"
                        ],
                        "br": [
                            "leue"
                        ],
                        "ca": [
                            "vedell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1a1\uc544\uc9c0"
                        ],
                        "co": [
                            "vitellu"
                        ],
                        "da": [
                            "kalv"
                        ],
                        "es": [
                            "ternero",
                            "becerro",
                            "novillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bovido"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "keal"
                        ],
                        "ga": [
                            "gamhain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d1\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c3\u03c7\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "borj\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "bovyuno"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00e1lfur"
                        ],
                        "it": [
                            "vitello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u725b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0437\u0430\u0443",
                            "\u0431\u0430\u0441\u043f\u0430\u049b",
                            "\u0442\u043e\u0440\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u043e\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "golik"
                        ],
                        "la": [
                            "vitellus"
                        ],
                        "ms": [
                            "anak sapi"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalf"
                        ],
                        "no": [
                            "kalv"
                        ],
                        "oc": [
                            "ved\u00e8l",
                            "ved\u00e8th",
                            "ved\u00e8u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0633\u0627\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciel\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "bezerro",
                            "novilho",
                            "vitelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vi\u021bel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sg": [
                            "ny\u00eeb\u00e2gara"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalv"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndama"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1ka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0437\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "tele"
                        ],
                        "tr": [
                            "dana"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6le"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u044f"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkonyane"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viande",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalbfleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "veal",
                            "calfflesh"
                        ],
                        "da": [
                            "kalvek\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "ternera"
                        ],
                        "eo": [
                            "bovida\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasikanliha"
                        ],
                        "fy": [
                            "keallefleis"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d1\u10dd\u10e1 \u10ee\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "borj\u00fah\u00fas"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00e1lfskj\u00f6t"
                        ],
                        "it": [
                            "vitello"
                        ],
                        "la": [
                            "vitulina"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalfsvlees"
                        ],
                        "no": [
                            "kalvekj\u00f8tt"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciel\u0119cina"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vi\u021bel"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalv",
                            "kalvk\u00f6tt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u044f\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veau": [
                    "Singulier"
                ],
                "veaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vektor"
                        ],
                        "en": [
                            "vector"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u062c\u0647\u0629",
                            "\u062d\u0645\u0648\u0644\u0629",
                            "\u062d\u0645\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "bektore"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77e2\u91cf",
                            "\u5411\u91cf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca1\ud130"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03bd\u03c5\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "vektoro"
                        ],
                        "it": [
                            "vettore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30af\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "vektor"
                        ],
                        "cs": [
                            "vektor"
                        ],
                        "vi": [
                            "vect\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9gan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veganer"
                        ],
                        "en": [
                            "vegan"
                        ],
                        "da": [
                            "veganer",
                            "veganer"
                        ],
                        "es": [
                            "vegano"
                        ],
                        "nl": [
                            "veganist"
                        ],
                        "pl": [
                            "weganin"
                        ],
                        "sv": [
                            "vegan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9gan": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9gans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9ganisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veganismus"
                        ],
                        "en": [
                            "veganism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0628\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0635\u0631\u0641\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "veganismu"
                        ],
                        "eu": [
                            "beganismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d14\u7d20\u98df\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uac70\ub2c8\uc998"
                        ],
                        "da": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "es": [
                            "veganismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "veganismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "veganismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "veganismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03c6\u03b1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d1\u05e2\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "veganizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "it": [
                            "veganismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a3\u30fc\u30ac\u30cb\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "veg\u0101nisms"
                        ],
                        "li": [
                            "veganisjme"
                        ],
                        "lt": [
                            "veganizmas"
                        ],
                        "lb": [
                            "veganismus"
                        ],
                        "nl": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "no": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u06af\u0646\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "weganizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "veganismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "veganism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0433\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "veganstvo"
                        ],
                        "sk": [
                            "veg\u00e1nstvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "veganism"
                        ],
                        "tl": [
                            "beganismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "veganstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "vegan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9ganisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9ganismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9g\u00e9tal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pflanzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "vegetable"
                        ],
                        "ca": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "es": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "eo": [
                            "vegeta\u0135a",
                            "vegetala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vegetale"
                        ],
                        "nl": [
                            "plantaardig"
                        ],
                        "oc": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "pt": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "ro": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9g\u00e9tal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9taux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00e4chs"
                        ],
                        "en": [
                            "plant"
                        ],
                        "ca": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u690d\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ubb3c"
                        ],
                        "da": [
                            "plante",
                            "v\u00e6kst"
                        ],
                        "es": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "eo": [
                            "vegeta\u0135o",
                            "vegeta\u0135oj"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "vejetanto"
                        ],
                        "it": [
                            "vegetale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u690d\u7269"
                        ],
                        "oc": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "pt": [
                            "vegetal"
                        ],
                        "ro": [
                            "plant\u0103",
                            "vegetal\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4xt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9g\u00e9tal": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9taux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9g\u00e9talisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "veganism"
                        ],
                        "ca": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eaf\u7d20\u98df\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "da": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "eo": [
                            "vegetalismo",
                            "vegeta\u0135ismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "veganismi"
                        ],
                        "it": [
                            "veganismo",
                            "vegetalianismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "veganisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "weganizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "veganismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9g\u00e9talisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9talismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9g\u00e9tarien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vegetarian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "da": [
                            "vegetarisk"
                        ],
                        "es": [
                            "vegetariano"
                        ],
                        "eo": [
                            "vegetara"
                        ],
                        "gl": [
                            "vexetariano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vegetariano"
                        ],
                        "nl": [
                            "vegetari\u00ebrs"
                        ],
                        "pl": [
                            "wegetaria\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "vegetariano"
                        ],
                        "ro": [
                            "vegetarian"
                        ],
                        "sv": [
                            "vegetarisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "vegetari\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9g\u00e9tarien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tariens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tarienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tariennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vegetarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "vegetari\u00e0",
                            "vegetariana"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc44\uc2dd\uc8fc\uc758\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "vegetar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vegetarano"
                        ],
                        "gl": [
                            "vexetariano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83dc\u98df\u4e3b\u7fa9\u8005",
                            "\u30d9\u30b8\u30bf\u30ea\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "wegetarianin"
                        ],
                        "pt": [
                            "vegetariano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9g\u00e9tarien": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tariens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9g\u00e9tarisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pratique du r\u00e9gime v\u00e9g\u00e9tarien.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vegetarismus"
                        ],
                        "en": [
                            "vegetarianism"
                        ],
                        "hr": [
                            "vegetarijan\u00eczam",
                            "vegetarij\u00e1nstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "vegetarisme"
                        ],
                        "es": [
                            "vegetarianismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvissy\u00f6nti",
                            "vegetarismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "vexetarianismo"
                        ],
                        "it": [
                            "vegetarismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vegetarisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "wegetarianizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "vegetarianismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "vegetari\u00e1nstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9g\u00e9tarisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tarismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9g\u00e9tation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vegetation"
                        ],
                        "en": [
                            "vegetation"
                        ],
                        "ca": [
                            "vegetaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "vegetaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvillisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "vexetaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "vejetantaro"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "vegetazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "vegetacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "vegeta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9g\u00e9tation": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9g\u00e9tations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9g\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vegetieren"
                        ],
                        "en": [
                            "vegetate"
                        ],
                        "es": [
                            "vegetar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vegeti"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f3gva",
                            "vaksa",
                            "liva"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvaa"
                        ],
                        "io": [
                            "vejetar"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeien",
                            "vegeteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "vegetar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9h\u00e9mentement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gewaltig",
                            "\u00e4u\u00dferst"
                        ],
                        "en": [
                            "vehemently"
                        ],
                        "gl": [
                            "vehementemente"
                        ],
                        "it": [
                            "veementemente"
                        ],
                        "la": [
                            "vehementer",
                            "magnopere",
                            "valde"
                        ],
                        "pt": [
                            "veementemente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9hicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engin de transport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mjet transporti"
                        ],
                        "de": [
                            "Fahrzeug",
                            "Vehikel"
                        ],
                        "en": [
                            "vehicle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibilgailu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b9\u09a8"
                        ],
                        "br": [
                            "karbed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8ret\u00f8j",
                            "befordringsmiddel"
                        ],
                        "es": [
                            "veh\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "veturilo"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5iduk"
                        ],
                        "cy": [
                            "cerbyd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1rm\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "veturo"
                        ],
                        "id": [
                            "kendaraan"
                        ],
                        "it": [
                            "veicolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eca"
                        ],
                        "la": [
                            "vehiculum"
                        ],
                        "ln": [
                            "ek\u00fambi"
                        ],
                        "nl": [
                            "voertuig",
                            "vehikel"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8ret\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "ve\u00efcul"
                        ],
                        "pl": [
                            "pojazd"
                        ],
                        "pt": [
                            "ve\u00edculo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vehicul"
                        ],
                        "sk": [
                            "vozidlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "vozilo"
                        ],
                        "cs": [
                            "vozidlo"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9hicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9hicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "veille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait de veiller",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wache",
                            "\u00dcberwachung",
                            "Wachgang"
                        ],
                        "en": [
                            "wake"
                        ],
                        "ca": [
                            "vig\u00edlia"
                        ],
                        "da": [
                            "vagt"
                        ],
                        "es": [
                            "vela",
                            "vigilia"
                        ],
                        "oc": [
                            "velha"
                        ],
                        "pt": [
                            "vig\u00edlia"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "bd\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "wake"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "8. Jour qui pr\u00e9c\u00e8de celui dont on parle (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vortag",
                            "Tag",
                            "Vorabend",
                            "gestriger Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "day before",
                            "previous day",
                            "eve"
                        ],
                        "az": [
                            "ax\u015fam"
                        ],
                        "br": [
                            "derc\u02bchent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u65e5",
                            "\u524d\u4e00\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ub0a0"
                        ],
                        "da": [
                            "i g\u00e5r",
                            "dagen f\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00edspera"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldormado",
                            "anta\u016dtago"
                        ],
                        "fi": [
                            "eilinen",
                            "eilisp\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u65e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "dag ervoor",
                            "vorige dag"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e9spera"
                        ],
                        "ro": [
                            "ziua precedent\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edve\u010der"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Activit\u00e9 qui consiste \u00e0 \u00e9tudier des informations strat\u00e9giques pour permettre d'anticiper des \u00e9v\u00e8nements",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausschau",
                            "\u00dcberwachung",
                            "Wachsamkeit",
                            "Vigilanz"
                        ],
                        "en": [
                            "scouting"
                        ],
                        "es": [
                            "vigilia",
                            "vigilancia"
                        ],
                        "pt": [
                            "intelig\u00eancia"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00eddka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veille": [
                    "Singulier"
                ],
                "veilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "veill\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "temps durant lequel on veille",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "beila"
                        ],
                        "br": [
                            "beilhadeg"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5genat"
                        ],
                        "es": [
                            "velada"
                        ],
                        "oc": [
                            "velhada"
                        ],
                        "pl": [
                            "wigilia"
                        ],
                        "ro": [
                            "veghe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veill\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "veill\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}