{
    "veiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019abstenir de dormir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wachen"
                        ],
                        "en": [
                            "stay awake"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6re oppe"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldormi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03c5\u03c0\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "bergadang",
                            "berjaga",
                            "jaga",
                            "melek"
                        ],
                        "la": [
                            "vigilare"
                        ],
                        "nl": [
                            "waken"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5ke",
                            "holde seg v\u00e5ken"
                        ],
                        "oc": [
                            "velhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Garder pendant la nuit\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wachen"
                        ],
                        "en": [
                            "take the watch",
                            "to keep watch",
                            "to watch over",
                            "to stay up"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5ge"
                        ],
                        "es": [
                            "velar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vigili"
                        ],
                        "la": [
                            "vigilo",
                            "evigilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "de wacht houden"
                        ],
                        "no": [
                            "holde vakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "velhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "velar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0436\u0443\u0440\u0438\u0442\u044c \u043d\u043e\u0447\u044c\u044e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Prendre garde\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "watch over"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrbiti"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5ge"
                        ],
                        "fi": [
                            "hoitaa"
                        ],
                        "la": [
                            "excubo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaken",
                            "zorgen"
                        ],
                        "no": [
                            "holde vakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "velhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e",
                            "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "veine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaisseau ramenant le sang au c\u0153ur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vene"
                        ],
                        "en": [
                            "vein"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631\u064a\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "vena"
                        ],
                        "co": [
                            "vena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03ad\u03c8"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1583\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "vena"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0442\u0430\u043c\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "ader"
                        ],
                        "oc": [
                            "vena"
                        ],
                        "pt": [
                            "veia"
                        ],
                        "sv": [
                            "ven"
                        ],
                        "wa": [
                            "voenne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Filon d\u2019un d\u00e9p\u00f4t long et mince\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gang",
                            "Fl\u00f6z"
                        ],
                        "en": [
                            "vein"
                        ],
                        "eu": [
                            "zain"
                        ],
                        "ca": [
                            "veta"
                        ],
                        "pt": [
                            "veio"
                        ],
                        "wa": [
                            "voenne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veine": [
                    "Singulier"
                ],
                "veines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9lar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Erysimum"
                        ],
                        "de": [
                            "Rauke"
                        ],
                        "en": [
                            "hedge mustard"
                        ],
                        "ca": [
                            "herba dels cantors",
                            "erisim\u00f3",
                            "ll\u00facia"
                        ],
                        "es": [
                            "er\u00edsimo"
                        ],
                        "it": [
                            "erisimo",
                            "herba lalda"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewone raket"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9lar": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9lars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "velcro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "velcro",
                            "hook and loop"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u672f\u8d34"
                        ],
                        "es": [
                            "velcro"
                        ],
                        "eo": [
                            "lapfermilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarranauha"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9p\u0151z\u00e1r"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9762\u30d5\u30a1\u30b9\u30ca\u30fc",
                            "\u30d9\u30eb\u30af\u30ed",
                            "\u30de\u30b8\u30c3\u30af\u30c6\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "oc": [
                            "velcr\u00f2"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzep"
                        ],
                        "pt": [
                            "velcro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "velcro": [
                    "Singulier"
                ],
                "velcros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00ealer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre bas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kalben"
                        ],
                        "en": [
                            "calve"
                        ],
                        "br": [
                            "hala\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "vedellar"
                        ],
                        "co": [
                            "vitill\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "parir"
                        ],
                        "io": [
                            "parturar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0437\u0430\u0443\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalven"
                        ],
                        "oc": [
                            "vedelar",
                            "vederar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalva"
                        ],
                        "wa": [
                            "veler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9lin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Velin"
                        ],
                        "en": [
                            "vellum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u7b49\u728a\u76ae\u7eb8"
                        ],
                        "es": [
                            "vitela"
                        ],
                        "io": [
                            "velino"
                        ],
                        "ia": [
                            "vitellino"
                        ],
                        "it": [
                            "velino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "vo": [
                            "pigmin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9lin": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9lins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vell\u00e9it\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "velleity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "le\u00eftat"
                        ],
                        "es": [
                            "veleidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "voleto"
                        ],
                        "it": [
                            "velleit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "weifelende houding",
                            "zwakke wil",
                            "aarzeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "velle\u00eftat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vell\u00e9it\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vell\u00e9it\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9lo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voir bicyclette.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bike"
                        ],
                        "br": [
                            "belo",
                            "houarn"
                        ],
                        "da": [
                            "cykel"
                        ],
                        "eo": [
                            "biciklo"
                        ],
                        "id": [
                            "sepeda"
                        ],
                        "it": [
                            "bicicletta"
                        ],
                        "ln": [
                            "vel\u00f3"
                        ],
                        "ms": [
                            "basikal"
                        ],
                        "pl": [
                            "rower"
                        ],
                        "pt": [
                            "bicicleta",
                            "veloc\u00edpede"
                        ],
                        "sv": [
                            "cykel"
                        ],
                        "tr": [
                            "bisiklet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9lo": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9los": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9locip\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u0627\u062c\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "veloc\u00edpedo"
                        ],
                        "it": [
                            "velocipede"
                        ],
                        "nl": [
                            "v\u00e9locip\u00e8de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434",
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9locip\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9locip\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9lodrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Velodrom"
                        ],
                        "en": [
                            "velodrome"
                        ],
                        "da": [
                            "cykelbane"
                        ],
                        "it": [
                            "velodromo"
                        ],
                        "nl": [
                            "velodroom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "velodrom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9lodrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9lodromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9lomobile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Velomobil"
                        ],
                        "en": [
                            "velomobile"
                        ],
                        "da": [
                            "kabinecykel"
                        ],
                        "eo": [
                            "ciklomobilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kinneri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30ed\u30e2\u30fc\u30d3\u30eb"
                        ],
                        "lt": [
                            "velomobilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "velomobiel"
                        ],
                        "no": [
                            "velomobil"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u062f\u0631\u0648\u06cc \u0631\u06a9\u0627\u0628\u06cc"
                        ],
                        "ro": [
                            "velomobil"
                        ],
                        "sl": [
                            "velomobil"
                        ],
                        "sv": [
                            "cykelbil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9lomobile": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9lomobiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "velours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fluweel"
                        ],
                        "sq": [
                            "kadifja"
                        ],
                        "de": [
                            "Samt"
                        ],
                        "en": [
                            "velvet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u0627\u0634 \u0645\u062e\u0645\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "terciopelu"
                        ],
                        "eu": [
                            "belus"
                        ],
                        "br": [
                            "voulouz"
                        ],
                        "ca": [
                            "vellut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u9e45\u7ed2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca8\ubcb3",
                            "\uc6b0\ub2e8"
                        ],
                        "co": [
                            "vllutu"
                        ],
                        "hr": [
                            "bar\u0161un"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jl"
                        ],
                        "es": [
                            "terciopelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "veluro"
                        ],
                        "et": [
                            "samet"
                        ],
                        "fo": [
                            "floyal"
                        ],
                        "fi": [
                            "sametti"
                        ],
                        "gd": [
                            "meileabhaid"
                        ],
                        "gl": [
                            "veludo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d0\u10d5\u10d4\u10e0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae\u0a96\u0aae\u0ab2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d8\u05d9\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0916\u092e\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1rsony"
                        ],
                        "io": [
                            "veluro"
                        ],
                        "id": [
                            "beledu"
                        ],
                        "it": [
                            "velluto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30eb\u30d9\u30c3\u30c8",
                            "\u30d3\u30ed\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u043f\u0430\u043b"
                        ],
                        "ln": [
                            "vel\u00falu"
                        ],
                        "lt": [
                            "aksomas"
                        ],
                        "lb": [
                            "samett"
                        ],
                        "ms": [
                            "baldu"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluweel",
                            "velours"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8yel"
                        ],
                        "oc": [
                            "vel\u00f3s"
                        ],
                        "uz": [
                            "baxmal"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0645\u062e\u0645\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062e\u0645\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksamit"
                        ],
                        "pt": [
                            "veludo"
                        ],
                        "ro": [
                            "catifea",
                            "velur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0438\u0448"
                        ],
                        "sh": [
                            "bar\u0161un"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eamet"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammet"
                        ],
                        "cs": [
                            "samet"
                        ],
                        "tr": [
                            "kadife"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0430\u043c\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "velu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "haarig",
                            "gezottelt",
                            "zottig"
                        ],
                        "en": [
                            "hairy",
                            "shaggy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "blevek",
                            "blevennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "pelut",
                            "pel\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "velloso",
                            "peludo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vila"
                        ],
                        "fo": [
                            "lo\u00f0in"
                        ],
                        "nl": [
                            "harig",
                            "ruig",
                            "ruigharig"
                        ],
                        "pt": [
                            "peludo",
                            "piloso",
                            "viloso"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103ros",
                            "vilos"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rig"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlupat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "velu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "velus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "velue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "velues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9nal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "te koop",
                            "koopbaar"
                        ],
                        "de": [
                            "bestechlich",
                            "k\u00e4uflich",
                            "zu kaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "venal",
                            "for sale",
                            "able to be bought"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109etebla",
                            "a\u0109etebla"
                        ],
                        "io": [
                            "vendebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "omkoopbaar",
                            "te koop",
                            "veil"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrupt\u00edvel",
                            "venal",
                            "adquir\u00edvel",
                            "compr\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9nal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9naux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9nale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9nales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vendange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oes"
                        ],
                        "de": [
                            "Traubenlese",
                            "Weinlese",
                            "Weinernte"
                        ],
                        "en": [
                            "vintage"
                        ],
                        "ca": [
                            "verema"
                        ],
                        "co": [
                            "vindemia"
                        ],
                        "es": [
                            "vendimia"
                        ],
                        "eo": [
                            "vinberrikolto"
                        ],
                        "gl": [
                            "vendima"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e6\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "rekolto"
                        ],
                        "it": [
                            "vendemmia"
                        ],
                        "la": [
                            "vindemia"
                        ],
                        "nl": [
                            "druivenoogst",
                            "wijnoogst"
                        ],
                        "oc": [
                            "vend\u00e9mia",
                            "vendenha"
                        ],
                        "pt": [
                            "vindima"
                        ],
                        "sv": [
                            "vintage"
                        ],
                        "cs": [
                            "vinobran\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "vindindje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vendange": [
                    "Singulier"
                ],
                "vendanges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vend\u00e9miaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vend\u00e9miaire",
                            "Weinlesemonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Vend\u00e9miaire"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8461\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "vendimiario"
                        ],
                        "eo": [
                            "Vendemiero"
                        ],
                        "gl": [
                            "vendimario"
                        ],
                        "it": [
                            "vendemmiaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30df\u30a8\u30fc\u30eb",
                            "\u8461\u8404\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vendetta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vendetta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011diro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bd\u03c4\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "vendetta"
                        ],
                        "pl": [
                            "wendeta"
                        ],
                        "ro": [
                            "vendet\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "vendeta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vendetta": [
                    "Singulier"
                ],
                "vendettas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vendeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui vend\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verk\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "seller"
                        ],
                        "eu": [
                            "saltzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzher",
                            "gwerzhour"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendanto",
                            "vendinto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10e7\u10d8\u10d3\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "penjual"
                        ],
                        "it": [
                            "venditore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "no": [
                            "selger",
                            "seljar"
                        ],
                        "pt": [
                            "vendedor"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2nz\u0103tor"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ljare"
                        ],
                        "cs": [
                            "prod\u00e1vaj\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi b\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui dont la profession est de vendre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4ndler"
                        ],
                        "en": [
                            "vendor",
                            "salesman",
                            "salesperson"
                        ],
                        "eu": [
                            "saltzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzher",
                            "gwerzhour"
                        ],
                        "es": [
                            "vendedor"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendisto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10e7\u10d8\u10d3\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "venditore"
                        ],
                        "ku": [
                            "firo\u015fkar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkoper"
                        ],
                        "no": [
                            "selger",
                            "seljar"
                        ],
                        "pt": [
                            "vendedor"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2nz\u0103tor"
                        ],
                        "cs": [
                            "prodava\u010d"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi b\u00e1n h\u00e0ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vendeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vendeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vendeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui vend, qui a vendu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verk\u00e4uferin"
                        ],
                        "en": [
                            "seller"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzherez",
                            "gwerzhourez"
                        ],
                        "it": [
                            "venditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "vendedora"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celle dont la profession est de vendre.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4ndlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "vendor",
                            "saleswoman",
                            "salesperson"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzherez",
                            "gwerzhourez"
                        ],
                        "es": [
                            "vendedora"
                        ],
                        "it": [
                            "venditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "vendedora"
                        ],
                        "cs": [
                            "prodava\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sat\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vendeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vendeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9der \u00e0 quelqu\u2019un la propri\u00e9t\u00e9 d\u2019une chose pour un certain prix.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verkaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "sell"
                        ],
                        "az": [
                            "satmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "saldu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5356"
                        ],
                        "es": [
                            "vender"
                        ],
                        "ga": [
                            "diol"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkopen"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprzedawa\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuuza"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1n",
                            "b\u00e1n h\u00e0ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verkoop"
                        ],
                        "de": [
                            "verkaufen",
                            "ver\u00e4u\u00dfern"
                        ],
                        "en": [
                            "vend"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "adinerar",
                            "vendre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314\ub2e4",
                            "\ud310\ub9e4\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwertha"
                        ],
                        "hr": [
                            "prodavati"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6lge"
                        ],
                        "es": [
                            "vender"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "selja"
                        ],
                        "fi": [
                            "myyd\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkeapje"
                        ],
                        "gd": [
                            "reic"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwerthu"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rul",
                            "elad"
                        ],
                        "io": [
                            "vendar"
                        ],
                        "is": [
                            "selja"
                        ],
                        "it": [
                            "vendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u58f2\u308b",
                            "\u8ca9\u58f2\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "vendere"
                        ],
                        "lt": [
                            "parduoti"
                        ],
                        "mg": [
                            "mivarotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "overdoen",
                            "tappen",
                            "verhandelen",
                            "verkopen",
                            "vervreemden",
                            "wegdoen"
                        ],
                        "no": [
                            "selge"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprzedawa\u0107",
                            "sprzeda\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ceder",
                            "vender",
                            "colocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vinde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "pred\u00e1va\u0165",
                            "preda\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4lja"
                        ],
                        "cs": [
                            "prod\u00e1vat",
                            "prodat"
                        ],
                        "tr": [
                            "satmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "thengisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vendredi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jour de la semaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freitag"
                        ],
                        "en": [
                            "Friday"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u0580\u0562\u0561\u0569"
                        ],
                        "eu": [
                            "egubakoitz"
                        ],
                        "br": [
                            "Gwener",
                            "gwenervezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "divendres"
                        ],
                        "shy": [
                            "sam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uc694\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "petak"
                        ],
                        "es": [
                            "viernes"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendredo"
                        ],
                        "et": [
                            "reede"
                        ],
                        "fi": [
                            "perjantai"
                        ],
                        "gd": [
                            "Dihaoine"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aoine"
                        ],
                        "gl": [
                            "venres"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e0\u10d0\u10e1\u10d9\u10d4\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae"
                        ],
                        "ha": [
                            "a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e9\u05d9\u05e9\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9ntek"
                        ],
                        "io": [
                            "venerdio"
                        ],
                        "ia": [
                            "venerdi"
                        ],
                        "it": [
                            "venerd\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u66dc\u65e5"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0430"
                        ],
                        "rw": [
                            "kwagatanu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "dies Veneris"
                        ],
                        "lv": [
                            "piektdiena"
                        ],
                        "ln": [
                            "mok\u0254l\u0254 mwa m\u00edt\u00e1no",
                            "mok\u0254l\u0254 mwa mis\u00e1l\u00e1 m\u00edt\u00e1no",
                            "mis\u00e1l\u00e1 m\u00edt\u00e1no"
                        ],
                        "lt": [
                            "penktadienis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Freideg",
                            "Freiden"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0430\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijdag"
                        ],
                        "no": [
                            "fredag"
                        ],
                        "oc": [
                            "divendres",
                            "dib\u00e9s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0639\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0105tek"
                        ],
                        "pt": [
                            "feira"
                        ],
                        "ro": [
                            "vineri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "ok\u00fc",
                            "ok\u00fc",
                            "ok\u00fc",
                            "b\u00efkuak\u00fc"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "petak"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u062c\u0645\u0639\u0648"
                        ],
                        "sk": [
                            "piatok"
                        ],
                        "sl": [
                            "petek"
                        ],
                        "sv": [
                            "fredag"
                        ],
                        "tl": [
                            "Biyernes"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u043e\u043c\u0433\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1tek"
                        ],
                        "tr": [
                            "cuma"
                        ],
                        "tk": [
                            "anna"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee9 S\u00e1u",
                            "th\u1ee9 s\u00e1u"
                        ],
                        "wa": [
                            "v\u00e9nrdi",
                            "div\u00e9nr"
                        ],
                        "wo": [
                            "ajjuma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vendredi": [
                    "Singulier"
                ],
                "vendredis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "am Freitag"
                        ],
                        "en": [
                            "on Friday"
                        ],
                        "br": [
                            "digwener"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uc694\uc77c\uc5d0"
                        ],
                        "ga": [
                            "D\u00e9 hAoine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u66dc\u65e5",
                            "\u91d1\u66dc\u65e5\u306b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "venelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4sschen"
                        ],
                        "en": [
                            "alley",
                            "vennel"
                        ],
                        "eu": [
                            "benela"
                        ],
                        "br": [
                            "banell"
                        ],
                        "es": [
                            "callej\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03ba\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "stradeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "steeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "ruela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0443\u043a\u0430\u0435\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f5 h\u1ebbm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "venelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "venelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9n\u00e9neux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "giftig"
                        ],
                        "en": [
                            "venomous"
                        ],
                        "da": [
                            "giftig"
                        ],
                        "es": [
                            "venenoso"
                        ],
                        "fi": [
                            "myrkyllinen"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u043b\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "giftig"
                        ],
                        "pl": [
                            "truj\u0105cy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9n\u00e9neuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9neuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9n\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrw\u00fcrdig"
                        ],
                        "en": [
                            "venerable",
                            "worshipful"
                        ],
                        "br": [
                            "doujus"
                        ],
                        "es": [
                            "venerable"
                        ],
                        "it": [
                            "venerabile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9n\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9n\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verehrung"
                        ],
                        "en": [
                            "veneration",
                            "veneration"
                        ],
                        "hr": [
                            "visoko po\u0161tovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "veneraci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "veneraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "venerazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9n\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9n\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adoreer",
                            "aanbid"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhuroj"
                        ],
                        "de": [
                            "anbeten",
                            "verehren",
                            "verg\u00f6ttern",
                            "abg\u00f6ttisch lieben",
                            "tief bewundern",
                            "schw\u00e4rmen"
                        ],
                        "en": [
                            "venerate",
                            "adore",
                            "worship"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0639\u0628\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorar"
                        ],
                        "da": [
                            "dyrke"
                        ],
                        "es": [
                            "adorar",
                            "venerar"
                        ],
                        "eo": [
                            "adori"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilbi\u00f0ja"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferearje",
                            "oanbidde"
                        ],
                        "gl": [
                            "venerar"
                        ],
                        "hu": [
                            "im\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "veneracar"
                        ],
                        "it": [
                            "adorare",
                            "venerare"
                        ],
                        "la": [
                            "adorare",
                            "veneror"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidden",
                            "adoreren",
                            "verafgoden",
                            "vereren"
                        ],
                        "no": [
                            "tilbe",
                            "\u00e6re",
                            "tilbe"
                        ],
                        "pl": [
                            "czci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "venerar",
                            "adorar",
                            "idolatrar",
                            "reverenciar"
                        ],
                        "ro": [
                            "diviniza",
                            "venera",
                            "adora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e4ra",
                            "tillbedja"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuabudu"
                        ],
                        "tr": [
                            "taparcas\u0131na sevmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9n\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "venereal"
                        ],
                        "es": [
                            "ven\u00e9reo"
                        ],
                        "eo": [
                            "venerea"
                        ],
                        "io": [
                            "venerala"
                        ],
                        "pl": [
                            "weneryczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9n\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "venezolanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Venezuelan"
                        ],
                        "es": [
                            "venezolano"
                        ],
                        "gl": [
                            "venezolano"
                        ],
                        "it": [
                            "venezuelano"
                        ],
                        "pl": [
                            "wenezuelski"
                        ],
                        "sv": [
                            "venezuelansk",
                            "venezolansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "venezuelsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "V\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Venezolaner",
                            "Venezolanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Venezuelan"
                        ],
                        "ast": [
                            "venezolanu",
                            "venezolana"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0443\u0435\u043b\u0435\u0446",
                            "\u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0443\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vene\u00e7ol\u00e0",
                            "vene\u00e7olana"
                        ],
                        "es": [
                            "venezolano",
                            "venezolana"
                        ],
                        "eo": [
                            "venezuelano",
                            "venezuelani\u0109o",
                            "venezuelanino"
                        ],
                        "it": [
                            "venezuelano",
                            "venezuelana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "venezuelan"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wenezuelczyk",
                            "Wenezuelka"
                        ],
                        "pt": [
                            "venezuelano",
                            "venezuelana"
                        ],
                        "ro": [
                            "venezuelean",
                            "venezuelean\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "venezuelan"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mvenezuela"
                        ],
                        "tr": [
                            "Venezuelal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Venesol\u00e4nan",
                            "Venesol\u00e4nan",
                            "Venesol\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "V\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien": [
                    "Singulier"
                ],
                "V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vengeance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peine caus\u00e9e \u00e0 l\u2019offenseur pour la satisfaction personnelle de l\u2019offens\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rache"
                        ],
                        "en": [
                            "revanche",
                            "revenge",
                            "vengeance"
                        ],
                        "ca": [
                            "venjan\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u590d\u4ec7"
                        ],
                        "es": [
                            "venganza"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "kosto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "venjo"
                        ],
                        "it": [
                            "vendetta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043a",
                            "\u04e9\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "ultio"
                        ],
                        "oc": [
                            "venjan\u00e7a",
                            "venjament",
                            "venjadissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3\u017cda",
                            "zemsta"
                        ],
                        "pt": [
                            "vingan\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "razbunare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043c\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "vinnitta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomsta"
                        ],
                        "wa": [
                            "rivindje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vengeance": [
                    "Singulier"
                ],
                "vengeances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "venger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00e4chen"
                        ],
                        "en": [
                            "avenge",
                            "revenge",
                            "venge"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchaoui\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "venjar"
                        ],
                        "es": [
                            "vengar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "hevna"
                        ],
                        "fi": [
                            "kostaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "wreke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "venjar"
                        ],
                        "it": [
                            "vendicare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043a \u0430\u043b\u0443",
                            "\u04e9\u0448 \u0430\u043b\u0443",
                            "\u043a\u0435\u043a \u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "vindicare",
                            "ulcisci"
                        ],
                        "nl": [
                            "wraak",
                            "wreken"
                        ],
                        "oc": [
                            "venjar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desforrar",
                            "vingar",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043e\u043c\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4mna"
                        ],
                        "cs": [
                            "mst\u00edt",
                            "pomst\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6c almak"
                        ],
                        "wa": [
                            "vindj\u00ee",
                            "rivindj\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vengeresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00e4cherin"
                        ],
                        "en": [
                            "avengeress",
                            "vindicatress"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvetnica"
                        ],
                        "es": [
                            "vengadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011dantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "vendicatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "ultrix",
                            "vindicatrix"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u015bcicielka"
                        ],
                        "pt": [
                            "vingadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "mstitelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vengeresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vengeresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vengeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00e4cher"
                        ],
                        "en": [
                            "avenger",
                            "vindicator"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvetnik"
                        ],
                        "es": [
                            "vengador"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011danto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vendicatore"
                        ],
                        "la": [
                            "ultor",
                            "vindicator"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u015bciciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "vingador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mstitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vengeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vengeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9niel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00e4sslich"
                        ],
                        "en": [
                            "venial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0645\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "oprostiv"
                        ],
                        "es": [
                            "venial"
                        ],
                        "it": [
                            "veniale"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergeeflijk",
                            "dagelijks",
                            "vergeeflijk",
                            "dagelijks"
                        ],
                        "pl": [
                            "wybaczalny"
                        ],
                        "tr": [
                            "affedilebilir",
                            "k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00fcnah"
                        ],
                        "zu": [
                            "venial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9niel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9niels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9nielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9nielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "venimeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a du venin et un moyen de l'injecter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "giftig"
                        ],
                        "en": [
                            "poisonous",
                            "venomous",
                            "toxic"
                        ],
                        "es": [
                            "venenoso",
                            "t\u00f3xico"
                        ],
                        "it": [
                            "velenoso",
                            "tossico"
                        ],
                        "nl": [
                            "giftig",
                            "vergiftig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "giftig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qui est m\u00e9disant, malveillant, m\u00e9chant ou haineux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geh\u00e4ssig",
                            "boshaft"
                        ],
                        "en": [
                            "virulent",
                            "pestering"
                        ],
                        "nl": [
                            "venijnig",
                            "verpestend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439",
                            "\u044f\u0437\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0435\u0434\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ettrig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "giftig"
                        ],
                        "sq": [
                            "helmues"
                        ],
                        "ca": [
                            "verin\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "giftig"
                        ],
                        "eo": [
                            "venena"
                        ],
                        "fi": [
                            "myrkyllinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergiftich"
                        ],
                        "io": [
                            "venenoza"
                        ],
                        "it": [
                            "velenoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u043b\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "venenoso",
                            "t\u00f3xico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "venimeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "venimeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "venin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "helm"
                        ],
                        "de": [
                            "Gift"
                        ],
                        "en": [
                            "venom",
                            "poison"
                        ],
                        "ca": [
                            "ver\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "gift"
                        ],
                        "es": [
                            "veneno"
                        ],
                        "eo": [
                            "veneno"
                        ],
                        "fo": [
                            "eitur"
                        ],
                        "fi": [
                            "myrkky"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9reg"
                        ],
                        "io": [
                            "veneno"
                        ],
                        "is": [
                            "eitur"
                        ],
                        "it": [
                            "veleno"
                        ],
                        "la": [
                            "aconitum",
                            "cantharis",
                            "venenum"
                        ],
                        "nl": [
                            "gif",
                            "gift",
                            "venijn",
                            "vergif",
                            "zwadder"
                        ],
                        "no": [
                            "gift"
                        ],
                        "pl": [
                            "jad"
                        ],
                        "pt": [
                            "pe\u00e7onha",
                            "t\u00f3xico",
                            "veneno"
                        ],
                        "ro": [
                            "venin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "jed"
                        ],
                        "sv": [
                            "gift"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1son"
                        ],
                        "cs": [
                            "jed"
                        ],
                        "tr": [
                            "zehir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "venin": [
                    "Singulier"
                ],
                "venins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "venir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Survenir, arriver",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kom"
                        ],
                        "de": [
                            "kommen",
                            "vorkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "come",
                            "happen"
                        ],
                        "ang": [
                            "gecuman"
                        ],
                        "eu": [
                            "jin",
                            "etorri",
                            "heldu"
                        ],
                        "br": [
                            "dont",
                            "donet"
                        ],
                        "ca": [
                            "venir",
                            "vindre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "dos",
                            "dones"
                        ],
                        "da": [
                            "komme"
                        ],
                        "es": [
                            "venir"
                        ],
                        "eo": [
                            "veni"
                        ],
                        "fo": [
                            "koma"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulla"
                        ],
                        "fy": [
                            "komme"
                        ],
                        "gd": [
                            "thig",
                            "tiugainn"
                        ],
                        "gl": [
                            "vir"
                        ],
                        "cy": [
                            "dod",
                            "dyfod"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f6n"
                        ],
                        "io": [
                            "venar"
                        ],
                        "is": [
                            "koma"
                        ],
                        "it": [
                            "venire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6765\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0443",
                            "\u0436\u04af\u0440\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "za"
                        ],
                        "ku": [
                            "hatin",
                            "wer\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "venire"
                        ],
                        "lv": [
                            "n\u0101kt"
                        ],
                        "ms": [
                            "datang"
                        ],
                        "mi": [
                            "haere mai"
                        ],
                        "nl": [
                            "komen"
                        ],
                        "no": [
                            "komme"
                        ],
                        "oc": [
                            "venir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "przychodzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "chegar",
                            "vir",
                            "ir"
                        ],
                        "ro": [
                            "veni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "komma"
                        ],
                        "tl": [
                            "pumar\u00edto"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ij\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelmek",
                            "varmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "fika",
                            "za"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se rendre sur le lieu o\u00f9 se trouve celui qui parle ou dont on parle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kommen"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259lm\u0259k"
                        ],
                        "hr": [
                            "do\u0107i"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u04af\u04af"
                        ],
                        "sg": [
                            "ga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "gelmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ebfn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9nitien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Venezianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Venetian"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bd\u03b5\u03c4\u03c3\u03b9\u03ac\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03b2\u03b5\u03bd\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "veneziano",
                            "veneziana"
                        ],
                        "pl": [
                            "wenecki"
                        ],
                        "sv": [
                            "venetiansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "ben\u00e1tsk\u00fd"
                        ],
                        "vec": [
                            "venezsian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9nitien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9nitiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "v\u00e9nitienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9nitiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Venezianisch",
                            "ou Venetienisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Venetian",
                            "ou Venetan"
                        ],
                        "eu": [
                            "veneziera"
                        ],
                        "fi": [
                            "venetsia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bd\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "veneto"
                        ],
                        "pl": [
                            "wenecki"
                        ],
                        "vec": [
                            "v\u00e8neto"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "V\u00e9nitien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Venezianer",
                            "Venezianerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Venetian"
                        ],
                        "eu": [
                            "veneziar"
                        ],
                        "es": [
                            "veneciano",
                            "veneciana"
                        ],
                        "it": [
                            "veneziano",
                            "veneziana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Venetiaan",
                            "Venetiaanse"
                        ],
                        "pl": [
                            "wenecjanin",
                            "wenecjanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "veneziano",
                            "veneziana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "V\u00e9nitien": [
                    "Singulier"
                ],
                "V\u00e9nitiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "V\u00e9nitienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Venezianerin"
                        ],
                        "es": [
                            "veneciana"
                        ],
                        "it": [
                            "veneziana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Venetiaanse"
                        ],
                        "pl": [
                            "wenecjanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "veneziana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "V\u00e9nitienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "V\u00e9nitiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "venlafaxine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Venlafaxin"
                        ],
                        "en": [
                            "venlafaxine"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca4\ub77c\ud30d\uc2e0"
                        ],
                        "es": [
                            "venlafaxina"
                        ],
                        "fi": [
                            "venlafaksiini"
                        ],
                        "hu": [
                            "venlafaxin"
                        ],
                        "it": [
                            "venlafaxina"
                        ],
                        "nl": [
                            "venlafaxine"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0646\u0644\u0627\u0641\u0627\u06a9\u0633\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wenlafaksyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "venlafaxina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u043b\u0430\u0444\u0430\u043a\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "venlafaxin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement d\u2019air",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wind"
                        ],
                        "sq": [
                            "er\u00eb",
                            "frym\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wind"
                        ],
                        "en": [
                            "wind",
                            "hot air"
                        ],
                        "ang": [
                            "wind"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0574\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00fcl\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "haize"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0435\u0446\u0435\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "avel",
                            "gwent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044f\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "vent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub78c"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwyns",
                            "awel"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjetar"
                        ],
                        "da": [
                            "vind"
                        ],
                        "es": [
                            "viento"
                        ],
                        "eo": [
                            "vento"
                        ],
                        "et": [
                            "tuul"
                        ],
                        "fo": [
                            "vindur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuuli"
                        ],
                        "fy": [
                            "wyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "gaoth"
                        ],
                        "ga": [
                            "gaoth"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwynt",
                            "awel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03ac\u03bd\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092a\u0935\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "vento"
                        ],
                        "id": [
                            "angin"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14c4\u1546"
                        ],
                        "is": [
                            "ve\u00f0ur",
                            "vindur"
                        ],
                        "it": [
                            "vento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98a8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "anima",
                            "ventus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113j\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "v\u0117jas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "angin"
                        ],
                        "mg": [
                            "rivotra",
                            "tsiko",
                            "tsioky"
                        ],
                        "mt": [
                            "ri\u0127"
                        ],
                        "nl": [
                            "wind"
                        ],
                        "no": [
                            "vind"
                        ],
                        "oc": [
                            "vent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiatr"
                        ],
                        "pt": [
                            "vento",
                            "sopro"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2nt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "vietor"
                        ],
                        "sl": [
                            "veter"
                        ],
                        "sv": [
                            "vind"
                        ],
                        "sw": [
                            "upepo"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e1ngin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0436\u0438\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edtr"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "r\u00fczgar",
                            "r\u00fczg\u00e2r\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00f3"
                        ],
                        "wa": [
                            "vint",
                            "air"
                        ],
                        "zu": [
                            "umoya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vent": [
                    "Singulier"
                ],
                "vents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contrat par lequel une chose est ali\u00e9n\u00e9e moyennant un prix donn\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verkauf"
                        ],
                        "en": [
                            "sale"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "salmenta"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzh"
                        ],
                        "ca": [
                            "venda"
                        ],
                        "es": [
                            "venta"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "vendo"
                        ],
                        "id": [
                            "penjualan"
                        ],
                        "it": [
                            "vendita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkoop"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0648\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprzeda\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "venda"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2nzare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "prodej"
                        ],
                        "tr": [
                            "sat\u0131\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u1ec7c b\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vente": [
                    "Singulier"
                ],
                "ventes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "venter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "avela\u00f1",
                            "avelat",
                            "aveli\u00f1",
                            "ober avel"
                        ],
                        "ca": [
                            "ventejar"
                        ],
                        "es": [
                            "ventear"
                        ],
                        "io": [
                            "ventar"
                        ],
                        "oc": [
                            "ventar",
                            "far vent"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "venteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ris\u00e9 par la fr\u00e9quence et la force du vent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "windig"
                        ],
                        "en": [
                            "windy"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00fcl\u0259kli"
                        ],
                        "br": [
                            "avelek"
                        ],
                        "io": [
                            "ventoza"
                        ],
                        "ia": [
                            "ventose"
                        ],
                        "it": [
                            "ventoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0434\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "winderig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0440\u0435\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "venteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "venteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventilateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ventilator"
                        ],
                        "en": [
                            "ventilator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0648\u062d\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "haizagailu"
                        ],
                        "ca": [
                            "ventilador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u98ce\u6247"
                        ],
                        "da": [
                            "ventilator"
                        ],
                        "es": [
                            "ventilador"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventolilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuuletin"
                        ],
                        "gl": [
                            "ventilador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ventilatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6247\u98a8\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0434\u0435\u0442\u043a\u0456\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "ventilator"
                        ],
                        "oc": [
                            "ventilador"
                        ],
                        "pt": [
                            "ventilador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00e4kt"
                        ],
                        "tr": [
                            "vantilat\u00f6r",
                            "yelletke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventilateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ventilateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de renouveler l\u2019air",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ventilation"
                        ],
                        "da": [
                            "ventilation"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer\u00e1il",
                            "aer\u00fa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ventilo"
                        ],
                        "it": [
                            "ventilazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ventilatie"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011btr\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ventilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ventilieren"
                        ],
                        "en": [
                            "ventilate",
                            "fan",
                            "aerate"
                        ],
                        "es": [
                            "ventilar",
                            "aventar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventoli"
                        ],
                        "fo": [
                            "lufta"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer\u00e1il"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "ventilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchten",
                            "spuien",
                            "uitluchten",
                            "ventileren",
                            "wannen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arejar",
                            "ventilar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ventilera",
                            "lufta",
                            "v\u00e4dra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vent\u00f4se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vent\u00f4se",
                            "Windmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Vent\u00f4se"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "ventoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ventozo"
                        ],
                        "it": [
                            "ventoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30fc\u30ba",
                            "\u98a8\u6708"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0437"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ventouse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument m\u00e9dical pour aspirer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schr\u00f6pfkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "suction cup"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "ventosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerklapo"
                        ],
                        "io": [
                            "ventuzo"
                        ],
                        "it": [
                            "ventosa"
                        ],
                        "la": [
                            "cucurbita",
                            "ventosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuignap",
                            "laatkop"
                        ],
                        "pt": [
                            "ventosa"
                        ],
                        "cs": [
                            "ba\u0148ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventouse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ventouses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ventral"
                        ],
                        "en": [
                            "ventral"
                        ],
                        "es": [
                            "ventral"
                        ],
                        "io": [
                            "ventrala"
                        ],
                        "it": [
                            "ventrale"
                        ],
                        "oc": [
                            "ventral"
                        ],
                        "pt": [
                            "ventral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ventraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ventrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ventrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bark"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauch"
                        ],
                        "en": [
                            "belly",
                            "stomach",
                            "abdomen",
                            "tummy",
                            "gut",
                            "paunch"
                        ],
                        "ang": [
                            "wamb",
                            "b\u00e6lg"
                        ],
                        "az": [
                            "qar\u0131n"
                        ],
                        "br": [
                            "kof"
                        ],
                        "ca": [
                            "entranyes",
                            "panxa",
                            "si",
                            "ventre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30"
                        ],
                        "co": [
                            "ventre",
                            "corpu"
                        ],
                        "da": [
                            "bug"
                        ],
                        "es": [
                            "vientre",
                            "barriga",
                            "panza"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventro"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5ht"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vatsa"
                        ],
                        "fy": [
                            "liif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "has"
                        ],
                        "io": [
                            "ventro"
                        ],
                        "is": [
                            "kvi\u00f0ur",
                            "magi"
                        ],
                        "it": [
                            "ventre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8179",
                            "\u304a\u8179",
                            "\u304a\u306a\u304b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0448",
                            "\u049b\u0430\u0440\u044b\u043d",
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "alvus",
                            "aqualiculus",
                            "costa",
                            "venter"
                        ],
                        "ln": [
                            "eb\u00f3b\u00f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bauch"
                        ],
                        "mg": [
                            "kibo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u809a\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "buik"
                        ],
                        "no": [
                            "buk",
                            "mave"
                        ],
                        "oc": [
                            "ventre",
                            "vente"
                        ],
                        "pl": [
                            "brzuch"
                        ],
                        "pt": [
                            "barriga",
                            "ventre",
                            "abd\u00f4men",
                            "pan\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "burt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442",
                            "\u0431\u0440\u044e\u0445\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "brucho"
                        ],
                        "sv": [
                            "buk"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159icho"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6bek",
                            "kar\u0131n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Abdomen, cavit\u00e9 du corps de l\u2019homme et des animaux qui contient les intestins.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abdomen",
                            "gut"
                        ],
                        "eu": [
                            "sabel"
                        ],
                        "es": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "fi": [
                            "vatsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "brzuch"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0909\u0926\u0930"
                        ],
                        "sw": [
                            "tumbo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Estomac.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bauch"
                        ],
                        "en": [
                            "belly"
                        ],
                        "fi": [
                            "maha"
                        ],
                        "nl": [
                            "buik"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017co\u0142\u0105dek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Organe de la gestation, en parlant des femmes et des femelles des animaux\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leib"
                        ],
                        "en": [
                            "belly",
                            "womb",
                            "uterus"
                        ],
                        "es": [
                            "matriz",
                            "\u00fatero"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142ono"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sw": [
                            "tumbo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ventres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventricule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ventricles"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u064a\u0646"
                        ],
                        "it": [
                            "ventricolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rtkammare",
                            "ventrikel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventricule": [
                    "Singulier"
                ],
                "ventricules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventriloque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bauchredner"
                        ],
                        "en": [
                            "ventriloquist"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventroparolisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03bc\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ventriloquo",
                            "ventriloqua"
                        ],
                        "nl": [
                            "buikspreker"
                        ],
                        "pt": [
                            "ventr\u00edloquo"
                        ],
                        "sv": [
                            "buktalare"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159ichomluvec"
                        ],
                        "tr": [
                            "vantrilok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventriloque": [
                    "Singulier"
                ],
                "ventriloques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ventripotent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dickb\u00e4uchig"
                        ],
                        "en": [
                            "ventripotent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u8179\u4fbf\u4fbf\u7684",
                            "\u809a\u5b50\u80a5\u5927\u7684"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bb\u03b1\u03c1\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "panciuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "dikzak",
                            "zwaarlijvige"
                        ],
                        "sv": [
                            "med kula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ventripotent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ventripotents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ventripotente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ventripotentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00eapres": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vesper"
                        ],
                        "en": [
                            "vespers",
                            "Vespers"
                        ],
                        "br": [
                            "gouspero\u00f9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "vespri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ver": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal invert\u00e9br\u00e9 long et rampant au corps cylindrique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wurm"
                        ],
                        "en": [
                            "worm"
                        ],
                        "eu": [
                            "beldar",
                            "zizare",
                            "arr",
                            "har"
                        ],
                        "bs": [
                            "crv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0432\u0435\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u866b"
                        ],
                        "co": [
                            "varmu"
                        ],
                        "hr": [
                            "crv"
                        ],
                        "da": [
                            "orm"
                        ],
                        "es": [
                            "gusano"
                        ],
                        "eo": [
                            "vermo"
                        ],
                        "et": [
                            "uss"
                        ],
                        "fi": [
                            "mato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kukac",
                            "f\u00e9reg"
                        ],
                        "io": [
                            "vermo"
                        ],
                        "id": [
                            "cacing",
                            "ulat"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1431\u14ea\u1548\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "verme",
                            "baco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8815\u866b",
                            "\u30ef\u30fc\u30e0",
                            "\u828b\u866b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "t\u0101rps"
                        ],
                        "lt": [
                            "kirm\u0117l\u0117",
                            "kirminas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0440\u0445\u043e\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "worm",
                            "pier"
                        ],
                        "no": [
                            "mark",
                            "orm"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e8rme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "robak"
                        ],
                        "pt": [
                            "verme"
                        ],
                        "ro": [
                            "vierme"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010derv"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drv"
                        ],
                        "sv": [
                            "mask"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u0430\u043b\u0447\u0430\u043d",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010derv"
                        ],
                        "tr": [
                            "solucan",
                            "kurt"
                        ],
                        "tk": [
                            "gur\u00e7uk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ver": [
                    "Singulier"
                ],
                "vers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9racit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "veracity"
                        ],
                        "ca": [
                            "veracitat"
                        ],
                        "es": [
                            "veracidad"
                        ],
                        "la": [
                            "veracitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarachtigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "veracitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawdziwo\u015b\u0107",
                            "szczero\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "veracidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9racit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9racit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9randa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veranda"
                        ],
                        "en": [
                            "porch",
                            "veranda"
                        ],
                        "es": [
                            "porche",
                            "veranda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "verando"
                        ],
                        "it": [
                            "veranda"
                        ],
                        "mt": [
                            "veranda"
                        ],
                        "oc": [
                            "veranda"
                        ],
                        "pl": [
                            "weranda"
                        ],
                        "sv": [
                            "veranda"
                        ],
                        "cs": [
                            "veranda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9randa": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9randas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verbal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De vive voix\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oral"
                        ],
                        "es": [
                            "verbal",
                            "oral"
                        ],
                        "io": [
                            "parola"
                        ],
                        "it": [
                            "verbale"
                        ],
                        "oc": [
                            "verbal"
                        ],
                        "sv": [
                            "verbal"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fastn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En rapport au verbe\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "verbal"
                        ],
                        "es": [
                            "verbal"
                        ],
                        "io": [
                            "verbala"
                        ],
                        "oc": [
                            "verbal"
                        ],
                        "sv": [
                            "verbal"
                        ],
                        "cs": [
                            "slovn\u00ed",
                            "verb\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verbal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "verbaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "verbale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "verbales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "verbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mot qui exprime une action ou un \u00e9tat",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werkwoord"
                        ],
                        "sq": [
                            "folje"
                        ],
                        "de": [
                            "Zeitwort",
                            "Verbum",
                            "Verb"
                        ],
                        "en": [
                            "verb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0639\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "berbo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0575"
                        ],
                        "ast": [
                            "verbu"
                        ],
                        "az": [
                            "l"
                        ],
                        "eu": [
                            "aditz"
                        ],
                        "br": [
                            "verb"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "verb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a8\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "glagol"
                        ],
                        "da": [
                            "udsagnsord",
                            "verbum"
                        ],
                        "es": [
                            "verbo"
                        ],
                        "eo": [
                            "verbo"
                        ],
                        "et": [
                            "tegus\u00f5na",
                            "verb"
                        ],
                        "fo": [
                            "sagnor\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "verbi",
                            "teonsana"
                        ],
                        "fy": [
                            "tiidwurd"
                        ],
                        "gd": [
                            "gn\u00ecomhair"
                        ],
                        "ga": [
                            "briathar"
                        ],
                        "cy": [
                            "berf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10db\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ae\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05e2\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "ige"
                        ],
                        "io": [
                            "verbo"
                        ],
                        "id": [
                            "kata kerja"
                        ],
                        "ia": [
                            "verbo"
                        ],
                        "is": [
                            "sagnor\u00f0",
                            "s\u00f6gn"
                        ],
                        "it": [
                            "verbo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52d5\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0442\u0456\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "shinga"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "verbum"
                        ],
                        "lv": [
                            "darb\u012bbas v\u0101rds",
                            "verbs"
                        ],
                        "ln": [
                            "likelelo"
                        ],
                        "lt": [
                            "veiksma\u017eodis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Verb"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "kata kerja"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkwoord"
                        ],
                        "no": [
                            "verb"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e8rb"
                        ],
                        "uz": [
                            "l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0639\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "czasownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "verbo"
                        ],
                        "ro": [
                            "verb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "sloveso"
                        ],
                        "sl": [
                            "glagol"
                        ],
                        "sv": [
                            "verb"
                        ],
                        "sw": [
                            "kielezi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0435\u044a\u043b"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0438\u0433\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "sloveso"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "eylem",
                            "fiil"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015flik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
                        ],
                        "wa": [
                            "viebe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "verbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verbeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wortreich",
                            "redselig",
                            "weitschweifig"
                        ],
                        "en": [
                            "verbose",
                            "wordy"
                        ],
                        "io": [
                            "parolema"
                        ],
                        "it": [
                            "verboso",
                            "parolaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "breedsprakig"
                        ],
                        "oc": [
                            "verb\u00f3s"
                        ],
                        "ro": [
                            "prolix"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verbeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "verbeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "verbicruciste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "ristikonlaatija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03bb\u03ad\u03be\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e9\u05d1\u05e6\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "cruciverbista"
                        ],
                        "pt": [
                            "cruciverbalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verbicruciste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "verbicrucistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "verd\u00e2tre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "greeny",
                            "greenish"
                        ],
                        "br": [
                            "arwer",
                            "arc\u02bchlas",
                            "azglas",
                            "damc\u02bchlas"
                        ],
                        "es": [
                            "verdoso"
                        ],
                        "it": [
                            "verdastro"
                        ],
                        "nl": [
                            "groenachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "verd\u00f3s",
                            "verdenc",
                            "verd\u00e0s",
                            "verdastre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verd\u00e2tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "verd\u00e2tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "verdict": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645",
                            "\u0631\u0627\u0631",
                            "\u0636\u0627\u0621"
                        ],
                        "en": [
                            "verdict"
                        ],
                        "ca": [
                            "veredicte"
                        ],
                        "es": [
                            "veredicto"
                        ],
                        "eo": [
                            "verdikto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuomio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c4\u03c5\u03bc\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "verdikto"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdict"
                        ],
                        "pt": [
                            "veredicto"
                        ],
                        "sk": [
                            "rozsudok"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdrok",
                            "rozsudek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verdict": [
                    "Singulier"
                ],
                "verdicts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verdier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chloris"
                        ],
                        "de": [
                            "Gr\u00fcnfink",
                            "Gr\u00fcnling"
                        ],
                        "en": [
                            "greenfinch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0636\u064a\u0631\u064a",
                            "\u062e\u0636\u064a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "melegan",
                            "meleneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "verdum"
                        ],
                        "es": [
                            "verder\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "verdone"
                        ],
                        "oc": [
                            "verdon",
                            "verdaula",
                            "verdi\u00e8r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verdier": [
                    "Singulier"
                ],
                "verdiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verdure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "La v\u00e9g\u00e9tation elle-m\u00eame",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "verdure"
                        ],
                        "br": [
                            "glazur"
                        ],
                        "nl": [
                            "groen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6nska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verdure": [
                    "Singulier"
                ],
                "verdures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "O\u00f9 se trouvent des vers\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "madig",
                            "wurmstichig"
                        ],
                        "en": [
                            "unsound",
                            "eaten",
                            "rotten"
                        ],
                        "eu": [
                            "harjo",
                            "hardun"
                        ],
                        "es": [
                            "agusanado",
                            "gusaniento"
                        ],
                        "eo": [
                            "vermborita"
                        ],
                        "io": [
                            "vermoza"
                        ],
                        "la": [
                            "verminosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangestoken",
                            "wormig",
                            "wormstekig"
                        ],
                        "pt": [
                            "picada de vermes",
                            "bichado"
                        ],
                        "wa": [
                            "viereus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "verge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Baguette flexible\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rute"
                        ],
                        "en": [
                            "cane",
                            "rod"
                        ],
                        "co": [
                            "verga"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161tap",
                            "burma"
                        ],
                        "es": [
                            "verga"
                        ],
                        "eo": [
                            "vergo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0119t"
                        ],
                        "pt": [
                            "junco",
                            "vara",
                            "verga",
                            "junco",
                            "vara"
                        ],
                        "cs": [
                            "prut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) (Anatomie) Organe g\u00e9nital masculin\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "penis",
                            "shaft"
                        ],
                        "nds": [
                            "Pimmel",
                            "Pippel"
                        ],
                        "eu": [
                            "buztan"
                        ],
                        "co": [
                            "minchju",
                            "cazzu"
                        ],
                        "da": [
                            "lem"
                        ],
                        "es": [
                            "verga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalu"
                        ],
                        "pt": [
                            "pau",
                            "p\u00eanis",
                            "cacete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9trologie) Unit\u00e9 de mesure\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jaart"
                        ],
                        "sq": [
                            "jardi"
                        ],
                        "de": [
                            "Yard"
                        ],
                        "en": [
                            "yard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0575\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "ast": [
                            "yarda"
                        ],
                        "eu": [
                            "yarda"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0997\u099c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0440\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "jard"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0440\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "iarda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7801"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57c\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "jard"
                        ],
                        "da": [
                            "yard"
                        ],
                        "es": [
                            "yarda"
                        ],
                        "eo": [
                            "jardo"
                        ],
                        "et": [
                            "jard"
                        ],
                        "fi": [
                            "jaardi"
                        ],
                        "gl": [
                            "iarda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0\u10e0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "yard"
                        ],
                        "id": [
                            "yard"
                        ],
                        "it": [
                            "iarda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e4\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044f\u0440\u0434"
                        ],
                        "ku": [
                            "yard"
                        ],
                        "lv": [
                            "jards"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0430\u0440\u0434\u0430"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "nl": [
                            "yard"
                        ],
                        "no": [
                            "yard",
                            "yard"
                        ],
                        "oc": [
                            "iarda",
                            "verga anglesa"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0632"
                        ],
                        "uz": [
                            "yard"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "jard"
                        ],
                        "pt": [
                            "jarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "yard"
                        ],
                        "sl": [
                            "jard"
                        ],
                        "sv": [
                            "yard"
                        ],
                        "tl": [
                            "yarda"
                        ],
                        "cs": [
                            "yard"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e25\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "yarda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0440\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "yard"
                        ],
                        "wa": [
                            "vedje canadyinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verge": [
                    "Singulier"
                ],
                "verges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verge-d\u2019or": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Solidago virgaurea"
                        ],
                        "de": [
                            "Gew\u00f6hnliche Goldrute",
                            "Gemeine Goldrute",
                            "Echte Goldrute"
                        ],
                        "en": [
                            "european goldenrod",
                            "woundwort",
                            "goldenrod"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131z\u0131l\u00e7ubuq q\u0131z\u0131ls\u0259b\u0259t"
                        ],
                        "ca": [
                            "or",
                            "herba judaica",
                            "cercavinya"
                        ],
                        "da": [
                            "almindelig gyldenris"
                        ],
                        "et": [
                            "harilik kuldvits"
                        ],
                        "fi": [
                            "kultapiisku"
                        ],
                        "cy": [
                            "eurwialen eurwiail"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges aranyvessz\u0151",
                            "aranyvessz\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "oro comune"
                        ],
                        "csb": [
                            "zw\u00ebczajny szczotecznik"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastoji ryk\u0161ten\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "echte guldenroede"
                        ],
                        "no": [
                            "gullris"
                        ],
                        "pl": [
                            "naw\u0142o\u0107 pospolita"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouro",
                            "ouro",
                            "virg\u00e1urea"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlatoby\u013e oby\u010dajn\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "gullris"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatob\u00fdl obecn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verge-d\u2019or": [
                    "Singulier"
                ],
                "verges-d\u2019or": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verger": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu plant\u00e9 d\u2019arbres fruitiers\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obstgarten"
                        ],
                        "en": [
                            "orchard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "berjez"
                        ],
                        "ca": [
                            "horta"
                        ],
                        "co": [
                            "fruttetu"
                        ],
                        "es": [
                            "huerta"
                        ],
                        "eo": [
                            "frukto\u011dardeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "hedelm\u00e4tarha"
                        ],
                        "it": [
                            "frutteto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "boomgaard"
                        ],
                        "pl": [
                            "sad"
                        ],
                        "pt": [
                            "pomar"
                        ],
                        "ro": [
                            "livad\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "sad"
                        ],
                        "cs": [
                            "sad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verger": [
                    "Singulier"
                ],
                "vergers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vergeture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Atrophie de la peau due \u00e0 une distension",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwangerschaftsstreifen",
                            "Dehnungsstreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "stretch mark"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u840e\u7f29\u7eb9"
                        ],
                        "es": [
                            "estr\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "atroofilised jutid",
                            "k\u00f5hetusjutid",
                            "striia"
                        ],
                        "fi": [
                            "venytysjuova"
                        ],
                        "id": [
                            "gurat peregangan"
                        ],
                        "it": [
                            "smagliatura"
                        ],
                        "la": [
                            "stria distensa"
                        ],
                        "ms": [
                            "tanda regangan"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwangerschapsstreep"
                        ],
                        "no": [
                            "strekkmerke"
                        ],
                        "oc": [
                            "vergetadura"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozst\u0119p"
                        ],
                        "pt": [
                            "estria"
                        ],
                        "ro": [
                            "vergetur\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "stria"
                        ],
                        "sv": [
                            "bristning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vergeture": [
                    "Singulier"
                ],
                "vergetures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verglas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wintergl\u00e4tte",
                            "Glatteis"
                        ],
                        "en": [
                            "sheet of ice",
                            "black ice",
                            "glaze",
                            "glazed frost",
                            "freezing rain"
                        ],
                        "br": [
                            "riell"
                        ],
                        "ca": [
                            "gla\u00e7"
                        ],
                        "co": [
                            "cotriu"
                        ],
                        "da": [
                            "glatis"
                        ],
                        "es": [
                            "hielo glaseado",
                            "hielo",
                            "capa de hielo"
                        ],
                        "fi": [
                            "iljanne"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d7"
                        ],
                        "it": [
                            "gelicidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijzel"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u0142oled\u017a"
                        ],
                        "ro": [
                            "polei"
                        ],
                        "sv": [
                            "glasyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1led\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "waerglaece",
                            "noere glaece",
                            "waergla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vergogne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "vergonya"
                        ],
                        "es": [
                            "verg\u00fcenza"
                        ],
                        "gl": [
                            "vergo\u00f1a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "vergogna"
                        ],
                        "oc": [
                            "vergonha"
                        ],
                        "pt": [
                            "vergonha"
                        ],
                        "sv": [
                            "skam",
                            "blygsel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vergogne": [
                    "Singulier"
                ],
                "vergognes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vergogner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "avergonyir"
                        ],
                        "es": [
                            "avergonzar"
                        ],
                        "it": [
                            "svergognare"
                        ],
                        "oc": [
                            "vergonhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "envergonhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vergue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rah"
                        ],
                        "en": [
                            "yard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0648\u062f \u0634\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0641\u064a\u0646\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "delez"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "verga"
                        ],
                        "nl": [
                            "ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "reja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vergue": [
                    "Singulier"
                ],
                "vergues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9ridique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "true"
                        ],
                        "io": [
                            "verdicanta"
                        ],
                        "pt": [
                            "ver\u00eddico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sannf\u00e4rdig",
                            "tillf\u00f6rlitlig",
                            "sanningsenlig",
                            "sannings\u00e4lskande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9ridique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9ridiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9rification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberpr\u00fcfung"
                        ],
                        "en": [
                            "verification",
                            "check"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud655\uc778",
                            "\uccb4\ud06c"
                        ],
                        "es": [
                            "verificaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bb\u03ae\u03b8\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "verifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "verificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78ba\u8a8d",
                            "\u30c1\u30a7\u30c3\u30af"
                        ],
                        "pl": [
                            "weryfikacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9rification": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9rifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9rifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kontroleer"
                        ],
                        "sq": [
                            "kontrolloj"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcberpr\u00fcfen",
                            "kontrollieren",
                            "nachsehen",
                            "\u00fcberwachen",
                            "abchecken"
                        ],
                        "en": [
                            "check",
                            "verify",
                            "audit"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprovar",
                            "controlar",
                            "inspeccionar",
                            "revisar",
                            "verificar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud655\uc778\ud558\ub2e4",
                            "\uccb4\ud06c\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "kontrolere"
                        ],
                        "es": [
                            "verificar",
                            "comprobar",
                            "revisar",
                            "controlar",
                            "examinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontroli"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna",
                            "hava eftirlit vi\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarkastaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "kontrolearje"
                        ],
                        "gd": [
                            "feuch"
                        ],
                        "io": [
                            "verifikar"
                        ],
                        "it": [
                            "verificare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78ba\u304b\u3081\u308b",
                            "\u78ba\u8a8d\u3059\u308b",
                            "\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aflezen",
                            "checken",
                            "controleren",
                            "nakijken",
                            "surveilleren",
                            "toezien"
                        ],
                        "oc": [
                            "verificar"
                        ],
                        "pt": [
                            "conferir",
                            "fiscalizar",
                            "inspecionar",
                            "supervisionar"
                        ],
                        "sv": [
                            "besiktiga",
                            "kontrollera"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukuhlola"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9risimilitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahrhaftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "verisimilitude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0643\u0627\u0629"
                        ],
                        "bs": [
                            "istinitost",
                            "vjerovatnost"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442",
                            "istinitost",
                            "verovatnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9risimilitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9risimilitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9ritable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bon, excellent dans son genre\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absoluut"
                        ],
                        "sq": [
                            "absolut"
                        ],
                        "de": [
                            "absolut"
                        ],
                        "en": [
                            "absolute",
                            "true"
                        ],
                        "ang": [
                            "so\u00fe"
                        ],
                        "eu": [
                            "guztizko"
                        ],
                        "ca": [
                            "veritable"
                        ],
                        "es": [
                            "verdadero"
                        ],
                        "it": [
                            "vero"
                        ],
                        "la": [
                            "absolutus",
                            "verus"
                        ],
                        "nl": [
                            "absoluut"
                        ],
                        "pl": [
                            "absolutny"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdadeiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "absolut",
                            "\u00e6gte",
                            "egentlig",
                            "sand"
                        ],
                        "eo": [
                            "absoluta",
                            "vera"
                        ],
                        "fo": [
                            "sannur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tosi",
                            "aito"
                        ],
                        "fy": [
                            "absl\u00fat"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszol\u00fat",
                            "t\u00f6k\u00e9letes",
                            "igaz"
                        ],
                        "io": [
                            "vera"
                        ],
                        "is": [
                            "alger",
                            "sannur"
                        ],
                        "no": [
                            "sann"
                        ],
                        "ro": [
                            "adev\u0103rat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "absolut",
                            "sann"
                        ],
                        "tl": [
                            "toto\u00f3"
                        ],
                        "tr": [
                            "mutlak",
                            "tam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9ritable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9ritables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9ritablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wirklich",
                            "eigentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "really"
                        ],
                        "eo": [
                            "ververe"
                        ],
                        "fi": [
                            "todellisesti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10db\u10d3\u10d5\u10d8\u10da\u10d0\u10d3",
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "veramente"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdadeiramente"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkligen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est vrai (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waarheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Wahrheit"
                        ],
                        "en": [
                            "truth"
                        ],
                        "ang": [
                            "so\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "verd\u00e1"
                        ],
                        "eu": [
                            "egia"
                        ],
                        "br": [
                            "gwirionez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "veritat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u771f\u7406"
                        ],
                        "da": [
                            "sandhed"
                        ],
                        "es": [
                            "verdad"
                        ],
                        "eo": [
                            "vero"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f5de"
                        ],
                        "fi": [
                            "totuus"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00edrinne"
                        ],
                        "gl": [
                            "verdade"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "igazs\u00e1goss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "vereso"
                        ],
                        "id": [
                            "kebenaran"
                        ],
                        "it": [
                            "verit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u771f\u7406",
                            "\u771f\u5b9f",
                            "\u672c\u5f53"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0434\u044b\u049b",
                            "\u0430\u049b\u0438\u049b\u0430\u0442"
                        ],
                        "avk": [
                            "ageltuca"
                        ],
                        "la": [
                            "veritas"
                        ],
                        "ln": [
                            "bos\u00e9mbo"
                        ],
                        "lt": [
                            "tiesa"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wourecht"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "vertat",
                            "veritat"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062d\u0642\u06cc\u0642\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0642\u06cc\u0642\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawda",
                            "wierno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdade"
                        ],
                        "ro": [
                            "adev\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "istina"
                        ],
                        "sl": [
                            "pravda"
                        ],
                        "sv": [
                            "sanning",
                            "riktighet",
                            "princip",
                            "axiom"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravda"
                        ],
                        "tr": [
                            "hakikat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. (Religion) Ce qui est vrai de fa\u00e7on immuable et de toute \u00e9ternit\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahrheit"
                        ],
                        "en": [
                            "truth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642"
                        ],
                        "avk": [
                            "ageltaca"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verlan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlan"
                        ],
                        "en": [
                            "verlan",
                            "backslang"
                        ],
                        "es": [
                            "verlan",
                            "vesre"
                        ],
                        "it": [
                            "verlan"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlan"
                        ],
                        "pl": [
                            "verlan"
                        ],
                        "pt": [
                            "verlan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "verlan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verlan": [
                    "Singulier"
                ],
                "verlans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vermeil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hochrot",
                            "leuchtend rot"
                        ],
                        "en": [
                            "vermeil"
                        ],
                        "az": [
                            "al"
                        ],
                        "ca": [
                            "vermell"
                        ],
                        "es": [
                            "bermejo"
                        ],
                        "io": [
                            "reda"
                        ],
                        "it": [
                            "vermiglio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u049b\u044b\u0437\u044b\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437\u044b\u043b",
                            "\u0430\u0447\u044b\u043a \u043a\u044b\u0437\u044b\u043b"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarlate"
                        ],
                        "ro": [
                            "rumen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b"
                        ],
                        "tk": [
                            "al",
                            "gyrmyzy",
                            "gyzyl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vermeil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vermeils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vermeille": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vermeilles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vermicelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sorte de p\u00e2te",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vermicelli"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c89\u4e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "vermicelo"
                        ],
                        "it": [
                            "vermicello"
                        ],
                        "vi": [
                            "mi\u1ebfn",
                            "b\u00fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vermicelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "vermicelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vermillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vermiljoen"
                        ],
                        "de": [
                            "Zinnoberrot"
                        ],
                        "en": [
                            "vermilion",
                            "vermillion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062d\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0632\u0646\u062c\u0641\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "gorribizia",
                            "bermiloia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u043d\u043e\u0431\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vermell\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6731\u7d05\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\ubc00\ub9ac\uc5b8",
                            "\ubc84\ubc00\ub9ac\uc5b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "vermilion",
                            "cinober",
                            "rumenica"
                        ],
                        "da": [
                            "cinnoberr\u00f8d",
                            "vermilion"
                        ],
                        "es": [
                            "bermell\u00f3n",
                            "bermej\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vermiljono"
                        ],
                        "hu": [
                            "cin\u00f3ber"
                        ],
                        "io": [
                            "cinabro"
                        ],
                        "id": [
                            "merah marak"
                        ],
                        "it": [
                            "vermiglione",
                            "cinabro",
                            "rosso vermiglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6731",
                            "\u6731\u8272"
                        ],
                        "lt": [
                            "cinoberis",
                            "kini\u0161kas raudonis",
                            "vermilionas"
                        ],
                        "nah": [
                            "tl\u0101tl\u0101uhqui"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermiljoen"
                        ],
                        "no": [
                            "sinober",
                            "vermilion"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30"
                        ],
                        "pl": [
                            "cynober",
                            "chi\u0144ska czerwie\u0144",
                            "vermilion"
                        ],
                        "pt": [
                            "vermelh\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vermillion"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a\u0e32\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "vermilyon",
                            "\u00e7in k\u0131rm\u0131z\u0131s\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecf son",
                            "\u0111\u1ecf chu sa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vermillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "vermillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vermine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "insecte parasite, malpropre, nuisible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ungeziefer"
                        ],
                        "en": [
                            "vermin"
                        ],
                        "eu": [
                            "zomorro"
                        ],
                        "ca": [
                            "vermina"
                        ],
                        "it": [
                            "parassiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongedierte"
                        ],
                        "oc": [
                            "vermena",
                            "pesolhina",
                            "vermina"
                        ],
                        "pl": [
                            "robactwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e9rmina"
                        ],
                        "cs": [
                            "hav\u011b\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vermine": [
                    "Singulier"
                ],
                "vermines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vermoulu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wurmstichig"
                        ],
                        "en": [
                            "eaten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0648\u0633"
                        ],
                        "la": [
                            "vermiculosus"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010derviv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vermoulu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vermoulus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vermoulue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vermoulues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vermouth": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wermut"
                        ],
                        "en": [
                            "vermouth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0631\u0645\u0648\u062a"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "vermut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a01\u672b\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ub974\ubb34\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "verm\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "vermuto"
                        ],
                        "et": [
                            "vermut"
                        ],
                        "fi": [
                            "vermutti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05e8\u05de\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "vermut"
                        ],
                        "io": [
                            "vermuto"
                        ],
                        "id": [
                            "vermouth"
                        ],
                        "is": [
                            "vermut"
                        ],
                        "it": [
                            "vermut"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30eb\u30e2\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "lt": [
                            "vermutas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wermut"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermout"
                        ],
                        "no": [
                            "vermut"
                        ],
                        "pl": [
                            "wermut"
                        ],
                        "pt": [
                            "vermute"
                        ],
                        "ro": [
                            "vermut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "vermut"
                        ],
                        "sv": [
                            "vermouth"
                        ],
                        "tr": [
                            "vermut"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043c\u0443\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vernaculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vernacular"
                        ],
                        "ca": [
                            "vernacle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u5730\u7684",
                            "\u4e61\u571f\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "vern\u00e1culo"
                        ],
                        "nl": [
                            "inheems"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vernaculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vernaculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vernaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vernalisieren",
                            "jarowisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "vernalize"
                        ],
                        "es": [
                            "vernalizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kev\u00e4ist\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "vernalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vernier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nonius"
                        ],
                        "en": [
                            "vernier",
                            "calipers"
                        ],
                        "ca": [
                            "peu de rei"
                        ],
                        "da": [
                            "skydel\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "nonio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b9\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nonio"
                        ],
                        "nl": [
                            "nonius"
                        ],
                        "oc": [
                            "verni\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "noniusz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vernier": [
                    "Singulier"
                ],
                "verniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vernir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enduire de vernis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "glasieren"
                        ],
                        "en": [
                            "varnish"
                        ],
                        "da": [
                            "fernisere",
                            "lakere"
                        ],
                        "es": [
                            "barnizar",
                            "charolar",
                            "acharolar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakata"
                        ],
                        "id": [
                            "memelitur",
                            "memernis"
                        ],
                        "it": [
                            "verniciare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vernis": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enduit r\u00e9sineux brillant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Firnis",
                            "Lack"
                        ],
                        "en": [
                            "varnish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0646\u064a\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "gwernis"
                        ],
                        "ca": [
                            "vern\u00eds"
                        ],
                        "da": [
                            "fernis",
                            "lak"
                        ],
                        "es": [
                            "barniz",
                            "esmalte",
                            "charol"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakka"
                        ],
                        "io": [
                            "verniso"
                        ],
                        "id": [
                            "vernis",
                            "pelitur",
                            "pernis",
                            "sampang"
                        ],
                        "it": [
                            "vernice"
                        ],
                        "pl": [
                            "lakier",
                            "pokost"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmalte",
                            "char\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "fernissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "politura"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vernissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de vernir, de vernisser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preview",
                            "varnishing"
                        ],
                        "id": [
                            "pelituran"
                        ],
                        "it": [
                            "laccatura"
                        ],
                        "pl": [
                            "wernisa\u017c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fernissning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vernis\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vernissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "vernissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9ronique": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Veronica"
                        ],
                        "de": [
                            "Ehrenpreis"
                        ],
                        "en": [
                            "speedwell"
                        ],
                        "co": [
                            "veronica"
                        ],
                        "es": [
                            "ver\u00f3nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "veroniko"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00e1depla",
                            "bl\u00e1depla"
                        ],
                        "fy": [
                            "blaublomke"
                        ],
                        "gd": [
                            "cr\u00e8"
                        ],
                        "ga": [
                            "seamair chr\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03af\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "veronika"
                        ],
                        "is": [
                            "depla",
                            "\u00e6rupr\u00eds"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "ereprijs"
                        ],
                        "pl": [
                            "przetacznik"
                        ],
                        "pt": [
                            "ver\u00f3nica",
                            "ver\u00f4nica"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219op\u00e2rli\u021b\u0103",
                            "ventrilic\u0103",
                            "\u0219arpelui",
                            "veronic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozrazil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9ronique": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9roniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verrat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Porc non ch\u00e2tr\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beer"
                        ],
                        "de": [
                            "Eber",
                            "Schweinehund"
                        ],
                        "en": [
                            "boar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0646\u0632\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "aketz"
                        ],
                        "br": [
                            "tourc\u02bch"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u732a",
                            "\u732a\u90ce"
                        ],
                        "co": [
                            "varru"
                        ],
                        "da": [
                            "orne"
                        ],
                        "es": [
                            "verraco"
                        ],
                        "eo": [
                            "virporko"
                        ],
                        "io": [
                            "porkulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "verre"
                        ],
                        "lb": [
                            "B\u00e9ier"
                        ],
                        "ms": [
                            "babi hutan"
                        ],
                        "nl": [
                            "beer",
                            "mannetjesvarken"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00e5ne"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e8rre"
                        ],
                        "pl": [
                            "knur"
                        ],
                        "pt": [
                            "barr\u00e3o",
                            "cacha\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "vier"
                        ],
                        "sv": [
                            "galt"
                        ],
                        "tr": [
                            "erkek domuz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verrat": [
                    "Singulier"
                ],
                "verrats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glas"
                        ],
                        "sq": [
                            "xham"
                        ],
                        "de": [
                            "Glas"
                        ],
                        "en": [
                            "glass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u062c\u0627\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057a\u0561\u056f\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u00fc\u015f\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "beira"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u044a\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "vidre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73bb\u7483"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "vetru"
                        ],
                        "hr": [
                            "staklo"
                        ],
                        "da": [
                            "glas"
                        ],
                        "es": [
                            "vidrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "vitro"
                        ],
                        "et": [
                            "klaas"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasi"
                        ],
                        "gd": [
                            "glainne"
                        ],
                        "ga": [
                            "gloine"
                        ],
                        "gl": [
                            "vidro"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwydr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03b1\u03bb\u03af"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05db\u05d5\u05db\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcveg"
                        ],
                        "io": [
                            "vitro"
                        ],
                        "id": [
                            "kaca"
                        ],
                        "is": [
                            "gler"
                        ],
                        "it": [
                            "vetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30e9\u30b9",
                            "\u785d\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0439\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "cam"
                        ],
                        "lv": [
                            "stikls"
                        ],
                        "lt": [
                            "stiklas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Glas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaca"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127\u0121ie\u0121"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0438\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "glas"
                        ],
                        "no": [
                            "glass"
                        ],
                        "oc": [
                            "veire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0634\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "szk\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "vidro"
                        ],
                        "ro": [
                            "sticl\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sklo"
                        ],
                        "sl": [
                            "steklo"
                        ],
                        "sv": [
                            "glas"
                        ],
                        "sw": [
                            "glasi"
                        ],
                        "tl": [
                            "salamin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u044b\u044f\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "cam"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7\u00fc\u00fd\u015fe",
                            "a\u00fdna"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "thu\u1ef7 tinh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Syst\u00e8mes optiques (3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lens"
                        ],
                        "es": [
                            "cristal"
                        ],
                        "no": [
                            "glass"
                        ],
                        "pl": [
                            "szk\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "lente"
                        ],
                        "sv": [
                            "glas"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6zl\u00fck cam\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient pour boisson (4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glas"
                        ],
                        "sq": [
                            "qelq"
                        ],
                        "de": [
                            "Glas"
                        ],
                        "en": [
                            "glass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0623\u0633",
                            "\u0643\u0648\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u056a\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "st\u0259kan"
                        ],
                        "eu": [
                            "edalontzi",
                            "edontzi"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "got",
                            "vas",
                            "copa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u676f\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc794"
                        ],
                        "co": [
                            "bichjere"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010da\u0161a"
                        ],
                        "da": [
                            "glas"
                        ],
                        "es": [
                            "vaso",
                            "copa"
                        ],
                        "eo": [
                            "glaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "glas"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasi"
                        ],
                        "gd": [
                            "glainne"
                        ],
                        "ga": [
                            "gloine"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwydr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ed\u10d8\u10e5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "poh\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "gelas"
                        ],
                        "is": [
                            "glas"
                        ],
                        "it": [
                            "bicchiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30c3\u30d7",
                            "\u30b0\u30e9\u30b9"
                        ],
                        "ku": [
                            "qedeh"
                        ],
                        "lv": [
                            "gl\u0101ze"
                        ],
                        "lt": [
                            "stiklin\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Glas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "gelas"
                        ],
                        "nl": [
                            "glas"
                        ],
                        "no": [
                            "glass"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00f2t",
                            "veire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u06a9\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "szklanka",
                            "kieliszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "copo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pahar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043a\u0430\u043d",
                            "\u0440\u044e\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "poh\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "kozarec"
                        ],
                        "sv": [
                            "glas"
                        ],
                        "sw": [
                            "glasi"
                        ],
                        "tl": [
                            "baso"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklenice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "bardak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u043b\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ly"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Boisson (5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drink"
                        ],
                        "br": [
                            "banne",
                            "gwerennad"
                        ],
                        "es": [
                            "copa"
                        ],
                        "no": [
                            "drink",
                            "glass"
                        ],
                        "oc": [
                            "veirat"
                        ],
                        "pl": [
                            "kieliszek",
                            "drink"
                        ],
                        "sv": [
                            "glas"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklenice"
                        ],
                        "tr": [
                            "kadeh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verre": [
                    "Singulier"
                ],
                "verres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verrerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fabrique de verre ou d\u2019ouvrage en verre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glash\u00fctte"
                        ],
                        "en": [
                            "glassworks"
                        ],
                        "da": [
                            "glasv\u00e6rk"
                        ],
                        "it": [
                            "vetreria"
                        ],
                        "nl": [
                            "glashut"
                        ],
                        "oc": [
                            "veiria",
                            "veirari\u00e1",
                            "veiri\u00e8ra"
                        ],
                        "sv": [
                            "glasbruk"
                        ],
                        "cs": [
                            "skl\u00e1rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verrerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "verreries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}