{
    "verrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glasmacher"
                        ],
                        "en": [
                            "glassmaker"
                        ],
                        "eu": [
                            "kristalari"
                        ],
                        "da": [
                            "glasmager"
                        ],
                        "es": [
                            "cristalero"
                        ],
                        "it": [
                            "vetraio",
                            "vetraia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vidraceiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "skl\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "verriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Baie vitr\u00e9e situ\u00e9e soit en toiture, soit en fa\u00e7ade.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dachluke"
                        ],
                        "en": [
                            "skylight"
                        ],
                        "ca": [
                            "claraboia",
                            "lluerna"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub9ac\ucc9c\uc7a5"
                        ],
                        "es": [
                            "tragaluz"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwietlik"
                        ],
                        "pt": [
                            "clarab\u00f3ia",
                            "tragaluz"
                        ],
                        "ro": [
                            "luminator"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayd\u0131nl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "verri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verrou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Riegel"
                        ],
                        "en": [
                            "latch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "morailho\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "balda",
                            "forrellat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95e9"
                        ],
                        "es": [
                            "cerrojo",
                            "pestillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "riglilo",
                            "seruro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "sakata"
                        ],
                        "io": [
                            "riglo"
                        ],
                        "it": [
                            "chiavistello",
                            "catenaccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "grendel"
                        ],
                        "oc": [
                            "varrolh"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferrolho"
                        ],
                        "sl": [
                            "zapah"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verrou": [
                    "Singulier"
                ],
                "verrous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verrouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verriegeln",
                            "zuriegeln"
                        ],
                        "en": [
                            "bolt",
                            "fasten",
                            "lock"
                        ],
                        "br": [
                            "morailha\u00f1",
                            "prenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "barrar",
                            "passar el forrellat"
                        ],
                        "es": [
                            "correr el cerrojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "rigli",
                            "\u015dlosi"
                        ],
                        "fo": [
                            "steingja"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukita"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fskoattelje"
                        ],
                        "io": [
                            "riglagar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengunci",
                            "menguncikan"
                        ],
                        "it": [
                            "chi\u00f9dere col catenaccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "grendelen",
                            "afgrendelen",
                            "vergrendelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aferrolhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "regla",
                            "l\u00e5sa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "verrue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "excroissance sur le corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warze"
                        ],
                        "en": [
                            "wart"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0624\u0644\u0648\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "berruga"
                        ],
                        "da": [
                            "vorte"
                        ],
                        "es": [
                            "verruga"
                        ],
                        "eo": [
                            "veruko"
                        ],
                        "fo": [
                            "kambfj\u00f8\u00f0ur",
                            "v\u00f8rta"
                        ],
                        "io": [
                            "veruko"
                        ],
                        "it": [
                            "verruca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0439\u0435\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04e9\u04e9\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "verruca"
                        ],
                        "nl": [
                            "wrat"
                        ],
                        "pt": [
                            "verruga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5rta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04e9\u044f\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "bradavice",
                            "bradavka"
                        ],
                        "tr": [
                            "si\u011fil"
                        ],
                        "tk": [
                            "si\u0148\u0148il"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verrue": [
                    "Singulier"
                ],
                "verrues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vers",
                            "Verszeile"
                        ],
                        "en": [
                            "verse"
                        ],
                        "eu": [
                            "lerro",
                            "bertso"
                        ],
                        "ca": [
                            "vers"
                        ],
                        "co": [
                            "versu"
                        ],
                        "da": [
                            "verslinje",
                            "vers",
                            "digt"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rss"
                        ],
                        "fi": [
                            "runos\u00e4e"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03af\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u043c\u0430\u049b",
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "mt": [
                            "vers"
                        ],
                        "nl": [
                            "vers"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0638\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "verso"
                        ],
                        "ro": [
                            "vers"
                        ],
                        "sv": [
                            "vers"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en direction de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "na"
                        ],
                        "de": [
                            "in Richtung",
                            "w\u00e4rts",
                            "zu",
                            "gen"
                        ],
                        "en": [
                            "toward",
                            "towards",
                            "in the direction of",
                            "to",
                            "unto"
                        ],
                        "ast": [
                            "hacia"
                        ],
                        "az": [
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "eu": [
                            "iri"
                        ],
                        "br": [
                            "gaout",
                            "etremek",
                            "etrezek",
                            "trema",
                            "du",
                            "gaout",
                            "zu"
                        ],
                        "ca": [
                            "vers",
                            "cap"
                        ],
                        "da": [
                            "mod",
                            "imod",
                            "henimod",
                            "til"
                        ],
                        "es": [
                            "hacia",
                            "en direcci\u00f3n a"
                        ],
                        "eo": [
                            "al"
                        ],
                        "et": [
                            "poole",
                            "suunas",
                            "paiku"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohti",
                            "p\u00e4in",
                            "suuntaan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "verso"
                        ],
                        "it": [
                            "verso",
                            "in direzione di"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "ad"
                        ],
                        "mt": [
                            "lejn"
                        ],
                        "nl": [
                            "naar"
                        ],
                        "no": [
                            "mot"
                        ],
                        "oc": [
                            "cap",
                            "dev\u00e8rs",
                            "v\u00e8rs"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "rumo a",
                            "na dire\u00e7\u00e3o de"
                        ],
                        "ro": [
                            "spre",
                            "c\u0103tre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "mot"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u04ef\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng",
                            "v\u1ec1 ph\u00eda"
                        ],
                        "wa": [
                            "evi\u00e8",
                            "avi\u00e8",
                            "vi\u00e8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "du c\u00f4t\u00e9 de",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to",
                            "towards"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldera"
                        ],
                        "co": [
                            "voltu"
                        ],
                        "et": [
                            "paiku"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4in"
                        ],
                        "pt": [
                            "do lado"
                        ],
                        "ro": [
                            "spre",
                            "c\u0103tre"
                        ],
                        "wa": [
                            "evi\u00e8",
                            "divi\u00e8",
                            "pevi\u00e8",
                            "apr\u00e8s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "aux environs de",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "around",
                            "in the vicinity"
                        ],
                        "co": [
                            "da parte di",
                            "\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "ved"
                        ],
                        "fi": [
                            "tienoilla",
                            "paikkeilla",
                            "noin"
                        ],
                        "nl": [
                            "bij",
                            "nabij",
                            "in de buurt van"
                        ],
                        "pt": [
                            "perto de",
                            "ao redor de",
                            "pr\u00f3ximo \u00e0"
                        ],
                        "ro": [
                            "spre",
                            "c\u0103tre",
                            "pe la"
                        ],
                        "sv": [
                            "omkring"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00e0o kho\u1ea3ng",
                            "kho\u1ea3ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "evi\u00e8",
                            "avi\u00e8",
                            "pevi\u00e8",
                            "apr\u00e8s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 telle \u00e9poque",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "omtrent"
                        ],
                        "en": [
                            "around",
                            "at about"
                        ],
                        "la": [
                            "circa"
                        ],
                        "nl": [
                            "omstreeks",
                            "rond"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerca de",
                            "pr\u00f3ximo de",
                            "ao redor de"
                        ],
                        "ro": [
                            "spre",
                            "c\u0103tre",
                            "pe la"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e \u0432"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00e0o kho\u1ea3ng",
                            "kho\u1ea3ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "evi\u00e8",
                            "avi\u00e8",
                            "vi\u00e8"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Versailles": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "sq": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "de": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "am": [
                            "\u126b\u120a\u1235"
                        ],
                        "en": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0633\u0627\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "Versalles"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51e1\u5c14\u8d5b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ub974\uc0ac\uc774\uc720"
                        ],
                        "co": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "hr": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "da": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "es": [
                            "Versalles"
                        ],
                        "eo": [
                            "Versajlo"
                        ],
                        "et": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "fi": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "fy": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "gd": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "ga": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "gl": [
                            "Versalles"
                        ],
                        "cy": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d4\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b5\u03c1\u03c3\u03ac\u03bb\u03bb\u03b9\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05e8\u05e1\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "hu": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "is": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "it": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "ky": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "ku": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "la": [
                            "Versaliis"
                        ],
                        "lv": [
                            "Versa\u013ca"
                        ],
                        "lt": [
                            "Versalis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u0458"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "nl": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "no": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "uz": [
                            "Versal"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0648\u0631\u0632\u06cc\u0644\u0633"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0631\u0633\u0627\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wersal"
                        ],
                        "pt": [
                            "Versalhes"
                        ],
                        "ro": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "sl": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "sv": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "tg": [
                            "Versay"
                        ],
                        "cs": [
                            "Versailles"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0b\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "Versay"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05e1\u05d9\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vers\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "versed",
                            "versed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u901a\u6653",
                            "\u901a\u66c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6a8\ud1b5"
                        ],
                        "it": [
                            "versato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u901a\u6681"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00f4ng hi\u1ec3u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vers\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vers\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vers\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vers\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Verseau": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wassermann"
                        ],
                        "en": [
                            "Aquarius"
                        ],
                        "ca": [
                            "Aquari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b9d\u74f6\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\ubcd1\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Vandmanden"
                        ],
                        "es": [
                            "Acuario"
                        ],
                        "eo": [
                            "Akvisto",
                            "Amforo"
                        ],
                        "gl": [
                            "Acuario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c7\u03cc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "Aquario"
                        ],
                        "it": [
                            "Acquario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307f\u305a\u304c\u3081\u5ea7",
                            "\u5b9d\u74f6\u5bae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0421\u0443\u049b\u04b1\u0439\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "Aquarius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Waassermann"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wodnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "Vattumannen"
                        ],
                        "cs": [
                            "Vodn\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kova"
                        ],
                        "vi": [
                            "B\u1ea3o B\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wassermann"
                        ],
                        "en": [
                            "Aquarius"
                        ],
                        "ca": [
                            "aquari"
                        ],
                        "da": [
                            "vandmand"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u74f6\u5ea7",
                            "\u307f\u305a\u304c\u3081\u5ea7"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattuman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Verseau": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Verseaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "versement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezahlung",
                            "Zahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "payment"
                        ],
                        "da": [
                            "betaling",
                            "indbetaling"
                        ],
                        "es": [
                            "pago"
                        ],
                        "eo": [
                            "pago"
                        ],
                        "fo": [
                            "gjald"
                        ],
                        "fy": [
                            "beteljen"
                        ],
                        "io": [
                            "varso"
                        ],
                        "id": [
                            "angsur",
                            "angsuran"
                        ],
                        "it": [
                            "pagamento"
                        ],
                        "ms": [
                            "bayaran",
                            "pembayaran",
                            "upah"
                        ],
                        "nl": [
                            "betaling",
                            "storting",
                            "uitbetaling",
                            "uitkering",
                            "voldoening"
                        ],
                        "pt": [
                            "pagamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "betalning",
                            "likvid"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1yad",
                            "kabayar\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "versement": [
                    "Singulier"
                ],
                "versements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire couler.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00fctten",
                            "gie\u00dfen",
                            "vergie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "pour out",
                            "shed"
                        ],
                        "es": [
                            "verter"
                        ],
                        "eo": [
                            "ver\u015di"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaataa"
                        ],
                        "id": [
                            "menuangkan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u044e"
                        ],
                        "la": [
                            "fundo",
                            "effundo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u0435\u0432\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0442\u043e\u0447\u0443\u0432\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergieten",
                            "gieten"
                        ],
                        "pl": [
                            "roni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "derramar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00e2a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ronit"
                        ],
                        "ti": [
                            "afsese"
                        ],
                        "wa": [
                            "vud\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Apporter, d\u00e9poser des fonds, des esp\u00e8ces \u00e0 une caisse.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zahlen",
                            "leisten",
                            "deponieren"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duti"
                        ],
                        "id": [
                            "menyetor"
                        ],
                        "nl": [
                            "betalen"
                        ],
                        "pt": [
                            "depositar"
                        ],
                        "wa": [
                            "mete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "giet"
                        ],
                        "sq": [
                            "derdh"
                        ],
                        "en": [
                            "dump",
                            "pour",
                            "pour out",
                            "tip",
                            "scatter",
                            "shed"
                        ],
                        "ca": [
                            "abocar",
                            "vessar"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8",
                            "\u00f8se"
                        ],
                        "es": [
                            "echar",
                            "verter",
                            "derramar"
                        ],
                        "fo": [
                            "stoyta",
                            "stroya",
                            "d\u00edkja undir",
                            "skeinkja"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaataa"
                        ],
                        "fy": [
                            "jitte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "varsar"
                        ],
                        "it": [
                            "versare"
                        ],
                        "nl": [
                            "storten",
                            "strooien",
                            "gieten",
                            "plengen",
                            "schenken",
                            "vergieten"
                        ],
                        "no": [
                            "helle",
                            "skjenke"
                        ],
                        "pl": [
                            "la\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "derramar",
                            "entornar",
                            "despejar",
                            "verter"
                        ],
                        "sv": [
                            "gjuta",
                            "h\u00e4lla",
                            "st\u00f6pa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131tmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "thela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "verset": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite division d\u2019un \u00e9crit religieux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "verse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u064a\u0629"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b4\u03ac\u03c6\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e1\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "io": [
                            "verso"
                        ],
                        "id": [
                            "ayat"
                        ],
                        "it": [
                            "versetto"
                        ],
                        "la": [
                            "versiculus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "werset"
                        ],
                        "pt": [
                            "vers\u00edculo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayet"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verset": [
                    "Singulier"
                ],
                "versets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "version": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Version"
                        ],
                        "en": [
                            "version"
                        ],
                        "ca": [
                            "versi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "versi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "versio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "versione"
                        ],
                        "nl": [
                            "versie"
                        ],
                        "oc": [
                            "version"
                        ],
                        "pt": [
                            "vers\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "versiune"
                        ],
                        "sv": [
                            "version"
                        ],
                        "cs": [
                            "verze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "version": [
                    "Singulier"
                ],
                "versions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "versoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "vesh",
                            "verz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Streichbrett",
                            "Streichbrech",
                            "Riester",
                            "Wendebrett"
                        ],
                        "en": [
                            "moldboard",
                            "mouldboard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0644\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "belarria"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarn",
                            "ulid"
                        ],
                        "es": [
                            "vertedera"
                        ],
                        "it": [
                            "versoio",
                            "orecchio"
                        ],
                        "lb": [
                            "R\u00e9ischter"
                        ],
                        "nl": [
                            "keerbord",
                            "rister"
                        ],
                        "no": [
                            "veltefj\u00f8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "odk\u0142adnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "aiveca"
                        ],
                        "sh": [
                            "odgrnja\u010da ili daska"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ndskiva"
                        ],
                        "cs": [
                            "odhrnovac\u00ed deska"
                        ],
                        "vi": [
                            "di\u1ec7p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "versoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "versoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werst"
                        ],
                        "en": [
                            "verst"
                        ],
                        "fi": [
                            "virsta"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiorsta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verste": [
                    "Singulier"
                ],
                "verstes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "versus": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versus"
                        ],
                        "en": [
                            "versus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300"
                        ],
                        "es": [
                            "contra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastaan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De couleur verte",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groen"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjelb\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "gr\u00fcn"
                        ],
                        "en": [
                            "green"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0576\u0561\u0579"
                        ],
                        "az": [
                            "ya\u015f\u0131l"
                        ],
                        "eu": [
                            "berde"
                        ],
                        "br": [
                            "glas",
                            "gwer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "verd"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eff",
                            "\u7eff\u8272\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud478\ub974\ub2e4",
                            "\ucd08\ub85d\uc0c9",
                            "\ub179\uc0c9"
                        ],
                        "co": [
                            "verde"
                        ],
                        "hr": [
                            "zelena"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "verde"
                        ],
                        "eo": [
                            "verda"
                        ],
                        "et": [
                            "roheline"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f8nur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihre\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "grien"
                        ],
                        "gd": [
                            "uaine"
                        ],
                        "ga": [
                            "glas",
                            "uaine"
                        ],
                        "gl": [
                            "verde"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyrdd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d5\u10d0\u10dc\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ac\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00f6ld"
                        ],
                        "io": [
                            "verda"
                        ],
                        "id": [
                            "hijau"
                        ],
                        "ia": [
                            "verde"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00e6nn"
                        ],
                        "it": [
                            "verde"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dd1\u306e"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0632"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u043b",
                            "\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448\u044b\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "viridis"
                        ],
                        "lv": [
                            "za\u013c\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017ealias"
                        ],
                        "jbo": [
                            "crino"
                        ],
                        "lb": [
                            "gr\u00e9ng"
                        ],
                        "ms": [
                            "hijau"
                        ],
                        "mg": [
                            "maitso"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u043d"
                        ],
                        "nci": [
                            "xoxoctic"
                        ],
                        "nl": [
                            "groen"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00f8n"
                        ],
                        "oc": [
                            "verd"
                        ],
                        "uz": [
                            "yashil"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0628\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "zielony"
                        ],
                        "pt": [
                            "verde"
                        ],
                        "ro": [
                            "verde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sg": [
                            "ng\u00fbngunz\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zele\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "zelena"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6n"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u0435\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "zelen\u00e1"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27",
                            "\u0e22\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "ye\u015fil"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fda\u015fyl",
                            "g\u00f6k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439",
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "xanh l\u00e1 c\u00e2y"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Li\u00e9 \u00e0 l\u2019environnement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gr\u00fcn"
                        ],
                        "en": [
                            "green"
                        ],
                        "lb": [
                            "gr\u00e9ng"
                        ],
                        "pl": [
                            "zielony"
                        ],
                        "pt": [
                            "verde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Li\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cologisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gr\u00fcn"
                        ],
                        "en": [
                            "Green"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eff\u8272"
                        ],
                        "es": [
                            "verde"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "gr\u00e9ng"
                        ],
                        "pl": [
                            "zielony"
                        ],
                        "pt": [
                            "verde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manquant de maturit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gr\u00fcn"
                        ],
                        "en": [
                            "green",
                            "acidulous"
                        ],
                        "fi": [
                            "kypsym\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9752\u3044",
                            "\u672a\u719f"
                        ],
                        "nl": [
                            "onervaren"
                        ],
                        "pl": [
                            "zielony"
                        ],
                        "pt": [
                            "verde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groen",
                            "surerig",
                            "suurderig"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjelb\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "s\u00e4uerlich"
                        ],
                        "ang": [
                            "grene"
                        ],
                        "br": [
                            "glas",
                            "gwer"
                        ],
                        "ca": [
                            "verd",
                            "verda"
                        ],
                        "co": [
                            "verdi"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "verde"
                        ],
                        "et": [
                            "roheline"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f8nur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihre\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "grien"
                        ],
                        "gd": [
                            "uaine"
                        ],
                        "ga": [
                            "glas",
                            "uaine"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00f6ld"
                        ],
                        "id": [
                            "hijau"
                        ],
                        "ia": [
                            "verde"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00e6nn"
                        ],
                        "rw": [
                            "atsi"
                        ],
                        "ku": [
                            "kesk"
                        ],
                        "la": [
                            "virditas",
                            "caeruleus"
                        ],
                        "ms": [
                            "hijau"
                        ],
                        "nl": [
                            "rins",
                            "zurig",
                            "zuurachtig"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00f8nn"
                        ],
                        "oc": [
                            "verd"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00eddulo",
                            "levemente \u00e1cido",
                            "verdejante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "zelena"
                        ],
                        "sk": [
                            "zelen\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6n"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e9rbe",
                            "lunt\u00edan"
                        ],
                        "cs": [
                            "zelen\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ye\u015fil"
                        ],
                        "vi": [
                            "xanh l\u00e1 c\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "verts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "verte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "green"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eff\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub179\uc0c9",
                            "\ucd08\ub85d\uc0c9"
                        ],
                        "es": [
                            "verde"
                        ],
                        "eo": [
                            "verdo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ac\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dd1",
                            "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "jbo": [
                            "crino"
                        ],
                        "gv": [
                            "eayney",
                            "geayney"
                        ],
                        "vi": [
                            "xanh l\u00e1 c\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vert": [
                    "Singulier"
                ],
                "verts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vert-de-gris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Patine verd\u00e2tre du cuivre ou d'un alliage de cuivre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcnspan"
                        ],
                        "en": [
                            "verdigris"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u062c\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "kouevr"
                        ],
                        "ca": [
                            "verdet"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub179\uccad"
                        ],
                        "da": [
                            "ir"
                        ],
                        "es": [
                            "cardenillo",
                            "verd\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "patina"
                        ],
                        "it": [
                            "verderame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dd1\u9752"
                        ],
                        "la": [
                            "aerugo"
                        ],
                        "pl": [
                            "grynszpan"
                        ],
                        "pt": [
                            "azinhavre"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rg"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vert-jaune": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gelbgr\u00fcn",
                            "gr\u00fcngelb"
                        ],
                        "en": [
                            "green"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\ub450",
                            "\uc5f0\ub450\uc0c9"
                        ],
                        "fo": [
                            "gulgr\u00f8nur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u7dd1",
                            "\u9ec4\u7dd1\u8272"
                        ],
                        "la": [
                            "flavoviridis"
                        ],
                        "nl": [
                            "geelgroen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vert\u00e9bral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vertebral"
                        ],
                        "eo": [
                            "vertebra"
                        ],
                        "io": [
                            "vertebrala"
                        ],
                        "it": [
                            "vertebrale"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewerveld"
                        ],
                        "pt": [
                            "vertebral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "obratlov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vert\u00e9bral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vert\u00e9braux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vert\u00e9brale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vert\u00e9brales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vert\u00e9br\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vertebrate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u0631\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "mellkeinek"
                        ],
                        "ca": [
                            "vertebrat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u690e\u9aa8\u7684",
                            "\u6709\u810a\u67f1\u7684",
                            "\u6709\u810a\u690e\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "vertebrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "selk\u00e4rankainen"
                        ],
                        "io": [
                            "vertebroza"
                        ],
                        "id": [
                            "bertulang belakang",
                            "vertebrata"
                        ],
                        "ia": [
                            "vertebrate"
                        ],
                        "it": [
                            "vertebrato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u810a\u690e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430\u043b\u044b"
                        ],
                        "lt": [
                            "stuburinis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0431\u0435\u0442\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "bertulang belakang",
                            "vertebrat"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewerveld"
                        ],
                        "pt": [
                            "vertebrado"
                        ],
                        "scn": [
                            "virtibbratu"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryggradsdjur"
                        ],
                        "wa": [
                            "cronzoxh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vert\u00e9br\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vert\u00e9br\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vert\u00e9br\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vert\u00e9br\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wirbeltier"
                        ],
                        "en": [
                            "vertebrate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u0631\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "onur\u011fal\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "mellkeineg"
                        ],
                        "ca": [
                            "vertebrat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u810a\u690e\u52a8\u7269"
                        ],
                        "da": [
                            "hvirveldyr"
                        ],
                        "es": [
                            "vertebrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "vertebrulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "selk\u00e4rankainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "vertebrado"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "id": [
                            "vertebrata",
                            "hewan vertebrata",
                            "hewan bertulang belakang"
                        ],
                        "ia": [
                            "vertebrato"
                        ],
                        "is": [
                            "hryggleysingjar"
                        ],
                        "it": [
                            "vertebrato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u810a\u690e\u52d5\u7269"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784\u1780\u1784"
                        ],
                        "lt": [
                            "stuburinis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0431\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "haiwan vertebrat",
                            "vertebrat"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewervelde",
                            "werveldier",
                            "vertebraat"
                        ],
                        "no": [
                            "virveldyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0119gowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "vertebrado"
                        ],
                        "ro": [
                            "vertebrat"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043a\u0440\u00e1\u0459\u0435\u0448\u045a\u0430\u043a",
                            "kr\u00e1lje\u0161njak",
                            "\u043a\u0438\u0447\u043c\u0435\u045a\u0430\u043a",
                            "ki\u010dmenjak"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryggradsdjur"
                        ],
                        "cs": [
                            "obratlovec"
                        ],
                        "tr": [
                            "omurgal\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "cronzoxh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vert\u00e9br\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vert\u00e9br\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vert\u00e8bre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wirbel",
                            "Wirbelbein",
                            "Wirbelknochen",
                            "R\u00fcckenwirbel"
                        ],
                        "en": [
                            "vertebra"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00e8rtebra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u690e\u9aa8",
                            "\u810a\u690e",
                            "\u810a\u690e\u9aa8"
                        ],
                        "co": [
                            "vertebra"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00e9rtebra"
                        ],
                        "eo": [
                            "vertebro"
                        ],
                        "et": [
                            "selgrool\u00fcli"
                        ],
                        "fo": [
                            "geisli"
                        ],
                        "fi": [
                            "nikama"
                        ],
                        "gd": [
                            "cn\u00e0imh an droma",
                            "dromaltach"
                        ],
                        "gl": [
                            "v\u00e9rtebra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03cc\u03bd\u03b4\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csigolya"
                        ],
                        "io": [
                            "vertebro"
                        ],
                        "it": [
                            "vertebra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u690e\u9aa8",
                            "\u810a\u690e\u9aa8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "vertebra"
                        ],
                        "mi": [
                            "tangai"
                        ],
                        "nl": [
                            "wervel"
                        ],
                        "no": [
                            "ryggvirvel"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0119g"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e9rtebra"
                        ],
                        "ro": [
                            "vertebr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "vretence"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryggkota",
                            "kota"
                        ],
                        "tl": [
                            "gulugod"
                        ],
                        "cs": [
                            "obratel"
                        ],
                        "tr": [
                            "omur"
                        ],
                        "vo": [
                            "b\u00e4kavireb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vert\u00e8bre": [
                    "Singulier"
                ],
                "vert\u00e8bres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vertical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vertikal",
                            "senkrecht",
                            "lotrecht",
                            "aufrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "vertical"
                        ],
                        "br": [
                            "blom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "vertical"
                        ],
                        "da": [
                            "lodret"
                        ],
                        "es": [
                            "vertical"
                        ],
                        "eo": [
                            "vertikala"
                        ],
                        "et": [
                            "vertikaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "pystysuora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03cc\u03c1\u03c5\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcgg\u0151leges"
                        ],
                        "io": [
                            "vertikala"
                        ],
                        "it": [
                            "verticale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u925b\u76f4",
                            "\u5782\u76f4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "vertik\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "vertikalus"
                        ],
                        "nl": [
                            "verticaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "pionowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "vertical"
                        ],
                        "ro": [
                            "vertical"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vertik\u00e1lny",
                            "kolm\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "vertikal",
                            "lodr\u00e4t"
                        ],
                        "cs": [
                            "svisl\u00fd",
                            "vertik\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vertical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "verticaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "verticale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "verticales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "verticalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "senkrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "vertically",
                            "perpendicularly"
                        ],
                        "gl": [
                            "verticalmente"
                        ],
                        "io": [
                            "vertikale"
                        ],
                        "it": [
                            "verticalmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "verticalament"
                        ],
                        "cs": [
                            "svisle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vertige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tournoiement de t\u00eate, indisposition dans laquelle il semble que tout tourne.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "dizziness",
                            "dizzyness"
                        ],
                        "da": [
                            "svimmelhed"
                        ],
                        "eo": [
                            "vertigo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03bb\u03b9\u03b3\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "sempoyongan"
                        ],
                        "it": [
                            "vertigine"
                        ],
                        "nl": [
                            "duizeligheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vertige": [
                    "Singulier"
                ],
                "vertiges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vertigineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwindelig",
                            "schwindelerregend"
                        ],
                        "en": [
                            "dizzying"
                        ],
                        "br": [
                            "mezevellus"
                        ],
                        "ca": [
                            "vertigin\u00f3s",
                            "vertiginosa"
                        ],
                        "da": [
                            "svimmel"
                        ],
                        "eo": [
                            "verti\u011dodona",
                            "impresa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bb\u03b9\u03b3\u03b3\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vertijiganta"
                        ],
                        "it": [
                            "vertiginoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "duizelingwekkend"
                        ],
                        "no": [
                            "svimlende",
                            "svimlande"
                        ],
                        "sv": [
                            "svindlande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vertigineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vertigineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vertisol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vertisol"
                        ],
                        "en": [
                            "vertisol"
                        ],
                        "es": [
                            "vertisol"
                        ],
                        "hu": [
                            "vertiszol"
                        ],
                        "it": [
                            "vertisol"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertisol"
                        ],
                        "no": [
                            "vertisol"
                        ],
                        "pt": [
                            "vertissolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vertisol": [
                    "Singulier"
                ],
                "vertisols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vertu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aalmoes"
                        ],
                        "de": [
                            "Tugend"
                        ],
                        "en": [
                            "righteousness",
                            "virtue"
                        ],
                        "br": [
                            "vertuz"
                        ],
                        "ca": [
                            "virtut"
                        ],
                        "es": [
                            "virtud"
                        ],
                        "eo": [
                            "virto"
                        ],
                        "fo": [
                            "dygd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b5\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "vertuo"
                        ],
                        "it": [
                            "virt\u00f9"
                        ],
                        "la": [
                            "virtus"
                        ],
                        "nl": [
                            "deugd"
                        ],
                        "pl": [
                            "cnota",
                            "w\u0142asno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "virtude"
                        ],
                        "ro": [
                            "virtute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "ctnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "erdem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vertu": [
                    "Singulier"
                ],
                "vertus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vertueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tugendhaft",
                            "sittsam"
                        ],
                        "en": [
                            "virtuous"
                        ],
                        "es": [
                            "virtuoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "virta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03ac\u03c1\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vertuoza",
                            "chasta"
                        ],
                        "id": [
                            "bajik"
                        ],
                        "la": [
                            "virtuosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "deugdzaam"
                        ],
                        "pl": [
                            "cny"
                        ],
                        "cs": [
                            "ctn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "namuslu",
                            "iyi huylu",
                            "iffetli"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u043d\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vertueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vertueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vertugadin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reifrock",
                            "Wulft"
                        ],
                        "en": [
                            "farthingale"
                        ],
                        "es": [
                            "verdugado"
                        ],
                        "it": [
                            "guardinfante"
                        ],
                        "oc": [
                            "vertugala",
                            "borrelet"
                        ],
                        "pl": [
                            "robron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0436\u043c\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "vertugall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vertugadin": [
                    "Singulier"
                ],
                "vertugadins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "verveine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante de la famille des Verb\u00e9nac\u00e9es, du genre Verbena, et en particulier la verveine officinale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Verbena"
                        ],
                        "de": [
                            "Verbenen"
                        ],
                        "en": [
                            "vervain",
                            "verbena"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0639\u064a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "berbena"
                        ],
                        "co": [
                            "vervena"
                        ],
                        "es": [
                            "verbena"
                        ],
                        "eo": [
                            "verbeno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03af\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "verbeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30d9\u30ca"
                        ],
                        "la": [
                            "verbenaca",
                            "peristereon",
                            "hierabotane",
                            "hercularia",
                            "siderion"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijzerhard"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0647 \u0644\u06cc\u0645\u0648"
                        ],
                        "cs": [
                            "spor\u00fd\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "verveine": [
                    "Singulier"
                ],
                "verveines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vervet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chlorocebus pygerythrus"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcdliche Gr\u00fcnmeerkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "vervet monkey"
                        ],
                        "es": [
                            "cercopiteco vervet"
                        ],
                        "it": [
                            "cercopiteco verde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vervet": [
                    "Singulier"
                ],
                "vervets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vesce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vicia"
                        ],
                        "de": [
                            "Wicke"
                        ],
                        "en": [
                            "vetch"
                        ],
                        "ca": [
                            "ve\u00e7a"
                        ],
                        "co": [
                            "veccia",
                            "macunella"
                        ],
                        "es": [
                            "veza"
                        ],
                        "nl": [
                            "wikke"
                        ],
                        "oc": [
                            "ve\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyka"
                        ],
                        "sv": [
                            "vickersl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "vikev",
                            "vika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vesce": [
                    "Singulier"
                ],
                "vesces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9sicatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vesikatorium",
                            "Zugpflaster"
                        ],
                        "en": [
                            "vesicatory"
                        ],
                        "es": [
                            "vejigatorio"
                        ],
                        "fi": [
                            "vetolaastari",
                            "laastari"
                        ],
                        "io": [
                            "vezikatorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "trekpleister",
                            "trekpleister"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9sicatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9sicatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9sicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blase"
                        ],
                        "en": [
                            "bladder",
                            "bubble",
                            "vesicle"
                        ],
                        "ang": [
                            "bl\u00e6ddre",
                            "bl\u00e6dre"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "bombolla",
                            "butllofa"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "vejiga",
                            "pompa",
                            "ves\u00edcula"
                        ],
                        "eo": [
                            "veziko"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakko"
                        ],
                        "fy": [
                            "bonge"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3lyag"
                        ],
                        "io": [
                            "veziketo"
                        ],
                        "it": [
                            "vescica",
                            "vescicola"
                        ],
                        "la": [
                            "vesica"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaas"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e6re"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062b\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0119cherzyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "bexiga",
                            "bolha",
                            "empola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0437\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa",
                            "bl\u00e4ddra"
                        ],
                        "tr": [
                            "sidik torbas\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "vexhote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9sicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9sicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vesp\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vespertine"
                        ],
                        "ca": [
                            "vesper\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "vespertino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b1\u03b4\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "vespertino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vesp\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vesp\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vesp\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vesp\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "llufa"
                        ],
                        "fi": [
                            "pieru"
                        ],
                        "la": [
                            "ventris flatus"
                        ],
                        "nl": [
                            "veest",
                            "buikwind"
                        ],
                        "oc": [
                            "lofa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vesse-de-loup": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lycoperdon",
                            "Langermannia",
                            "Calvatia",
                            "Bovista"
                        ],
                        "de": [
                            "Bovist",
                            "Bofist"
                        ],
                        "en": [
                            "puffball"
                        ],
                        "br": [
                            "bleiz",
                            "puferig"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufa del diable",
                            "pet de llop"
                        ],
                        "es": [
                            "bej\u00edn",
                            "cuesco de lobo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhkelo"
                        ],
                        "it": [
                            "vescia"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuifzwam"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8yksopp"
                        ],
                        "pl": [
                            "purchawka",
                            "kurzawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "lobo",
                            "lobo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6ksvamp"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00fdchavka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vesse-de-loup": [
                    "Singulier"
                ],
                "vesses-de-loup": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vessie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe urinaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blase",
                            "Harnblase"
                        ],
                        "en": [
                            "bladder",
                            "bubble"
                        ],
                        "ang": [
                            "bl\u00e6ddre",
                            "bl\u00e6dre"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "bombolla",
                            "butllofa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8180\u80f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uad11"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "vejiga",
                            "pompa"
                        ],
                        "eo": [
                            "urinveziko"
                        ],
                        "fi": [
                            "virtsarakko"
                        ],
                        "fy": [
                            "bonge"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3lyag"
                        ],
                        "io": [
                            "veziko"
                        ],
                        "it": [
                            "vescica",
                            "vescica urinaria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8180\u80f1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "vesica"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaas"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e6re"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0119cherz"
                        ],
                        "pt": [
                            "bexiga",
                            "bolha",
                            "empola"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa",
                            "bl\u00e4ddra"
                        ],
                        "tr": [
                            "sidik torbas\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "vexheye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vessie": [
                    "Singulier"
                ],
                "vessies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "veste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(V\u00eatements) Sorte de v\u00eatement court et sans basques.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jake",
                            "Jackett",
                            "Sakko"
                        ],
                        "en": [
                            "jacket"
                        ],
                        "br": [
                            "chupenn",
                            "porpant"
                        ],
                        "ca": [
                            "jaqueta"
                        ],
                        "co": [
                            "curetta",
                            "marsina",
                            "vesta",
                            "ghjacchetta"
                        ],
                        "da": [
                            "jakke",
                            "tr\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "chaqueta"
                        ],
                        "eo": [
                            "jako"
                        ],
                        "fi": [
                            "pusakka",
                            "pusero",
                            "jakku"
                        ],
                        "io": [
                            "vestio"
                        ],
                        "it": [
                            "giacca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "jas"
                        ],
                        "no": [
                            "jakke",
                            "jakke"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e8sta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u06a9\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "jaqueta"
                        ],
                        "ro": [
                            "scurt\u0103",
                            "giac\u0103",
                            "jachet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "jacka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veste": [
                    "Singulier"
                ],
                "vestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vestiaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garderobe"
                        ],
                        "en": [
                            "cloakroom",
                            "coatroom",
                            "dressing room",
                            "changing room",
                            "locker room"
                        ],
                        "da": [
                            "garderobe"
                        ],
                        "es": [
                            "guardarropa",
                            "ropero",
                            "roper\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vestejo"
                        ],
                        "io": [
                            "vesteyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "garderobe",
                            "kleedkamer",
                            "vestiaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "szatnia",
                            "przebieralnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "roupa",
                            "vesti\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "garderob",
                            "kapprum"
                        ],
                        "tr": [
                            "vestiyer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vestiaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "vestiaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vestibule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vestibule",
                            "foyer"
                        ],
                        "fi": [
                            "eteinen"
                        ],
                        "io": [
                            "vestibulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "vestibulo"
                        ],
                        "it": [
                            "vestibolo"
                        ],
                        "pl": [
                            "westybul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0437\u0430\u043b",
                            "\u0436\u0430\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "vestibul"
                        ],
                        "wa": [
                            "poice",
                            "colid\u00f4r",
                            "tchap\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vestibule": [
                    "Singulier"
                ],
                "vestibules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vestige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vestige"
                        ],
                        "eu": [
                            "aztarna"
                        ],
                        "es": [
                            "vestigio"
                        ],
                        "eo": [
                            "vesti\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "traco"
                        ],
                        "id": [
                            "peninggalan"
                        ],
                        "it": [
                            "vestigia"
                        ],
                        "nl": [
                            "overblijfsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "vest\u00edgio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vestige": [
                    "Singulier"
                ],
                "vestiges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vestimentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vestiment\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "vestimentary"
                        ],
                        "es": [
                            "indumentario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "odzie\u017cowy"
                        ],
                        "cs": [
                            "od\u011bvn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vestimentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vestimentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "veston": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baadjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Jacke",
                            "M\u00e4nnerrock"
                        ],
                        "en": [
                            "suit jacket",
                            "blazer"
                        ],
                        "br": [
                            "chupenn",
                            "porpant"
                        ],
                        "ca": [
                            "americana",
                            "gec",
                            "jaqueta"
                        ],
                        "es": [
                            "americana",
                            "chaqueta"
                        ],
                        "eo": [
                            "jako"
                        ],
                        "fo": [
                            "jakki",
                            "troyggja"
                        ],
                        "io": [
                            "vestono"
                        ],
                        "is": [
                            "jakki"
                        ],
                        "nl": [
                            "buis",
                            "colbert",
                            "jasje"
                        ],
                        "no": [
                            "jakke"
                        ],
                        "pl": [
                            "marynarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "jaqueta",
                            "palet\u00f3"
                        ],
                        "sv": [
                            "jacka"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhantshi",
                            "ilibhantshi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veston": [
                    "Singulier"
                ],
                "vestons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9suvianite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vesuvianit"
                        ],
                        "en": [
                            "vesuvianite"
                        ],
                        "hr": [
                            "vezuvijan"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesuvianiitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03b6\u03bf\u03c5\u03b2\u03b9\u03b1\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d6\u05d5\u05d1\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "vezuvi\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "vesuvianite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30b9\u30d6\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "vezuvianitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vesuvianiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "wezuwian"
                        ],
                        "pt": [
                            "vesuvianite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0437\u0443\u0432\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u0437\u0443\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0437\u0443\u0432\u0456\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9suvianite": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9suvianites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vetche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wetsche"
                        ],
                        "en": [
                            "veche"
                        ],
                        "es": [
                            "veche"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiec",
                            "wiece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u010de"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0447\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vetche": [
                    "Singulier"
                ],
                "vetches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00eatement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ce qui sert pour se v\u00eatir",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klere"
                        ],
                        "de": [
                            "Kleidungsst\u00fcck",
                            "Kleidung",
                            "Bekleidung"
                        ],
                        "en": [
                            "apparel",
                            "clothes",
                            "clothing",
                            "raiment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "jantzi",
                            "soineko",
                            "janzki"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8863\u670d",
                            "\u8863\u7269"
                        ],
                        "co": [
                            "vistimentu",
                            "vistitura"
                        ],
                        "es": [
                            "prenda de vestir"
                        ],
                        "eo": [
                            "vesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03b4\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3"
                        ],
                        "io": [
                            "vesto"
                        ],
                        "id": [
                            "baju"
                        ],
                        "ia": [
                            "vestimento"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14d0\u14c4\u154c\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "vestito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u670d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0438\u0456\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0439\u0438\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "ap\u0123\u0113rbs"
                        ],
                        "mg": [
                            "lamba",
                            "akanjo"
                        ],
                        "mi": [
                            "k\u0101kahu"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0443\u0432\u0446\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "kledingstuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "vestit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0628\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "ubranie",
                            "szata"
                        ],
                        "ro": [
                            "ve\u0219m\u00e2nt",
                            "\u00eembr\u0103c\u0103minte"
                        ],
                        "sk": [
                            "oble\u010denie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4der"
                        ],
                        "sw": [
                            "vazi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0435\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "oble\u010den\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "giysi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00eatement": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00eatements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9t\u00e9ran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "veteran"
                        ],
                        "es": [
                            "veterano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "veteran"
                        ],
                        "pt": [
                            "veterano"
                        ],
                        "sv": [
                            "veteran"
                        ],
                        "cs": [
                            "veter\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9t\u00e9ran": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9t\u00e9rans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9t\u00e9rane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veteranin"
                        ],
                        "en": [
                            "veteran"
                        ],
                        "ca": [
                            "veterana"
                        ],
                        "es": [
                            "veterana"
                        ],
                        "it": [
                            "veterana"
                        ],
                        "nl": [
                            "veterane"
                        ],
                        "pt": [
                            "veterana"
                        ],
                        "ro": [
                            "veteran\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "veter\u00e1nka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9t\u00e9rane": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9t\u00e9ranes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00e9t\u00e9rinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tier\u00e4rztlich",
                            "tiermedizinisch",
                            "veterin\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "veterinary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0637\u0631\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "veterinario"
                        ],
                        "eo": [
                            "bestokuracisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bd\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "veterinaro"
                        ],
                        "it": [
                            "veterinario"
                        ],
                        "mg": [
                            "veterinera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011brol\u00e9ka\u0159sk\u00fd",
                            "veterin\u00e1rn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "baytar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9t\u00e9rinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9t\u00e9rinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decin qui traite les maladies des animaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tierarzt",
                            "Tier\u00e4rztin",
                            "Veterin\u00e4r",
                            "Veterin\u00e4rin"
                        ],
                        "en": [
                            "veterinarian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0637\u0631\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "albaitari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u044d\u0442\u044d\u0440\u044b\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "loened",
                            "loened",
                            "milvezeg",
                            "milvezegez"
                        ],
                        "ca": [
                            "veterinari",
                            "veterin\u00e0ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u517d\u533b"
                        ],
                        "da": [
                            "dyrl\u00e6ge"
                        ],
                        "es": [
                            "veterinario",
                            "veterinaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "bestkuracisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4inl\u00e4\u00e4k\u00e4ri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bd\u03af\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llatorvos"
                        ],
                        "id": [
                            "dokter hewan"
                        ],
                        "it": [
                            "veterinario",
                            "veterinaria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7363\u533b\u5e2b",
                            "\u3058\u3085\u3046\u3044\u3057"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043b \u0434\u04d9\u0440\u0456\u0433\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpitsabo biby"
                        ],
                        "nl": [
                            "dierenarts"
                        ],
                        "no": [
                            "dyrlege",
                            "veterin\u00e6r",
                            "dyrlege",
                            "veterin\u00e6r"
                        ],
                        "pt": [
                            "veterin\u00e1rio",
                            "veterin\u00e1ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "veterinar",
                            "veterinar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "zverolek\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "veterinar",
                            "veterinarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "veterin\u00e4r",
                            "djurl\u00e4kare"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011brol\u00e9ka\u0159",
                            "zv\u011brol\u00e9ka\u0159ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "veteriner"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9t\u00e9rinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "v\u00e9t\u00e9rinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u00eatir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klee",
                            "pas",
                            "beklee",
                            "bekleed"
                        ],
                        "de": [
                            "anziehen",
                            "kleiden",
                            "ankleiden",
                            "bekleiden"
                        ],
                        "en": [
                            "clothe",
                            "dress",
                            "fit",
                            "suit",
                            "array",
                            "attire"
                        ],
                        "eu": [
                            "jantzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobrir",
                            "vestir"
                        ],
                        "es": [
                            "vestir"
                        ],
                        "eo": [
                            "vesti"
                        ],
                        "fo": [
                            "lata \u00ed"
                        ],
                        "fy": [
                            "de klean oandwaan",
                            "oanklaaie"
                        ],
                        "io": [
                            "vestizar"
                        ],
                        "it": [
                            "vestire"
                        ],
                        "la": [
                            "vestire"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleden",
                            "aankleden",
                            "omkleden",
                            "staan"
                        ],
                        "pl": [
                            "ubiera\u0107",
                            "odzia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobrir",
                            "vestir",
                            "revestir"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eembr\u0103ca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "giydirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "veto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "veto"
                        ],
                        "es": [
                            "veto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03c4\u03bf",
                            "\u03b1\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0439\u044b\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "veto"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "v\u00e9tust\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberalterung"
                        ],
                        "en": [
                            "dilapidation"
                        ],
                        "it": [
                            "vetust\u00e0",
                            "vecchiaia",
                            "anzianit\u00e0",
                            "deterioramento",
                            "deperimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "vetustat"
                        ],
                        "pt": [
                            "vetustez"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5lderdomsskr\u00f6plighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u00e9tust\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u00e9tust\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "veuf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Witwer"
                        ],
                        "en": [
                            "widower"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u0645\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "alargun"
                        ],
                        "br": [
                            "inta\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "vidu",
                            "viudu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ccf\u592b"
                        ],
                        "co": [
                            "v\u00e8duvu"
                        ],
                        "da": [
                            "enkemand"
                        ],
                        "es": [
                            "viudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidvo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ae\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "vidva"
                        ],
                        "it": [
                            "vedovo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043b \u0435\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00eareb\u00ee"
                        ],
                        "ln": [
                            "moz\u00e9ng\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "weduwnaar"
                        ],
                        "no": [
                            "enkemann"
                        ],
                        "oc": [
                            "veus"
                        ],
                        "pl": [
                            "wdowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "vi\u00favo",
                            "viuvo"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103duv"
                        ],
                        "cs": [
                            "vdovec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veuf": [
                    "Singulier"
                ],
                "veufs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "veuvage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Witwenstand",
                            "Witwerstand"
                        ],
                        "en": [
                            "widowhood"
                        ],
                        "eu": [
                            "alarguntasun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ccf\u5c45"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidvado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b7\u03c1\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "vidveso"
                        ],
                        "it": [
                            "vedovanza"
                        ],
                        "ln": [
                            "boz\u00e9ng\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "veusatge"
                        ],
                        "sg": [
                            "nd\u00fb"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4nkest\u00e5nd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veuvage": [
                    "Singulier"
                ],
                "veuvages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "veuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ancienne \u00e9pouse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Witwe"
                        ],
                        "en": [
                            "widow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "alargun"
                        ],
                        "br": [
                            "inta\u00f1vez"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00eddua",
                            "viuda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5be1\u5987",
                            "\u672a\u4ea1\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub9dd\uc778",
                            "\ud640\uc5b4\ubbf8"
                        ],
                        "co": [
                            "v\u00e8duva"
                        ],
                        "da": [
                            "enke"
                        ],
                        "es": [
                            "viuda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidvino"
                        ],
                        "ga": [
                            "baintreach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ae\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "janda"
                        ],
                        "it": [
                            "vedova"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u4ea1\u4eba",
                            "\u3084\u3082\u3081",
                            "\u5be1\u5a66",
                            "\u5f8c\u5bb6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0441\u0456\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "jineb\u00ee"
                        ],
                        "ms": [
                            "balu"
                        ],
                        "nl": [
                            "weduwe"
                        ],
                        "no": [
                            "enke"
                        ],
                        "oc": [
                            "veusa"
                        ],
                        "pt": [
                            "vi\u00fava"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103duv\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0434\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4nka"
                        ],
                        "sw": [
                            "mjane"
                        ],
                        "cs": [
                            "vdova"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "veuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "veuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vexer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Froisser\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to offend"
                        ],
                        "es": [
                            "ofender"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofendeti"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwetsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "vexar"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00e5ga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vexillologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vexillologie",
                            "Fahnenkunde",
                            "Flaggenkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "vexillology"
                        ],
                        "eu": [
                            "bexilologia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "lologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65d7\u5e1c\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "veksilologija"
                        ],
                        "da": [
                            "vexillologi"
                        ],
                        "es": [
                            "vexilolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "veksilologio"
                        ],
                        "et": [
                            "liputeadus"
                        ],
                        "fi": [
                            "veksillologia",
                            "lipputiede"
                        ],
                        "gl": [
                            "vexilolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "vexillol\u00f3gia",
                            "z\u00e1szl\u00f3tan"
                        ],
                        "io": [
                            "vexilologio"
                        ],
                        "it": [
                            "vessillologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65d7\u7ae0\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "veksilolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "veksilologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "vexillologie"
                        ],
                        "no": [
                            "vexillologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "weksylologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vexilologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "vexilologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043a\u0441\u0438\u043b\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vexilol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "zastavoslovje"
                        ],
                        "sv": [
                            "vexillologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "vexilologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayrak bilimi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vexillologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "vexillologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "via": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "via"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "via"
                        ],
                        "la": [
                            "via"
                        ],
                        "pt": [
                            "via"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "via": [
                    "Singulier"
                ],
                "vias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "via"
                        ],
                        "en": [
                            "via",
                            "by way of"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0647"
                        ],
                        "da": [
                            "via"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00eda"
                        ],
                        "ia": [
                            "via"
                        ],
                        "nl": [
                            "via"
                        ],
                        "pt": [
                            "via"
                        ],
                        "sv": [
                            "via"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "viabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est viable",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "viability"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03c9\u03c3\u03b9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "viviveso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivotaschopnost"
                        ],
                        "wa": [
                            "vicanst\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "viabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "machbar",
                            "lebensf\u00e4hig",
                            "durchf\u00fchrbar",
                            "wirksam einsetzbar"
                        ],
                        "en": [
                            "viable"
                        ],
                        "br": [
                            "bevus"
                        ],
                        "nl": [
                            "levensvatbaar"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivotaschopn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "viables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "viaduc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pont qui traverse une vall\u00e9e ou un bras de mer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Viadukt"
                        ],
                        "en": [
                            "viaduct"
                        ],
                        "eu": [
                            "zubibide"
                        ],
                        "da": [
                            "viadukt"
                        ],
                        "es": [
                            "viaducto"
                        ],
                        "eo": [
                            "viadukto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03b3\u03ad\u03c6\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "dalbr\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "viadotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u67b6\u6a4b"
                        ],
                        "nl": [
                            "viaduct"
                        ],
                        "no": [
                            "viadukt"
                        ],
                        "oc": [
                            "viaducte"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiadukt"
                        ],
                        "pt": [
                            "viaduto"
                        ],
                        "sv": [
                            "viadukt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viaduc": [
                    "Singulier"
                ],
                "viaducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viager": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rente \u00e0 vie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leibrente"
                        ],
                        "en": [
                            "life annuity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0627\u062c\u064a\u0647"
                        ],
                        "da": [
                            "livrente"
                        ],
                        "es": [
                            "vitalicio",
                            "vitalicio"
                        ],
                        "cs": [
                            "do\u017eivotn\u00ed",
                            "renta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viager": [
                    "Singulier"
                ],
                "viagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chair d\u2019un animal utilis\u00e9e pour la nourriture",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vleis"
                        ],
                        "sq": [
                            "mish"
                        ],
                        "de": [
                            "Fleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "meat"
                        ],
                        "ang": [
                            "fl\u00e6sc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u062d\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "haragi",
                            "okela"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044f\u0441\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kig"
                        ],
                        "ca": [
                            "carn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8089"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "kyk"
                        ],
                        "co": [
                            "carne",
                            "carre"
                        ],
                        "hr": [
                            "meso"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "carne"
                        ],
                        "eo": [
                            "viando"
                        ],
                        "et": [
                            "liha"
                        ],
                        "fo": [
                            "kj\u00f8t"
                        ],
                        "fi": [
                            "liha"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleis"
                        ],
                        "gd": [
                            "fe\u00f2il"
                        ],
                        "ga": [
                            "feoil"
                        ],
                        "gl": [
                            "carne"
                        ],
                        "cy": [
                            "cig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00fas"
                        ],
                        "io": [
                            "karno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u157f"
                        ],
                        "is": [
                            "kj\u00f6t"
                        ],
                        "it": [
                            "carne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089",
                            "\u4f53"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0442"
                        ],
                        "rw": [
                            "yama"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "go\u015fte"
                        ],
                        "la": [
                            "caro",
                            "pulpa"
                        ],
                        "lv": [
                            "ga\u013ca"
                        ],
                        "ln": [
                            "nyama"
                        ],
                        "lt": [
                            "m\u0117sa"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fleesch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "daging"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlees"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8tt"
                        ],
                        "oc": [
                            "carn"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0634\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119so"
                        ],
                        "pt": [
                            "carne",
                            "vianda"
                        ],
                        "ro": [
                            "carne"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0441\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "carne"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00e4so"
                        ],
                        "sl": [
                            "meso"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6tt"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyama"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "maso"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "et"
                        ],
                        "tk": [
                            "et"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0441\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ecbt"
                        ],
                        "wo": [
                            "yapp"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viande": [
                    "Singulier"
                ],
                "viandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viatique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Provision d\u2019argent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reisepfennig",
                            "Zehrpfennig"
                        ],
                        "en": [
                            "viatique"
                        ],
                        "es": [
                            "vi\u00e1tico"
                        ],
                        "nl": [
                            "reisgeld"
                        ],
                        "pt": [
                            "vi\u00e1tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "respengar",
                            "reskost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sacrement catholique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "le\u00dfte Delung",
                            "Abendmal"
                        ],
                        "en": [
                            "viatique",
                            "viaticum"
                        ],
                        "es": [
                            "vi\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "viatiko"
                        ],
                        "it": [
                            "viatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Heilige olie",
                            "sakrament der stervenden"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiatyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "vi\u00e1tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "nattvard"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "viatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vibraphone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vibraphon",
                            "Vibrafon"
                        ],
                        "en": [
                            "vibraphone",
                            "vibes",
                            "vibraharp"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "vibr\u00e0fon"
                        ],
                        "hr": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "da": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "es": [
                            "vibr\u00e1fono"
                        ],
                        "eo": [
                            "vibrafono"
                        ],
                        "et": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "fi": [
                            "vibrafoni"
                        ],
                        "ga": [
                            "creathaf\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "vibr\u00e1fono"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d9\u05d1\u05e8\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "id": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "it": [
                            "vibrafono"
                        ],
                        "lt": [
                            "vibrafonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vibrafoon"
                        ],
                        "no": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "pl": [
                            "wibrafon"
                        ],
                        "pt": [
                            "vibrafone"
                        ],
                        "ro": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "sl": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "sv": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "cs": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "tr": [
                            "vibrafon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vibraphone": [
                    "Singulier"
                ],
                "vibraphones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vibration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vibration",
                            "Ersch\u00fctterung"
                        ],
                        "en": [
                            "vibration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0647\u062a\u0632\u0627\u0632"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u632f\u52a8",
                            "\u632f\u8361"
                        ],
                        "es": [
                            "vibraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vibro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b1\u03b4\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vibrazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "vibration"
                        ],
                        "cs": [
                            "vibrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vibration": [
                    "Singulier"
                ],
                "vibrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vibrato": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vibrato"
                        ],
                        "en": [
                            "vibrato"
                        ],
                        "es": [
                            "vibrato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bc\u03c0\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "vibrato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vibrato": [
                    "Singulier"
                ],
                "vibratos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vibrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire des vibrations\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwirren",
                            "vibrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "vibrate"
                        ],
                        "es": [
                            "vibrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vibri"
                        ],
                        "fo": [
                            "darra"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4r\u00e4hdell\u00e4",
                            "v\u00e4rist\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "vibrar"
                        ],
                        "id": [
                            "bergetar"
                        ],
                        "nl": [
                            "trillen",
                            "vibreren"
                        ],
                        "oc": [
                            "vibrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fremir",
                            "vibrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dallra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vibrion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bact\u00e9rie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vibrio"
                        ],
                        "de": [
                            "Vibrio"
                        ],
                        "en": [
                            "vibrio"
                        ],
                        "es": [
                            "vibri\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "vibriane"
                        ],
                        "nl": [
                            "vibrio"
                        ],
                        "pt": [
                            "vibri\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vibrion": [
                    "Singulier"
                ],
                "vibrions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vibrisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poil de nez",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nasenhaar"
                        ],
                        "en": [
                            "nasal hair",
                            "nose hair"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f3b\u6bdb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ud138"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f3b\u6bdb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Moustache d\u2019un mammif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vibrisse"
                        ],
                        "en": [
                            "whisker",
                            "vibrissa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u611f\u89c9\u6bdb"
                        ],
                        "da": [
                            "knurh\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "vibrisa",
                            "bigote"
                        ],
                        "it": [
                            "vibrissa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3052",
                            "\u6d1e\u6bdb"
                        ],
                        "nl": [
                            "snor"
                        ],
                        "pl": [
                            "wibrys"
                        ],
                        "pt": [
                            "bigode"
                        ],
                        "sv": [
                            "morrh\u00e5r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vibrisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vibrisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vibromasseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Godemichet vibreur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vibrator",
                            "dildo"
                        ],
                        "es": [
                            "vibrador"
                        ],
                        "it": [
                            "vibratore"
                        ],
                        "pl": [
                            "wibrator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u043b\u043e\u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0434\u0438\u043b\u0434\u043e",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0442\u044b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "massagestav",
                            "vibrator",
                            "dildo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vibromasseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vibromasseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vicaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaplan",
                            "Vikar",
                            "Vikarin"
                        ],
                        "en": [
                            "vicar",
                            "curate",
                            "deputy"
                        ],
                        "br": [
                            "kure"
                        ],
                        "es": [
                            "vicario"
                        ],
                        "eo": [
                            "vikario",
                            "vikariino",
                            "subparo\u0125estro"
                        ],
                        "io": [
                            "vikario"
                        ],
                        "it": [
                            "vicario"
                        ],
                        "nl": [
                            "hulpprediker",
                            "kapelaan",
                            "vicaris",
                            "kapelaan",
                            "vicaris"
                        ],
                        "pt": [
                            "cura",
                            "coadjutor"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaplan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vicaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "vicaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9faut.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskadiging"
                        ],
                        "de": [
                            "Fehler",
                            "Mangel",
                            "Manko"
                        ],
                        "en": [
                            "fault",
                            "defect",
                            "flaw",
                            "deficiency",
                            "imperfection",
                            "impairment"
                        ],
                        "br": [
                            "si"
                        ],
                        "ca": [
                            "vici"
                        ],
                        "da": [
                            "mangel",
                            "defekt"
                        ],
                        "es": [
                            "vicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "difekto"
                        ],
                        "it": [
                            "vizio",
                            "mancanza",
                            "difetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebrek"
                        ],
                        "no": [
                            "skade"
                        ],
                        "pl": [
                            "brak"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edcio",
                            "car\u00eancia",
                            "falha",
                            "falta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a",
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a",
                            "\u043f\u043e\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vada",
                            "kaz",
                            "chyba"
                        ],
                        "tr": [
                            "mengene",
                            "fuhu\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Disposition habituelle au mal.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vice"
                        ],
                        "br": [
                            "fallagriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "vici"
                        ],
                        "es": [
                            "vicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvirto"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edcio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Disposition \u00e0 faire un certain mal particulier.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untugend",
                            "Laster"
                        ],
                        "en": [
                            "vice"
                        ],
                        "ca": [
                            "vici"
                        ],
                        "es": [
                            "vicio"
                        ],
                        "fi": [
                            "paha tapa"
                        ],
                        "it": [
                            "vizio"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edcio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habitude de la d\u00e9bauche.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lasterhaftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "addiction",
                            "vice",
                            "evil"
                        ],
                        "ca": [
                            "vici"
                        ],
                        "es": [
                            "vicio"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edcio",
                            "imoralidade",
                            "pervers\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u0159est",
                            "nectnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0646\u0632\u0648\u0629"
                        ],
                        "fo": [
                            "ska\u00f0i",
                            "mein"
                        ],
                        "fi": [
                            "paha tapa"
                        ],
                        "fy": [
                            "brekme",
                            "skansearring",
                            "skea"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwezigheid",
                            "euvel",
                            "gebrek",
                            "tekortkoming",
                            "gemis",
                            "tekort",
                            "manco",
                            "mankement",
                            "ondeugd",
                            "beschadiging",
                            "defect",
                            "ontucht",
                            "zwijneaard"
                        ],
                        "sv": [
                            "brist",
                            "lyte",
                            "saknad"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k",
                            "ar\u0131za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vice": [
                    "Singulier"
                ],
                "vices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vice-amiral": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-7 de la marine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konteradmiral"
                        ],
                        "en": [
                            "rear admiral"
                        ],
                        "br": [
                            "besamiral",
                            "besamiraled"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c11\u5c06"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\uc7a5"
                        ],
                        "da": [
                            "kontreadmiral"
                        ],
                        "es": [
                            "vicealmirante"
                        ],
                        "it": [
                            "ammiraglio di divisione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u5c06",
                            "\u6d77\u5c06\u88dc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiceadmira\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vice-amiral": [
                    "Singulier"
                ],
                "vice-amiraux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vice-pr\u00e9sidence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vizepr\u00e4sidentschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "presidency",
                            "vice president",
                            "vice presidency",
                            "deputy speakership"
                        ],
                        "es": [
                            "vicepresidencia"
                        ],
                        "hu": [
                            "aleln\u00f6ks\u00e9g"
                        ],
                        "nl": [
                            "vicepresidentschaap",
                            "ondervoorzitterschaap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vice-pr\u00e9sidence": [
                    "Singulier"
                ],
                "vice-pr\u00e9sidences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vice-pr\u00e9sident": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vizepr\u00e4sident"
                        ],
                        "en": [
                            "vice president",
                            "deputy speaker",
                            "deputy speaker"
                        ],
                        "br": [
                            "besprezidant"
                        ],
                        "ca": [
                            "vicepresident"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u526f\u603b\u7edf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ud1b5\ub839"
                        ],
                        "da": [
                            "vicepr\u00e6sident"
                        ],
                        "es": [
                            "vicepresidente"
                        ],
                        "hu": [
                            "aleln\u00f6k"
                        ],
                        "it": [
                            "vicepresidente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u526f\u5927\u7d71\u9818"
                        ],
                        "nl": [
                            "vicepresident"
                        ],
                        "no": [
                            "visepresident"
                        ],
                        "oc": [
                            "vicepresident"
                        ],
                        "sv": [
                            "vicepresident"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch",
                            "ph\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vice-pr\u00e9sident": [
                    "Singulier"
                ],
                "vice-pr\u00e9sidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vice-roi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vizek\u00f6nig"
                        ],
                        "en": [
                            "viceroy"
                        ],
                        "br": [
                            "besroue",
                            "besroueed"
                        ],
                        "ca": [
                            "virrei"
                        ],
                        "es": [
                            "virrey"
                        ],
                        "io": [
                            "vicerejo"
                        ],
                        "it": [
                            "vicer\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderkoning"
                        ],
                        "pl": [
                            "wicekr\u00f3l"
                        ],
                        "pt": [
                            "rei"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vice-roi": [
                    "Singulier"
                ],
                "vice-rois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vice-royaut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vizek\u00f6nigreich"
                        ],
                        "en": [
                            "viceroyalty"
                        ],
                        "br": [
                            "besroueelezh"
                        ],
                        "da": [
                            "vicekonged\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "virreinato"
                        ],
                        "it": [
                            "vicereame"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderkoninkrijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "reinado"
                        ],
                        "sv": [
                            "vicekungad\u00f6me"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vice-royaut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vice-royaut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vic\u00e9simal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vigesimal"
                        ],
                        "en": [
                            "vigesimal"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "vigesimal"
                        ],
                        "es": [
                            "vigesimal"
                        ],
                        "fi": [
                            "vigesimaal"
                        ],
                        "it": [
                            "vigesimale"
                        ],
                        "pt": [
                            "vigesimal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vic\u00e9simal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vic\u00e9simaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vic\u00e9simale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vic\u00e9simales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vicieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "of vice",
                            "vicious",
                            "debauched",
                            "toward vice"
                        ],
                        "br": [
                            "fallakr"
                        ],
                        "eo": [
                            "perversa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vicioza"
                        ],
                        "it": [
                            "vizioso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vicieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vicieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vicissitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wechselfall"
                        ],
                        "en": [
                            "vicissitude"
                        ],
                        "io": [
                            "chanjeso"
                        ],
                        "it": [
                            "vicissitudine"
                        ],
                        "la": [
                            "vicissitudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wisselvalligheid",
                            "lotgeval"
                        ],
                        "oc": [
                            "vicissitud"
                        ],
                        "pt": [
                            "vicissitude"
                        ],
                        "ro": [
                            "vicisitudine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vicissitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "vicissitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vicomte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vicomte",
                            "Vizegraf"
                        ],
                        "en": [
                            "viscount"
                        ],
                        "br": [
                            "beskont"
                        ],
                        "ca": [
                            "vescomte"
                        ],
                        "es": [
                            "vizconde"
                        ],
                        "fi": [
                            "varakreivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "algr\u00f3f",
                            "vikomt"
                        ],
                        "it": [
                            "visconte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u7235"
                        ],
                        "nl": [
                            "burggraaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "vescomte"
                        ],
                        "pl": [
                            "wicehrabia"
                        ],
                        "pt": [
                            "visconde"
                        ],
                        "ro": [
                            "viconte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "vicomte"
                        ],
                        "cs": [
                            "vikomt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vicomte": [
                    "Singulier"
                ],
                "vicomtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vicomt\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "viscounty",
                            "viscountcy"
                        ],
                        "br": [
                            "beskontelezh"
                        ],
                        "es": [
                            "vizcondado"
                        ],
                        "it": [
                            "viscontea"
                        ],
                        "nl": [
                            "burggraafschap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vicomt\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vicomt\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vicomtesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vicomtesse",
                            "Vizegr\u00e4fin"
                        ],
                        "en": [
                            "viscountess"
                        ],
                        "br": [
                            "beskontez"
                        ],
                        "ca": [
                            "vescomtessa"
                        ],
                        "da": [
                            "vicegrevinde",
                            "vicekomtesse"
                        ],
                        "es": [
                            "vizcondesa"
                        ],
                        "it": [
                            "viscontessa"
                        ],
                        "la": [
                            "vicecomitissa"
                        ],
                        "nl": [
                            "burggravin"
                        ],
                        "pl": [
                            "wicehrabina"
                        ],
                        "pt": [
                            "viscondessa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vicomtesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vicomtesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "victime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slagoffer"
                        ],
                        "de": [
                            "Opfer"
                        ],
                        "en": [
                            "victim",
                            "casualty"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00edctima"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00edctima"
                        ],
                        "eo": [
                            "viktimo"
                        ],
                        "fo": [
                            "offur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ldozat"
                        ],
                        "io": [
                            "viktimo"
                        ],
                        "id": [
                            "korban"
                        ],
                        "it": [
                            "vittima"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "victima"
                        ],
                        "ms": [
                            "korban",
                            "kurban",
                            "mangsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "dupe",
                            "getroffene",
                            "slachtoffer"
                        ],
                        "no": [
                            "offer"
                        ],
                        "oc": [
                            "victima"
                        ],
                        "pl": [
                            "ofiara"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edtima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "obe\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaktoffer"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u011b\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victime": [
                    "Singulier"
                ],
                "victimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "victimisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Viktimisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "victimization",
                            "victimisation"
                        ],
                        "es": [
                            "victimizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "vitimizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "vittimizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "slachtofferschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitimiza\u00e7\u00e3o",
                            "vitima\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victimisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "victimisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "victimisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "victimism",
                            "victimhood"
                        ],
                        "es": [
                            "victimismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "vitimismo"
                        ],
                        "it": [
                            "vittimismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitimismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victimisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "victimismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "victimiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "victimist"
                        ],
                        "es": [
                            "victimista"
                        ],
                        "gl": [
                            "vitimista"
                        ],
                        "it": [
                            "vittimista"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitimista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victimiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "victimistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "victoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorwinning"
                        ],
                        "sq": [
                            "fitore"
                        ],
                        "de": [
                            "Sieg"
                        ],
                        "en": [
                            "victory"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631",
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0572\u0569\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u0259f\u0259r",
                            "q\u0259l\u0259b\u0259",
                            "qalibiyy\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "garaipen"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "buz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vict\u00f2ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80dc\u5229"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2b9\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobjeda"
                        ],
                        "da": [
                            "sejr"
                        ],
                        "es": [
                            "victoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "venko"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5it"
                        ],
                        "fi": [
                            "voitto"
                        ],
                        "gd": [
                            "buaidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1itheas"
                        ],
                        "gl": [
                            "victoria"
                        ],
                        "cy": [
                            "buddugoliaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10d0\u10e0\u10ef\u10d5\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03af\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e6\u05d7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u092f"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u0151zelem",
                            "diadal"
                        ],
                        "io": [
                            "vinko"
                        ],
                        "id": [
                            "kemenangan"
                        ],
                        "is": [
                            "sigur"
                        ],
                        "it": [
                            "vittoria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52dd\u5229",
                            "\u52dd\u3061"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0456\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "victoria"
                        ],
                        "lv": [
                            "uzvara"
                        ],
                        "lt": [
                            "pergal\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kamenangan"
                        ],
                        "mt": [
                            "reb\u0127a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u043b\u0430\u043b\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "overwinning",
                            "zege"
                        ],
                        "no": [
                            "seier",
                            "siger"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0638\u0641\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "zafar",
                            "g\u02bbalaba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0638\u0641\u0631",
                            "\u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwyci\u0119stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "vit\u00f3ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "victorie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00ed\u0165azstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "zmaga"
                        ],
                        "sv": [
                            "seger"
                        ],
                        "sw": [
                            "ushidi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u0444\u0430\u0440",
                            "\u0493\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u0442\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edt\u011bzstv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "zafer",
                            "yengi",
                            "galebe",
                            "galibiyet"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fde\u0148i\u015f",
                            "bolu\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eafng l\u1ee3i",
                            "th\u1eafng"
                        ],
                        "vo": [
                            "vikod"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d9\u05d2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avantage qu\u2019on remporte sur les ennemis dans une guerre, dans une bataille\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sieg"
                        ],
                        "en": [
                            "victory"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "garaipen",
                            "garaitza"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobjeda"
                        ],
                        "wa": [
                            "victwere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "victoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "victorien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "victoriaans"
                        ],
                        "sq": [
                            "viktorian"
                        ],
                        "de": [
                            "viktorianisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12f5\u120d\u12f5\u12eb\u1295"
                        ],
                        "en": [
                            "Victorian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u054e\u056b\u056f\u057f\u0578\u0580\u056b\u0561\u0576"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0986\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u043a\u0442\u0430\u0440\u044b\u044f\u043d\u0441\u043a\u0456"
                        ],
                        "bs": [
                            "viktorijanski"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "victoriana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\u6642\u4ee3"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube45\ud1a0\ub9ac\uc544 \uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "viktorijanski"
                        ],
                        "da": [
                            "victorianske"
                        ],
                        "es": [
                            "victoriano"
                        ],
                        "eo": [
                            "viktoriana"
                        ],
                        "fi": [
                            "viktoriaaninen"
                        ],
                        "gl": [
                            "vitoriano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03ba\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "hu": [
                            "viktori\u00e1nus"
                        ],
                        "it": [
                            "vittoriano"
                        ],
                        "nl": [
                            "victoriaans"
                        ],
                        "no": [
                            "viktorianske"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiktoria\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitoriano"
                        ],
                        "ro": [
                            "victorian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "viktori\u00e1nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "viktorijanski"
                        ],
                        "sv": [
                            "viktoriansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "viktori\u00e1nsk\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043a\u0442\u043e\u0440\u0456\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victorien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "victoriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "victorienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "victoriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "victorieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "victorious"
                        ],
                        "br": [
                            "buzek"
                        ],
                        "es": [
                            "victorioso"
                        ],
                        "io": [
                            "vinkanta"
                        ],
                        "it": [
                            "vittorioso"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edt\u011bzn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victorieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "victorieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "victuaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Provision de bouche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wegzehrung"
                        ],
                        "en": [
                            "vittles"
                        ],
                        "ca": [
                            "vitualla"
                        ],
                        "es": [
                            "vituallas"
                        ],
                        "it": [
                            "vettovaglie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "victuaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "victuailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne contient rien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vakant",
                            "behoeftig",
                            "berooid",
                            "pap"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7mbush"
                        ],
                        "de": [
                            "leer"
                        ],
                        "en": [
                            "empty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u063a"
                        ],
                        "az": [
                            "bo\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "huts"
                        ],
                        "br": [
                            "flak"
                        ],
                        "ca": [
                            "buit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a7a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube48"
                        ],
                        "hr": [
                            "prazan"
                        ],
                        "da": [
                            "tom"
                        ],
                        "es": [
                            "vac\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaka",
                            "senhava",
                            "malplena"
                        ],
                        "fo": [
                            "leysur",
                            "t\u00f3mur",
                            "\u00f3settur",
                            "t\u00f3mur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyhj\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fakant",
                            "leech"
                        ],
                        "gl": [
                            "baleiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0\u10e0\u10d8\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcres"
                        ],
                        "io": [
                            "vakua"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f3mur"
                        ],
                        "it": [
                            "spoglio",
                            "vuoto"
                        ],
                        "la": [
                            "inanis",
                            "vacuus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kosong",
                            "leher"
                        ],
                        "mg": [
                            "foana"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeg",
                            "ledig",
                            "lens",
                            "loos",
                            "onbezet",
                            "opengevallen",
                            "vacant",
                            "behoeftig",
                            "berooid",
                            "nooddruftig",
                            "hol"
                        ],
                        "no": [
                            "vakant",
                            "tom"
                        ],
                        "oc": [
                            "vu\u00e8g",
                            "void"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "vazio",
                            "vacante",
                            "vago",
                            "v\u00e1cuo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vidat",
                            "goal\u0103",
                            "gol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "Sunya"
                        ],
                        "sv": [
                            "tom"
                        ],
                        "sw": [
                            "tupu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1zdn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k",
                            "bo\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "vude",
                            "v\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leere"
                        ],
                        "ca": [
                            "buit"
                        ],
                        "es": [
                            "vac\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vakuo"
                        ],
                        "gl": [
                            "baleiro"
                        ],
                        "io": [
                            "vakuo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vacu\u00fcm",
                            "leegte"
                        ],
                        "oc": [
                            "vu\u00e8g"
                        ],
                        "ro": [
                            "gol",
                            "vid",
                            "vacum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vide": [
                    "Singulier"
                ],
                "vides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vide-grenier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "garage sale",
                            "yard sale",
                            "rummage sale"
                        ],
                        "da": [
                            "loppemarked"
                        ],
                        "fi": [
                            "myyj\u00e4iset"
                        ],
                        "nl": [
                            "garageverkoop",
                            "vrijmarkt"
                        ],
                        "pt": [
                            "venda de garagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vide-grenier": [
                    "Singulier"
                ],
                "vide-greniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vid\u00e9o": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 des images de t\u00e9l\u00e9vision ou apparent\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Video"
                        ],
                        "en": [
                            "video",
                            "vid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u062f\u064a\u0648"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00eddeo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89c6\u9891"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00eddeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "videa"
                        ],
                        "fi": [
                            "video"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03af\u03bd\u03c4\u03b5\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "video"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52d5\u753b",
                            "\u30d3\u30c7\u30aa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wideo"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00eddeo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vid\u00e9o": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vid\u00e9os": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vid\u00e9oclip": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Musikvideo"
                        ],
                        "en": [
                            "music video"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubba4\uc9c1 \ube44\ub514\uc624",
                            "\ubba4\ube44"
                        ],
                        "es": [
                            "videoclip"
                        ],
                        "it": [
                            "videoclip"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30d3\u30c7\u30aa",
                            "\u30d3\u30c7\u30aa\u30af\u30ea\u30c3\u30d7",
                            "\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30d3\u30c7\u30aa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vid\u00e9oclip": [
                    "Singulier"
                ],
                "vid\u00e9oclips": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vid\u00e9oconf\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Videokonferenz"
                        ],
                        "en": [
                            "videoconference",
                            "videophone conference"
                        ],
                        "ca": [
                            "videoconfer\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "videoconferencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "videkunveno"
                        ],
                        "it": [
                            "videoconferenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30c7\u30aa\u4f1a\u8b70"
                        ],
                        "nl": [
                            "videovergadering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vid\u00e9oconf\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "vid\u00e9oconf\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vid\u00e9osurveillance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Video\u00fcberwachung"
                        ],
                        "en": [
                            "video surveillance",
                            "video monitoring",
                            "CCTV",
                            "circuit television"
                        ],
                        "ca": [
                            "videovigil\u00e0ncia",
                            "circuit tancat de televisi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "video nadzor"
                        ],
                        "es": [
                            "videovigilancia",
                            "circuito cerrado de televisi\u00f3n",
                            "CCTV"
                        ],
                        "fi": [
                            "valvontakamera"
                        ],
                        "ga": [
                            "teilif\u00eds chiorcaid iata"
                        ],
                        "gl": [
                            "videovixilancia",
                            "circu\u00edto pechado de televisi\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "teledu cylch cyfyng"
                        ],
                        "id": [
                            "televisi sirkuit tertutup"
                        ],
                        "it": [
                            "videosorveglianza",
                            "televisione a circuito chiuso",
                            "TVCC"
                        ],
                        "ms": [
                            "televisyen litar tertutup"
                        ],
                        "nl": [
                            "videobewaking",
                            "cameratoezicht"
                        ],
                        "no": [
                            "kameraoverv\u00e5king"
                        ],
                        "pl": [
                            "telewizja przemys\u0142owa"
                        ],
                        "pt": [
                            "videovigil\u00e2ncia",
                            "circuito fechado de televis\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "priemyseln\u00e1 telev\u00edzia",
                            "uzavret\u00fd telev\u00edzny okruh"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamera\u00f6vervakning"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamerov\u00fd syst\u00e9m"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapal\u0131 devre televizyon"
                        ],
                        "vi": [
                            "camera gi\u00e1m s\u00e1t",
                            "camera quan s\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vid\u00e9osurveillance": [
                    "Singulier"
                ],
                "vid\u00e9osurveillances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}