{
    "vider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre vide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leeren"
                        ],
                        "en": [
                            "empty"
                        ],
                        "az": [
                            "bo\u015faltmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "goullonderi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "buidar"
                        ],
                        "es": [
                            "vaciar"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00fchjendama"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyhjent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mengosongkan"
                        ],
                        "it": [
                            "vuotare",
                            "svoutare"
                        ],
                        "oc": [
                            "voidar",
                            "vojar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u043e\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u043f\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00f6mma",
                            "l\u00e4nsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "videur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00fcrsteher"
                        ],
                        "en": [
                            "bouncer"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8rmand",
                            "udsmider"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c4\u03b1\u03be\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf\u03c5",
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad\u03c1\u03b7\u03c2",
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03ac\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "buttafuori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0448\u0438\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyhazova\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "videur": [
                    "Singulier"
                ],
                "videurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viduit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Witwenstand"
                        ],
                        "en": [
                            "widowhood"
                        ],
                        "la": [
                            "viduitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "weduwschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "veusatge",
                            "veusetat",
                            "viduitat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0434\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viduit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "viduit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Activit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "life"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b6"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4m\u00e4",
                            "el\u00e4minen"
                        ],
                        "ro": [
                            "via\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9riode entre la naissance et la mort\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lewe"
                        ],
                        "sq": [
                            "jet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Leben"
                        ],
                        "en": [
                            "life"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0575\u0561\u0576\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259yat"
                        ],
                        "eu": [
                            "bizi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u044b\u0446\u0446\u0451"
                        ],
                        "br": [
                            "buhez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "vida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u547d",
                            "\u751f\u6d3b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b6"
                        ],
                        "da": [
                            "liv"
                        ],
                        "es": [
                            "vida"
                        ],
                        "eo": [
                            "vivo"
                        ],
                        "et": [
                            "elu"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edv"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4m\u00e4",
                            "elo"
                        ],
                        "fy": [
                            "libben"
                        ],
                        "gd": [
                            "beatha",
                            "saoghal"
                        ],
                        "ga": [
                            "saol"
                        ],
                        "gl": [
                            "vida"
                        ],
                        "cy": [
                            "bywyd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10ea\u10dd\u10ea\u10ee\u10da\u10d4",
                            "\u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935\u0928",
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9let"
                        ],
                        "id": [
                            "nyawa"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00edf"
                        ],
                        "it": [
                            "vita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u547d",
                            "\u4eba\u751f",
                            "\u751f\u5b58"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043c\u0456\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "ku": [
                            "jiyan"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "v\u012bta"
                        ],
                        "lv": [
                            "dz\u012bve"
                        ],
                        "lt": [
                            "gyvenimas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Liewe"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "hidup",
                            "kehidupan",
                            "nyawa"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiainana"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127ajja"
                        ],
                        "gv": [
                            "bea"
                        ],
                        "mi": [
                            "koiora",
                            "ora"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043c\u044c"
                        ],
                        "nl": [
                            "leven"
                        ],
                        "no": [
                            "liv"
                        ],
                        "oc": [
                            "vida"
                        ],
                        "uz": [
                            "hayot"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a35\u0a28"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc",
                            "\u0632\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646\u06cc",
                            "\u062d\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cycie"
                        ],
                        "pt": [
                            "vida"
                        ],
                        "ro": [
                            "via\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0437\u043d\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442",
                            "\u017eivot"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eivot"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eivljenje"
                        ],
                        "sv": [
                            "liv"
                        ],
                        "sw": [
                            "uhai"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0438\u043d\u0434\u0430\u0433\u04e3",
                            "\u0437\u0438\u043d\u0434\u0430\u0433\u043e\u043d\u04e3",
                            "\u04b3\u0430\u0451\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivot"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u015fam",
                            "hayat"
                        ],
                        "tk": [
                            "durmu\u015f",
                            "\u00f6m\u00fcr"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0438\u0442\u0442\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eddi s\u1ed1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "veye"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05e2\u05d1\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leben"
                        ],
                        "br": [
                            "buhez"
                        ],
                        "es": [
                            "vida"
                        ],
                        "io": [
                            "vivo"
                        ],
                        "it": [
                            "vita"
                        ],
                        "ln": [
                            "bom\u0254i"
                        ],
                        "pt": [
                            "vida"
                        ],
                        "ro": [
                            "via\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0437\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vie": [
                    "Singulier"
                ],
                "vies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieillard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ouer"
                        ],
                        "en": [
                            "old man",
                            "timer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0644 \u0645\u0633\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "starac"
                        ],
                        "es": [
                            "viejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maljunulo"
                        ],
                        "et": [
                            "vanamees"
                        ],
                        "gd": [
                            "bodach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "agg"
                        ],
                        "io": [
                            "oldo"
                        ],
                        "it": [
                            "vegliardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8001\u4eba",
                            "\u5e74\u5bc4\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043b",
                            "\u049b\u0430\u0440\u0442",
                            "\u049b\u0430\u0440\u0438\u044f",
                            "\u0430\u049b\u0441\u0430\u049b\u0430\u043b",
                            "\u0448\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bejaarde",
                            "oude man"
                        ],
                        "pl": [
                            "starzec"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103tr\u00een"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043a",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "gubbe"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzee"
                        ],
                        "tr": [
                            "ihtiyar"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ee5 gi\u00e0"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhehla",
                            "ilikhehla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieillard": [
                    "Singulier"
                ],
                "vieillards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieillarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "old woman"
                        ],
                        "es": [
                            "vieja"
                        ],
                        "eo": [
                            "maljunulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "vegliarda"
                        ],
                        "tr": [
                            "ihtiyar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieillarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "vieillardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme \u00e2g\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alte Frau"
                        ],
                        "en": [
                            "old woman"
                        ],
                        "eu": [
                            "atso"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "co": [
                            "vechja"
                        ],
                        "es": [
                            "vieja"
                        ],
                        "it": [
                            "vecchia"
                        ],
                        "nl": [
                            "oude vrouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "velha"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103tr\u00e2n\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieille": [
                    "Singulier"
                ],
                "vieilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieillesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alter"
                        ],
                        "en": [
                            "old age",
                            "age",
                            "oldness"
                        ],
                        "ca": [
                            "vellesa",
                            "ancianitat"
                        ],
                        "co": [
                            "vichj\u00e0ia"
                        ],
                        "hr": [
                            "starost"
                        ],
                        "da": [
                            "alderdom"
                        ],
                        "es": [
                            "vejez"
                        ],
                        "eo": [
                            "maljuneco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b7\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "oldeso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04d9\u0440\u0456\u043b\u0456\u043a",
                            "\u049b\u0430\u0440\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ouderdom",
                            "ouderdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "vielhum",
                            "vielhesa"
                        ],
                        "pt": [
                            "velhice"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5lderdom"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1\u0159\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieillesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vieillesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieilli": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a pris un coup de vieux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abgelagert",
                            "gealtert"
                        ],
                        "en": [
                            "aged"
                        ],
                        "hu": [
                            "meg\u00f6regedett"
                        ],
                        "it": [
                            "invecchiato"
                        ],
                        "nl": [
                            "verouderd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qui est devenu surann\u00e9, qui date d\u2019une autre \u00e9poque.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberaltert",
                            "altmodisch",
                            "archaisch",
                            "veraltend"
                        ],
                        "en": [
                            "dated",
                            "fashioned",
                            "archaic"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9gies"
                        ],
                        "it": [
                            "invecchiato"
                        ],
                        "nl": [
                            "verouderd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieilli": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vieillis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vieillie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vieillies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "devenir vieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alt werden"
                        ],
                        "en": [
                            "grow old",
                            "get old"
                        ],
                        "br": [
                            "kozha\u00f1",
                            "koshaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "envellir"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ldes"
                        ],
                        "es": [
                            "envejecer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "oldeskar"
                        ],
                        "it": [
                            "invecchiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0442\u0430\u044e"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430\u044e\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "senesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "oud worden"
                        ],
                        "no": [
                            "aldre",
                            "eldes"
                        ],
                        "oc": [
                            "vielhir"
                        ],
                        "pt": [
                            "envelhecer"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzeeka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430\u044e"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1rnout",
                            "zest\u00e1rnout"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u015flanmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "garramak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vieillissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alterung"
                        ],
                        "en": [
                            "aging",
                            "ageing"
                        ],
                        "es": [
                            "envejecimiento"
                        ],
                        "gl": [
                            "envellecemento"
                        ],
                        "io": [
                            "oldigo"
                        ],
                        "it": [
                            "invecchiamento"
                        ],
                        "pt": [
                            "envelhecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ldrande"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1rnut\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieillissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "vieillissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viennois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "vien\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "vien\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "viennese"
                        ],
                        "oc": [
                            "vien\u00e9s",
                            "vian\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "vienense",
                            "vien\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "wiensk"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edde\u0148sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viennoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "viennoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Viennois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiener",
                            "Wienerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Viennese"
                        ],
                        "ca": [
                            "vien\u00e8s",
                            "vienesa"
                        ],
                        "da": [
                            "wiener"
                        ],
                        "es": [
                            "vien\u00e9s",
                            "vienesa"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9csi"
                        ],
                        "it": [
                            "viennese"
                        ],
                        "la": [
                            "Vindoboniensis",
                            "Vindoboniennse"
                        ],
                        "oc": [
                            "vien\u00e9s",
                            "vian\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiede\u0144czyk"
                        ],
                        "cs": [
                            "V\u00edde\u0148an"
                        ],
                        "tr": [
                            "Viyanal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "viennoiserie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Produit de boulangerie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "viennoiserie"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u0444\u043b\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "boller\u00eda"
                        ],
                        "no": [
                            "wienerbr\u00f8d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "wienerbr\u00f6d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viennoiserie": [
                    "Singulier"
                ],
                "viennoiseries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vierge": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas eu de relation(s) sexuelle(s)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maagdelik"
                        ],
                        "de": [
                            "jungfr\u00e4ulich"
                        ],
                        "en": [
                            "virgin",
                            "maiden"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0630\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "ast": [
                            "virxe"
                        ],
                        "az": [
                            "bakir\u0259"
                        ],
                        "ca": [
                            "verge"
                        ],
                        "da": [
                            "jomfru"
                        ],
                        "es": [
                            "virgen"
                        ],
                        "eo": [
                            "virga"
                        ],
                        "fi": [
                            "koskematon"
                        ],
                        "gl": [
                            "virxinal",
                            "virxe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b8\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u0171z"
                        ],
                        "it": [
                            "vergine"
                        ],
                        "lt": [
                            "jaunav\u012bgs",
                            "nevain\u012bgs"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagdelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "verge"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewiczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "virgem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "panensk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vierge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vierges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maagd"
                        ],
                        "de": [
                            "Jungfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "virgin",
                            "maiden"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc22b\ucc98\ub140"
                        ],
                        "da": [
                            "jomfru"
                        ],
                        "es": [
                            "virgen"
                        ],
                        "eo": [
                            "virgulino"
                        ],
                        "fy": [
                            "faam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b8\u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51e6\u5973"
                        ],
                        "la": [
                            "virgo"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagd"
                        ],
                        "oc": [
                            "verge"
                        ],
                        "pt": [
                            "virgem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "jungfru"
                        ],
                        "cs": [
                            "panna"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakire"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fille qui n\u2019a eu commerce charnel avec aucun homme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jungfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "virgin"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerc\u02bchez"
                        ],
                        "fi": [
                            "neitsyt"
                        ],
                        "it": [
                            "vergine"
                        ],
                        "oc": [
                            "verge"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vierge": [
                    "Singulier"
                ],
                "vierges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Vierge": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "constellation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jungfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "Virgo"
                        ],
                        "ca": [
                            "Verge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ba4\u5973\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc98\ub140\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Jomfruen"
                        ],
                        "es": [
                            "Virgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Virgo"
                        ],
                        "gl": [
                            "Virxe"
                        ],
                        "ia": [
                            "Virgine"
                        ],
                        "it": [
                            "Vergine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3068\u3081\u5ea7",
                            "\u4e59\u5973\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0411\u0438\u043a\u0435\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "Virgo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Jongfra"
                        ],
                        "pl": [
                            "Panna"
                        ],
                        "pt": [
                            "Virgem",
                            "Virgo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "Jungfrun"
                        ],
                        "cs": [
                            "Panna"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ba\u015fak"
                        ],
                        "vi": [
                            "Th\u1ea5t N\u1eef"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marie, m\u00e8re du Christ",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Virgin",
                            "Virgin Mary"
                        ],
                        "ca": [
                            "Verge",
                            "Mare de D\u00e9u"
                        ],
                        "es": [
                            "Virgen"
                        ],
                        "gl": [
                            "Virxe"
                        ],
                        "ia": [
                            "Virgine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8056\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "oc": [
                            "Verge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jungfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "Virgo"
                        ],
                        "ca": [
                            "verge",
                            "virgo"
                        ],
                        "da": [
                            "jomfru"
                        ],
                        "gl": [
                            "virgo",
                            "virxe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e59\u5973\u5ea7",
                            "\u304a\u3068\u3081\u5ea7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Vierge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Vierges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vietnamien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vietnamesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Vietnamese"
                        ],
                        "eu": [
                            "vietnamera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d8a\u5357\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ud2b8\ub0a8\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "vietnamesisk"
                        ],
                        "es": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "et": [
                            "vietnami"
                        ],
                        "fi": [
                            "vietnam"
                        ],
                        "hu": [
                            "vietnami"
                        ],
                        "it": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "vjetnamie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "vietnamie\u010di\u0173"
                        ],
                        "no": [
                            "vietnamesisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "vietnamenc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wietnamski"
                        ],
                        "pt": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "ro": [
                            "vietnamez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vietnam\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "vietnam\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "vietnamesiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "vietnam\u0161tina"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Vi\u1ec7t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vietnamesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Vietnamese"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d8a\u5357\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ud2b8\ub0a8\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "vietnamesisk"
                        ],
                        "es": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "et": [
                            "vietnami"
                        ],
                        "fi": [
                            "vietnamilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "vietnami"
                        ],
                        "it": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "vjetnamie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "vietnamie\u010di\u0173"
                        ],
                        "no": [
                            "vietnamesisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "vietnamenc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wietnamski"
                        ],
                        "pt": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "ro": [
                            "vietnamez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "vietnamski"
                        ],
                        "sv": [
                            "vietnamesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "vietnamsk\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "Vi\u1ec7t",
                            "Vi\u1ec7t Nam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vietnamien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vietnamiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vietnamienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vietnamiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Vietnamien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Vi\u00ebtnamees"
                        ],
                        "de": [
                            "Vietnamese",
                            "Vietnamesin"
                        ],
                        "en": [
                            "Vietnamese"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u062a\u0646\u0627\u0645\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "vietnamita",
                            "vietnam\u00edn",
                            "vietnamina"
                        ],
                        "eu": [
                            "vietnamdar"
                        ],
                        "ca": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ud2b8\ub0a8\uc778",
                            "\ubca0\ud2b8\ub0a8 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "vietnameser"
                        ],
                        "es": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "eo": [
                            "vjetnamo",
                            "vjetnami\u0109o",
                            "vjetnamino"
                        ],
                        "et": [
                            "vietnamlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "vietnamilainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "hu": [
                            "vietn\u00e1mi",
                            "vietnami"
                        ],
                        "it": [
                            "vietnamita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u4eba"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793",
                            "\u1798"
                        ],
                        "lv": [
                            "vjetnamietis",
                            "vjetnamiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "vietnamietis",
                            "vietnamiet\u0117"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d8a\u5357\u4eba"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0432\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c \u0445\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vietnamees",
                            "Vietnamese"
                        ],
                        "no": [
                            "vietnameser",
                            "vietnamesar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wietnamczyk",
                            "Wietnamka"
                        ],
                        "pt": [
                            "vietnamita",
                            "Vietnamiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "vietnamez",
                            "vietnamez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0435\u0446",
                            "\u0432\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0412\u0438\u0458\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0430\u0446",
                            "Vijetnamac"
                        ],
                        "sl": [
                            "Vietnamec",
                            "Vietnamka"
                        ],
                        "sv": [
                            "vietnames",
                            "vietnamesiska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mvietinamu",
                            "Mvieti"
                        ],
                        "cs": [
                            "Vietnamec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e14\u0e19\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "Vietnaml\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t",
                            "ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam"
                        ],
                        "vo": [
                            "Vietnam\u00e4nan",
                            "Vietnam\u00e4nan",
                            "Vietnam\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Vietnamien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Vietnamiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oud",
                            "bejaard",
                            "aftandig",
                            "aftands"
                        ],
                        "de": [
                            "alt",
                            "bejahrt",
                            "betagt"
                        ],
                        "en": [
                            "old"
                        ],
                        "ang": [
                            "eald"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f\u064a\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259ski"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh",
                            "oadet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "vell",
                            "anci\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a1\ub2e4",
                            "\ub299\ub2e4",
                            "\uc624\ub798\ub418\ub2e4",
                            "\uad6c"
                        ],
                        "co": [
                            "vechju"
                        ],
                        "hr": [
                            "star"
                        ],
                        "da": [
                            "gammel"
                        ],
                        "es": [
                            "anciano",
                            "viejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maljuna",
                            "kaduka"
                        ],
                        "et": [
                            "vana"
                        ],
                        "fo": [
                            "gamal",
                            "\u00fassaligur",
                            "skirvisligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "raihnas"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00e2ld",
                            "\u00fatlibbe",
                            "\u00fatwikelse"
                        ],
                        "gd": [
                            "sean"
                        ],
                        "ga": [
                            "sean"
                        ],
                        "cy": [
                            "hen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10ee\u10e3\u10ea\u10d8",
                            "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03b7\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151s",
                            "\u00f6reg"
                        ],
                        "io": [
                            "olda",
                            "anciena"
                        ],
                        "id": [
                            "tua",
                            "antik"
                        ],
                        "ia": [
                            "vetere",
                            "vetule",
                            "ancian"
                        ],
                        "is": [
                            "gamall"
                        ],
                        "it": [
                            "vecchio",
                            "decrepito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u043a\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eer",
                            "kevn"
                        ],
                        "la": [
                            "anus",
                            "vetus",
                            "vetustus"
                        ],
                        "lv": [
                            "vecs",
                            "sens"
                        ],
                        "lt": [
                            "senas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "antitra"
                        ],
                        "mt": [
                            "qadim"
                        ],
                        "nl": [
                            "bejaard",
                            "oud",
                            "vergevorderd",
                            "aftands",
                            "bouwvallig",
                            "gammel",
                            "uitgeleefd",
                            "uitgewoond",
                            "wrak"
                        ],
                        "no": [
                            "gammel"
                        ],
                        "oc": [
                            "vi\u00e8lh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "stary"
                        ],
                        "pt": [
                            "caduco",
                            "decr\u00e9pito",
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103tr\u00een",
                            "vechi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "star\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "star"
                        ],
                        "sv": [
                            "gammal"
                        ],
                        "tl": [
                            "matand\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "star\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "eski"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "zu": [
                            "dala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieille": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vieilles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vieux-nordique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "altnordisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Old Norse"
                        ],
                        "no": [
                            "norr\u00f8nt",
                            "norr\u00f8nt"
                        ],
                        "sv": [
                            "fornnordisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "staroseversk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vieux-nordique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vieux-nordiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vif-argent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quecksilber"
                        ],
                        "en": [
                            "quicksilver"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent viu"
                        ],
                        "es": [
                            "argento vivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "elohopea"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwikzilver"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vigie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Matelot qui est en vigie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mastwache",
                            "Schiffsw\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "lookout"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvatisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wachtpost"
                        ],
                        "pt": [
                            "vigia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigie": [
                    "Singulier"
                ],
                "vigies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigilance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vigilance",
                            "wakefulness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0642\u0638\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "evezhiegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "vigilancia"
                        ],
                        "io": [
                            "vigilo"
                        ],
                        "ia": [
                            "vigilantia"
                        ],
                        "it": [
                            "vigilanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "waaksheid",
                            "waakzaamheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "czujno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "vigil\u00e2ncia"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaksamhet",
                            "p\u00e5passlighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "bd\u011blost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigilance": [
                    "Singulier"
                ],
                "vigilances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigilant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lewendig"
                        ],
                        "de": [
                            "aufgeweckt",
                            "flink",
                            "frisch",
                            "gewandt",
                            "hurtig",
                            "munter",
                            "wach"
                        ],
                        "en": [
                            "vigilant"
                        ],
                        "eu": [
                            "erne"
                        ],
                        "ca": [
                            "despert",
                            "atent"
                        ],
                        "da": [
                            "livlig",
                            "agtp\u00e5givende"
                        ],
                        "es": [
                            "alerta",
                            "atento"
                        ],
                        "eo": [
                            "vigla",
                            "atenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edvligur",
                            "vakin",
                            "k\u00e1tur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9l\u00e9nk"
                        ],
                        "io": [
                            "vigilanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "druk",
                            "levendig",
                            "kras",
                            "kwiek",
                            "opgewekt",
                            "rap",
                            "tierig",
                            "vief",
                            "wakker"
                        ],
                        "pt": [
                            "alerta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaksam",
                            "p\u00e5passlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigilant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vigilants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vigilante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vigilantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigile": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gardien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "security guard"
                        ],
                        "es": [
                            "vigilante"
                        ],
                        "la": [
                            "nyctophylax"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaker"
                        ],
                        "pl": [
                            "ochroniarz"
                        ],
                        "cs": [
                            "ponocn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigile": [
                    "Singulier"
                ],
                "vigiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigintisexvirat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "en": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062a\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0631\u062c\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5341\u516d\u4eba\u56e2"
                        ],
                        "es": [
                            "vigintisexvirato"
                        ],
                        "fi": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "hu": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "it": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "la": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "nl": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "pl": [
                            "vigintisexvirato"
                        ],
                        "ro": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "tr": [
                            "vigintisexviri"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d9\u05d2\u05d9\u05e0\u05d8\u05d9\u05e1\u05e7\u05e1\u05d5\u05d5\u05d9\u05e8\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigintisexvirat": [
                    "Singulier"
                ],
                "vigintisexvirats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vitis vinifera",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vitis vinifera"
                        ],
                        "en": [
                            "grapevine",
                            "vine"
                        ],
                        "br": [
                            "gwini"
                        ],
                        "ca": [
                            "cep"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwinbrenn"
                        ],
                        "co": [
                            "vigna"
                        ],
                        "da": [
                            "vinstok"
                        ],
                        "es": [
                            "vid",
                            "cepa",
                            "vi\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "vito",
                            "vitejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viinik\u00f6ynn\u00f6s",
                            "viinitarha"
                        ],
                        "fy": [
                            "druvebeam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03ad\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "vito"
                        ],
                        "ia": [
                            "vite"
                        ],
                        "it": [
                            "vite"
                        ],
                        "ku": [
                            "rez"
                        ],
                        "la": [
                            "vitis"
                        ],
                        "nl": [
                            "wingerd",
                            "wijnstok"
                        ],
                        "pt": [
                            "videira",
                            "parreira",
                            "vide",
                            "vinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "vi\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinstock"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Plante \u00e0 tige ligneuse et ordinairement tortue, qui produit le raisin dont on fait le vin.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weinrebe",
                            "Weinstock"
                        ],
                        "eo": [
                            "vinberujo",
                            "vinarbusto",
                            "vinberarbo",
                            "vinberplanto"
                        ],
                        "ia": [
                            "vite"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijngaard",
                            "wingerd"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzabibu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "vignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigneron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Winzer",
                            "Weing\u00e4rtner",
                            "Weinbauer"
                        ],
                        "en": [
                            "vinedresser"
                        ],
                        "eu": [
                            "ardogile"
                        ],
                        "br": [
                            "gwiniegour",
                            "gwinienner",
                            "gwinier"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwinbrenner",
                            "gwiner"
                        ],
                        "co": [
                            "vignaghjolu"
                        ],
                        "ia": [
                            "viticultor"
                        ],
                        "it": [
                            "viticoltore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0440\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigneron": [
                    "Singulier"
                ],
                "vignerons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vignetage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vignettierung"
                        ],
                        "en": [
                            "vignetting"
                        ],
                        "es": [
                            "vi\u00f1eteado"
                        ],
                        "it": [
                            "vignettatura"
                        ],
                        "pl": [
                            "winietowanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "vin\u011btace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vignetage": [
                    "Singulier"
                ],
                "vignetages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vignette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ornement typographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vignette"
                        ],
                        "en": [
                            "vignette"
                        ],
                        "da": [
                            "vignet"
                        ],
                        "es": [
                            "vi\u00f1eta"
                        ],
                        "io": [
                            "vinyeto"
                        ],
                        "it": [
                            "vignetta"
                        ],
                        "pl": [
                            "winieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinheta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u044c\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinjett"
                        ],
                        "cs": [
                            "vin\u011bta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vignette": [
                    "Singulier"
                ],
                "vignettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vignoble": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wingerd"
                        ],
                        "de": [
                            "Weinberg"
                        ],
                        "en": [
                            "vineyard"
                        ],
                        "br": [
                            "gwinieg"
                        ],
                        "co": [
                            "vignale"
                        ],
                        "es": [
                            "vi\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "vitejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viinitarha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03ad\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "agro"
                        ],
                        "it": [
                            "vigna",
                            "o vigneto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijngaard",
                            "wijnberg"
                        ],
                        "oc": [
                            "vinhal",
                            "vinhi\u00e8r",
                            "vinhar\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinhedo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "vinohrad"
                        ],
                        "sv": [
                            "ving\u00e5rd"
                        ],
                        "cs": [
                            "vinohrad"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vignoble": [
                    "Singulier"
                ],
                "vignobles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigogne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ruminant (1)\u00a0:",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vicugna vicugna"
                        ],
                        "de": [
                            "Vikunja"
                        ],
                        "en": [
                            "vicu\u00f1a"
                        ],
                        "az": [
                            "vicuna",
                            "vikunya"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikuina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u043a\u0443\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "vigogn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0443\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "vicunya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a86\u9a6c"
                        ],
                        "es": [
                            "vicu\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "vikuno"
                        ],
                        "et": [
                            "vikunja"
                        ],
                        "fi": [
                            "vikunja"
                        ],
                        "ga": [
                            "vici\u00fana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "vikunya"
                        ],
                        "io": [
                            "vikuno"
                        ],
                        "id": [
                            "vikuna"
                        ],
                        "ia": [
                            "vicunia"
                        ],
                        "it": [
                            "vigogna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3"
                        ],
                        "csb": [
                            "wig\u00f2ni\u00f4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0443\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "vikunja"
                        ],
                        "lt": [
                            "vikunija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Vikunja"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0443\u045a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "vikuna"
                        ],
                        "nl": [
                            "vicu\u00f1a"
                        ],
                        "no": [
                            "vikunja"
                        ],
                        "pl": [
                            "wikunia",
                            "wikunia andyjska",
                            "wigo\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "vicunha"
                        ],
                        "ro": [
                            "vicunia",
                            "vigonia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0443\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0443\u045a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "vikunja"
                        ],
                        "sk": [
                            "viku\u0148a",
                            "viku\u0148a mal\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "vikunja"
                        ],
                        "sv": [
                            "vikunja"
                        ],
                        "cs": [
                            "viku\u0148a"
                        ],
                        "tr": [
                            "vikunya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043a\u0443\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ea1c \u0111\u00e0 vicu\u00f1a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigogne": [
                    "Singulier"
                ],
                "vigognes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigoureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kr\u00e4ftig",
                            "robust"
                        ],
                        "en": [
                            "vigorous"
                        ],
                        "br": [
                            "kalonek"
                        ],
                        "es": [
                            "vigoroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "vigla"
                        ],
                        "fi": [
                            "voimakas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1\u03bb\u03ad\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vigoroza"
                        ],
                        "id": [
                            "vigalousi"
                        ],
                        "it": [
                            "vigoroso"
                        ],
                        "pt": [
                            "vigoroso"
                        ],
                        "ro": [
                            "viguros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "stark",
                            "kraftig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigoureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vigoureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vigueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Force\u00a0; pl\u00e9nitude\u00a0; \u00e9nergie\u00a0; fougue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "animo",
                            "bedrywigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Kraft",
                            "Vitalit\u00e4t",
                            "Heftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "vigor",
                            "ou vigour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0632\u0631",
                            "\u0642\u0648\u0629",
                            "\u0639\u0632\u0645",
                            "\u062d\u0632\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "kemen"
                        ],
                        "eo": [
                            "vigleco",
                            "fortikeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasuvoima"
                        ],
                        "fy": [
                            "animo",
                            "belangstelling"
                        ],
                        "io": [
                            "vigoro"
                        ],
                        "it": [
                            "vigore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vigueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "vigueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "VIH": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "HIV"
                        ],
                        "ca": [
                            "VIH"
                        ],
                        "es": [
                            "VIH"
                        ],
                        "it": [
                            "HIV"
                        ],
                        "nl": [
                            "HIV"
                        ],
                        "oc": [
                            "VIU"
                        ],
                        "pl": [
                            "HIV"
                        ],
                        "pt": [
                            "VIH",
                            "HIV"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0418\u0427"
                        ],
                        "sv": [
                            "hiv",
                            "HIV"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Viking": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Viking"
                        ],
                        "az": [
                            "vikinq"
                        ],
                        "es": [
                            "viking",
                            "vikingo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03af\u03ba\u03b9\u03bd\u03b3\u03ba"
                        ],
                        "it": [
                            "Vichingo",
                            "Vichinga"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wiking"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Viking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Viking": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Vikings": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vile"
                        ],
                        "br": [
                            "vil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5351\u9119"
                        ],
                        "es": [
                            "vil"
                        ],
                        "io": [
                            "desnobla"
                        ],
                        "it": [
                            "vile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60c5\u3051\u306a\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "lelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "vil"
                        ],
                        "cs": [
                            "poklesl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vile": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "viles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vilain": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbel",
                            "b\u00f6sartig",
                            "Scheusal"
                        ],
                        "en": [
                            "wicked",
                            "mean",
                            "nasty",
                            "naughty"
                        ],
                        "es": [
                            "feo",
                            "malo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00fanya",
                            "cs\u00faf",
                            "ronda",
                            "hitv\u00e1ny",
                            "becstelen",
                            "aljas",
                            "gyal\u00e1zatos",
                            "szem\u00e9rems\u00e9rt\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "leda"
                        ],
                        "id": [
                            "nakal"
                        ],
                        "it": [
                            "brutto"
                        ],
                        "nl": [
                            "lelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vilain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vilains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vilaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vilaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vilayet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "vilajet"
                        ],
                        "de": [
                            "Wilajet"
                        ],
                        "en": [
                            "vilayet"
                        ],
                        "es": [
                            "vilayeto"
                        ],
                        "pl": [
                            "wilajet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vilayet": [
                    "Singulier"
                ],
                "vilayets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vilebrequin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manivelle porte-foret",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handbohrmaschine",
                            "Kurbelbohrmaschine",
                            "Handkurbelbohrmaschine"
                        ],
                        "en": [
                            "brace",
                            "bitbrace",
                            "bitstock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0632\u0627\u0644",
                            "\u0645\u062b\u0642\u0627\u0628"
                        ],
                        "fi": [
                            "vintil\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "girabacchino"
                        ],
                        "nl": [
                            "handboor"
                        ],
                        "oc": [
                            "tarav\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "pua"
                        ],
                        "wa": [
                            "windea",
                            "tourbeye",
                            "winberkin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arbre rotatif dont le coude est articul\u00e9 \u00e0 une bielle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crankshaft"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0630\u0639 \u0645\u0639\u0642\u0648\u0641",
                            "\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokretna osovina"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampiakseli"
                        ],
                        "it": [
                            "albero a gomiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "krukas"
                        ],
                        "oc": [
                            "virabiquin",
                            "virabroquin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vilebrequin": [
                    "Singulier"
                ],
                "vilebrequins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vilipender": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diffamer",
                            "verunglimpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "vilify",
                            "vilipend"
                        ],
                        "es": [
                            "injuriar",
                            "diffamer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b9\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "vilipender",
                            "diffamer"
                        ],
                        "nl": [
                            "misprijzen",
                            "uitschelden",
                            "door het slijk halen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "villa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "vacation home",
                            "country house",
                            "villa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0644\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "es": [
                            "villa",
                            "quinta"
                        ],
                        "it": [
                            "villa"
                        ],
                        "pt": [
                            "vila",
                            "casa de campo"
                        ],
                        "cs": [
                            "chata",
                            "vila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "villa": [
                    "Singulier"
                ],
                "villas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "village": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe d\u2019habitations rurales",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dorp"
                        ],
                        "sq": [
                            "fshat"
                        ],
                        "de": [
                            "Dorf",
                            "Feriendorf",
                            "Ort"
                        ],
                        "en": [
                            "village",
                            "hamlet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\ufed7\ufeae\ufef3\ufe94"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0575\u0578\u0582\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259nd"
                        ],
                        "ca": [
                            "poble",
                            "vila",
                            "poblaci\u00f3",
                            "vilatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6751"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc744"
                        ],
                        "co": [
                            "paese"
                        ],
                        "hr": [
                            "selo"
                        ],
                        "da": [
                            "landsby"
                        ],
                        "es": [
                            "pueblo",
                            "aldea"
                        ],
                        "eo": [
                            "vila\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "bygd"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyl\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "doarp"
                        ],
                        "gd": [
                            "clachan"
                        ],
                        "cy": [
                            "pentref"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03cc"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199auye"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e4\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "falu"
                        ],
                        "io": [
                            "vilajo"
                        ],
                        "id": [
                            "kampung"
                        ],
                        "it": [
                            "villaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6751"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u044b\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "gund"
                        ],
                        "la": [
                            "vicus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Duerf"
                        ],
                        "ms": [
                            "kampung"
                        ],
                        "nl": [
                            "dorp"
                        ],
                        "no": [
                            "bygd",
                            "landsby"
                        ],
                        "oc": [
                            "vilatge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0633\u062a\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "wie\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "aldeia",
                            "povoado"
                        ],
                        "ro": [
                            "sat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "dedina"
                        ],
                        "sl": [
                            "vas"
                        ],
                        "sv": [
                            "by"
                        ],
                        "sw": [
                            "kijiji",
                            "mji"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u044b\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "ves",
                            "vesnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6y"
                        ],
                        "tk": [
                            "oba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u043bo"
                        ],
                        "wa": [
                            "viyaedje"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "village": [
                    "Singulier"
                ],
                "villages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "villageois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fshatar"
                        ],
                        "de": [
                            "D\u00f6rfler",
                            "Dorfbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "villager"
                        ],
                        "es": [
                            "aldeano",
                            "lugare\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "vila\u011dano"
                        ],
                        "fy": [
                            "doarpsman"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vilajano"
                        ],
                        "ku": [
                            "gund\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "dorpeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "vilatgenc",
                            "vilatg\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "alde\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103tean"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6yl\u00fc",
                            "ta\u015fral\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ville": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Zone urbaine fortement peupl\u00e9e dans laquelle se concentre la majorit\u00e9 des activit\u00e9s humaines d\u2019un pays.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stad"
                        ],
                        "sq": [
                            "qytet"
                        ],
                        "de": [
                            "Stadt",
                            "Ort"
                        ],
                        "en": [
                            "city",
                            "town"
                        ],
                        "ang": [
                            "burg",
                            "burh",
                            "ceaster"
                        ],
                        "ar": [
                            "\ufee3\ufeaa\ufef3\ufee7\ufe94"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259h\u0259r"
                        ],
                        "nds": [
                            "Stad",
                            "Stadt"
                        ],
                        "eu": [
                            "herri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "grad"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00ear"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciutat",
                            "poblaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57ce\u5e02",
                            "\u57ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "grad"
                        ],
                        "da": [
                            "by"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudad",
                            "poblaci\u00f3n",
                            "urbe"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbo"
                        ],
                        "et": [
                            "linn"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdur"
                        ],
                        "fj": [
                            "siti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupunki"
                        ],
                        "fy": [
                            "st\u00ead"
                        ],
                        "gd": [
                            "baile"
                        ],
                        "ga": [
                            "baile"
                        ],
                        "gl": [
                            "cidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "tref"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hsb": [
                            "m\u011bsto"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936\u0939\u0930",
                            "\u0928\u0917\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ros"
                        ],
                        "io": [
                            "urbo"
                        ],
                        "id": [
                            "kota"
                        ],
                        "ia": [
                            "urbe",
                            "citate"
                        ],
                        "is": [
                            "sta\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "citt\u00e0",
                            "municipalit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90fd\u5e02"
                        ],
                        "csb": [
                            "gard"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0448\u0430\u04bb\u0430\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784",
                            "\u179a",
                            "\u1784"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "bajar"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ead\u0e87",
                            "\u0e8a\u0ebd\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "oppidum",
                            "urbs"
                        ],
                        "lv": [
                            "pils\u0113ta"
                        ],
                        "lt": [
                            "miestelis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "bandar"
                        ],
                        "mg": [
                            "tan\u00e0na"
                        ],
                        "mt": [
                            "belt"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0936\u0939\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "stad",
                            "plaats"
                        ],
                        "no": [
                            "by"
                        ],
                        "oc": [
                            "vila",
                            "ciutat"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u06c1\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "kent",
                            "shahar"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u069a\u0627\u0631"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0647\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "miasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidade",
                            "munic\u00edpio"
                        ],
                        "ro": [
                            "cetate",
                            "ora\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928\u0917\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "mesto"
                        ],
                        "sl": [
                            "mesto"
                        ],
                        "sv": [
                            "stad",
                            "storstad"
                        ],
                        "sw": [
                            "mji"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0430\u04b3\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1yan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u04d9\u04bb\u04d9\u0440",
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bsto"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07",
                            "\u0e19\u0e04\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "belde",
                            "kent",
                            "\u015fehir"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015f\u00e4her"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "tinh",
                            "th\u00e0nh ph\u1ed1"
                        ],
                        "wa": [
                            "veye"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05d8\u05e2\u05d8\u05dc",
                            "\u05d8"
                        ],
                        "zu": [
                            "idolobha",
                            "ilidolobha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "4. Population d'une ville.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stadt"
                        ],
                        "en": [
                            "city",
                            "town"
                        ],
                        "la": [
                            "c\u012bvit\u0101s"
                        ],
                        "nl": [
                            "stad"
                        ],
                        "sw": [
                            "watu wa mji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ville": [
                    "Singulier"
                ],
                "villes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ville-dortoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trabantenstadt",
                            "Trabantensiedlung",
                            "Schlafstadt"
                        ],
                        "en": [
                            "commuter town",
                            "bedroom community",
                            "bedroom suburb",
                            "dormitory town",
                            "bedroom town"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ub4dc\ud0c0\uc6b4"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudad dormitorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30c3\u30c9\u30bf\u30a6\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapstad"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidade dormit\u00f3rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "sovstad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ville-dortoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "ville-dortoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vimbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vimba vimba"
                        ],
                        "de": [
                            "Z\u00e4hrte",
                            "Ru\u00dfnase"
                        ],
                        "en": [
                            "zarte"
                        ],
                        "az": [
                            "x\u0259z\u0259r qarasolu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0435\u0446"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0443\u043d\u0430\u0436"
                        ],
                        "da": [
                            "vimme"
                        ],
                        "eo": [
                            "vimbo"
                        ],
                        "et": [
                            "vimb"
                        ],
                        "fi": [
                            "vimpa"
                        ],
                        "hu": [
                            "szilvaorr\u00fa keszeg"
                        ],
                        "is": [
                            "strandslabbi"
                        ],
                        "it": [
                            "abramide russo"
                        ],
                        "csb": [
                            "brz\u00f3na"
                        ],
                        "lv": [
                            "vimba"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastasis \u017eiobris"
                        ],
                        "nl": [
                            "blauwneus"
                        ],
                        "pl": [
                            "certa"
                        ],
                        "ro": [
                            "moruna\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0435\u0446",
                            "\u0441\u044b\u0440\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "nos\u00e1l obycajn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "ogrica",
                            "sivka"
                        ],
                        "sv": [
                            "vimma"
                        ],
                        "cs": [
                            "podoustev"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011frez bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0438\u0431\u0435\u0446\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vimbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "vimbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Boisson obtenue par fermentation du raisin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "ver\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wein"
                        ],
                        "en": [
                            "wine"
                        ],
                        "ang": [
                            "win"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0646\u0628\u064a\u0630",
                            "\u0634\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056b\u0576\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259rab"
                        ],
                        "eu": [
                            "ardo"
                        ],
                        "br": [
                            "gwin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "vi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8461\u8404\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ub3c4\uc8fc"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwin"
                        ],
                        "co": [
                            "vinu"
                        ],
                        "hr": [
                            "v\u00edno"
                        ],
                        "da": [
                            "vin"
                        ],
                        "es": [
                            "vino"
                        ],
                        "eo": [
                            "vino"
                        ],
                        "et": [
                            "vein"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "viini"
                        ],
                        "fy": [
                            "wyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "f\u00econ"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00edon"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d5\u10d8\u10dc\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b1\u03c3\u03af",
                            "\u03bf\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "bor"
                        ],
                        "io": [
                            "vino"
                        ],
                        "ia": [
                            "vino"
                        ],
                        "it": [
                            "vino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0430\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "vinum"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "vynas"
                        ],
                        "lb": [
                            "W\u00e4in"
                        ],
                        "mt": [
                            "nbid"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeyn"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijn"
                        ],
                        "no": [
                            "vin"
                        ],
                        "oc": [
                            "vin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "wino"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "vin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00edno"
                        ],
                        "sl": [
                            "vino"
                        ],
                        "sv": [
                            "vin"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1lak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u04d9\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edno"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015farap"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7akyr"
                        ],
                        "zu": [
                            "iwayini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vin": [
                    "Singulier"
                ],
                "vins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vinaigre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Essig"
                        ],
                        "en": [
                            "vinegar"
                        ],
                        "ast": [
                            "vinagre"
                        ],
                        "eu": [
                            "ozpin"
                        ],
                        "br": [
                            "gwinegr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0446\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "vinagre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ucd08",
                            "\ucd08"
                        ],
                        "co": [
                            "acetu"
                        ],
                        "da": [
                            "eddike"
                        ],
                        "es": [
                            "vinagre"
                        ],
                        "eo": [
                            "acida\u0135o",
                            "vinagro"
                        ],
                        "fo": [
                            "edikur"
                        ],
                        "fi": [
                            "etikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "jittik"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00edn\u00e9agar"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinagre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05de\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "ecet"
                        ],
                        "io": [
                            "vinagro"
                        ],
                        "id": [
                            "cuka"
                        ],
                        "it": [
                            "aceto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9162",
                            "\u304a\u9162"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f2ct"
                        ],
                        "la": [
                            "acetum"
                        ],
                        "lv": [
                            "eti\u0137is"
                        ],
                        "lt": [
                            "actas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u918b"
                        ],
                        "nl": [
                            "azijn",
                            "edik"
                        ],
                        "no": [
                            "eddik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u06a9\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ocet"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1cido",
                            "vinagre"
                        ],
                        "ro": [
                            "o\u021bet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "ocat",
                            "\u043e\u0446\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ocot"
                        ],
                        "sv": [
                            "vin\u00e4ger",
                            "vin\u00e4ttika",
                            "\u00e4ttika"
                        ],
                        "cs": [
                            "ocet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0446\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vinaigre": [
                    "Singulier"
                ],
                "vinaigres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vinaigrette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sauce froide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vinaigrette"
                        ],
                        "en": [
                            "vinaigrette",
                            "French dressing"
                        ],
                        "eu": [
                            "olio"
                        ],
                        "br": [
                            "gwinegrenn"
                        ],
                        "es": [
                            "vinagreta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bd\u03b5\u03b3\u03ba\u03c1\u03ad\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "vinaigrette"
                        ],
                        "oc": [
                            "vinagreta"
                        ],
                        "pl": [
                            "winegret"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinagrete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u0441\u043e\u0443\u0441 \u0432\u0438\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "vin\u00e4grett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vinaigrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "vinaigrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vincamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vincamin"
                        ],
                        "en": [
                            "vincamine"
                        ],
                        "es": [
                            "vincamina"
                        ],
                        "it": [
                            "vincamina"
                        ],
                        "pl": [
                            "winkamina"
                        ],
                        "pt": [
                            "vincamina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043a\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "vinkamin"
                        ],
                        "sh": [
                            "vinkamin"
                        ],
                        "sk": [
                            "vinkam\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vincamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "vincamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Vincent": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vincent"
                        ],
                        "en": [
                            "Vincent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0635\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u054e\u056b\u0584\u0567\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "Bixente"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u68ee"
                        ],
                        "es": [
                            "Vicente"
                        ],
                        "eo": [
                            "Vincento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b9\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Vince"
                        ],
                        "it": [
                            "Vincenzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "Vincents"
                        ],
                        "lt": [
                            "Vincentas"
                        ],
                        "mg": [
                            "Mandresy"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vincent"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wincenty"
                        ],
                        "pt": [
                            "Vicente"
                        ],
                        "ro": [
                            "Vincen\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0438\u043a\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "Vincenc"
                        ],
                        "cs": [
                            "Vincenc"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0412i\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vindicatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui aime \u00e0 se venger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rachs\u00fcchtig"
                        ],
                        "en": [
                            "vindictive",
                            "vengeful"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6vngerrig"
                        ],
                        "es": [
                            "vengativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011dema"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00ecoghaltach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vendicativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wraakzuchtig"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u015bciwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "vingativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4mndgirig",
                            "h\u00e4mnande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vindicatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vindicatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vindicative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vindicatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vinerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kellerei"
                        ],
                        "en": [
                            "winery"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\ub108\ub9ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30a4\u30ca\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "vina\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vinerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "vineries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weinreich",
                            "geistig",
                            "stark",
                            "gehaltvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "vinous"
                        ],
                        "ca": [
                            "vin\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "vinoza"
                        ],
                        "la": [
                            "vinosus",
                            "fervidus",
                            "subrubicundus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingt": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "twenty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "iyirmi"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogei"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "vint"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed",
                            "\uc2a4\ubb34"
                        ],
                        "es": [
                            "veinte"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksikymment\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00fasz"
                        ],
                        "ia": [
                            "vinti"
                        ],
                        "it": [
                            "venti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u06c1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u0439\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eest"
                        ],
                        "lv": [
                            "divdesmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "zwanzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "twintig"
                        ],
                        "oc": [
                            "vint"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwadzie\u015bcia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjugo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u0433\u0435\u0440\u043c\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvacet"
                        ],
                        "th": [
                            "yeesip",
                            "yi sip"
                        ],
                        "tr": [
                            "yirmi"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdigrimi"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai m\u01b0\u01a1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "vint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "twenty"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogei"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "vint"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed",
                            "\uc2a4\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "veinte"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00fasz"
                        ],
                        "io": [
                            "duadek"
                        ],
                        "it": [
                            "venti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eest"
                        ],
                        "la": [
                            "viginti"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zwanzeg"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0440\u044c"
                        ],
                        "nl": [
                            "twintig"
                        ],
                        "no": [
                            "tyve"
                        ],
                        "oc": [
                            "vint"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwadzie\u015bcia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvacet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai m\u01b0\u01a1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "vint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingt": [
                    "Singulier"
                ],
                "vingts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingt-cinq": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bost"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb3c\ub2e4\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "veinticinco"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek kvin"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e cinco"
                        ],
                        "hu": [
                            "huszon\u00f6t"
                        ],
                        "it": [
                            "venticinque"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnefanzwanzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijfentwintig"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e cinco"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bost"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uc624",
                            "\uc2a4\ubb3c\ub2e4\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "veinticinco"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e cinco"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "venticinque"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e94"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnnefanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e cinco"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-cinqui\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fifth"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "it": [
                            "venticinquesimo",
                            "venticinquesima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e94\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e8c\u5341\u4e94"
                        ],
                        "ro": [
                            "al dou\u0103zeci \u0219i cincilea",
                            "a dou\u0103zeci \u0219i cincea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u044f\u0442\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u044f\u0442\u043e\u0435",
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u044f\u0442\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjugofemte"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvac\u00e1t\u00fdp\u00e1t\u00fd",
                            "ou p\u011btadvac\u00e1t\u00fd",
                            "dvac\u00e1t\u00e1p\u00e1t\u00e1",
                            "ou p\u011btadvac\u00e1t\u00e1",
                            "dvac\u00e1t\u00e9p\u00e1t\u00e9",
                            "ou p\u011btadvac\u00e1t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingt-cinqui\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vingt-cinqui\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingt-deux": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweiundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb3c\ub458",
                            "\uc774\uc2ed\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "veintid\u00f3s"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek du"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e dous"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventidue"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eest \u00fb du"
                        ],
                        "lb": [
                            "zweeanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e dois"
                        ],
                        "tr": [
                            "yirmi iki"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweiundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "iyirmi iki"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "dos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uc774",
                            "\uc2a4\ubb3c\ub458"
                        ],
                        "da": [
                            "toogtyve"
                        ],
                        "es": [
                            "veintid\u00f3s"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek du"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e dous"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9 \u03b4\u03cd\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05e9\u05e0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "huszonkett\u0151"
                        ],
                        "ia": [
                            "duo"
                        ],
                        "is": [
                            "tuttugu og tveir"
                        ],
                        "it": [
                            "ventidue"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eest \u00fb du"
                        ],
                        "la": [
                            "vigintiduo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zweeanzwanzeg"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "twee\u00ebntwintig"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0627\u0626\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwadzie\u015bcia dwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e dois",
                            "vinte e duas"
                        ],
                        "ro": [
                            "dou\u0103zeci \u0219i doi",
                            "dou\u0103zeci \u0219i dou\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "dvaindvajset"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjugotv\u00e5"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalawampo",
                            "dos"
                        ],
                        "tr": [
                            "yirmi iki"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-deuxi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "vig\u00e9simo segundo",
                            "vig\u00e9sima segunda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dua"
                        ],
                        "it": [
                            "ventiduesimo",
                            "ventiduesima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e8c\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e8c\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ro": [
                            "al dou\u0103zeci \u0219i doilea",
                            "a dou\u0103zeci \u0219i doua"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjugoandra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingt-deuxi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vingt-deuxi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingt-et-un": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bat"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "un"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb3c\ud55c"
                        ],
                        "da": [
                            "enogtyve"
                        ],
                        "es": [
                            "veintiuno"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek unu"
                        ],
                        "gd": [
                            "aon air fhichead"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e un"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "ventuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e00"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eest \u00fb yek"
                        ],
                        "lb": [
                            "eenanzwanzeg"
                        ],
                        "oc": [
                            "vint e un"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwadzie\u015bcia jeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e um"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043e\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "dvadsa\u0165 jeden"
                        ],
                        "sl": [
                            "enaindvajset"
                        ],
                        "so": [
                            "kow iyo labaatan",
                            "labaatan iyo kow"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjugoett"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvacet jedna"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bat"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ca": [
                            "un"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uc77c",
                            "\uc2a4\ubb3c\ud558\ub098"
                        ],
                        "es": [
                            "veintiuno"
                        ],
                        "gd": [
                            "aon air fhichead"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e un"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e00"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eest \u00fb yek"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eenanzwanzeg"
                        ],
                        "oc": [
                            "vint e un"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwadzie\u015bcia jeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e um"
                        ],
                        "cs": [
                            "jedenadvacet"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-et-uni\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "first"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "es": [
                            "vig\u00e9simo primero",
                            "vig\u00e9sima primera"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahdeskymmenesensimm\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "ventunesimo",
                            "ventunesima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e00\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e8c\u5341\u4e00"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenentwintigste"
                        ],
                        "ro": [
                            "al dou\u0103zeci \u0219i unulea",
                            "a dou\u0103zeci \u0219i una"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingt-et-uni\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vingt-et-uni\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingt-huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita zortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5341\u516b"
                        ],
                        "es": [
                            "veintiocho"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek ok"
                        ],
                        "et": [
                            "kaksk\u00fcmmend kaheksa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksikymment\u00e4kahdeksan"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e oito"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "huszonnyolc"
                        ],
                        "it": [
                            "ventotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u516b"
                        ],
                        "lb": [
                            "aachtanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e oito"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvacet osm"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita zortzi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\ud314"
                        ],
                        "es": [
                            "veintiocho"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e oito"
                        ],
                        "it": [
                            "ventotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u516b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aachtanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e oito"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neunundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bederatzi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb3c\uc544\ud649"
                        ],
                        "es": [
                            "veintinueve"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek na\u016d"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e nove"
                        ],
                        "it": [
                            "ventinove"
                        ],
                        "lb": [
                            "n\u00e9nganzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e nove"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neunundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bederatzi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uad6c",
                            "\uc2a4\ubb3c\uc544\ud649"
                        ],
                        "es": [
                            "veintinueve"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e nove"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventinove"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "lb": [
                            "N\u00e9nganzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e nove"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-quatre": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vierundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita lau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb3c\ub124"
                        ],
                        "es": [
                            "veinticuatro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek kvar"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e catro"
                        ],
                        "it": [
                            "ventiquattro"
                        ],
                        "lb": [
                            "v\u00e9ieranzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e quatro"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai m\u01b0\u01a1i t\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vierundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita lau"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uc0ac",
                            "\uc2a4\ubb3c\ub137"
                        ],
                        "es": [
                            "veinticuatro"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e catro"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventiquattro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u56db"
                        ],
                        "lb": [
                            "V\u00e9ieranzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e quatro"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai m\u01b0\u01a1i t\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebenundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita zazpi"
                        ],
                        "es": [
                            "veintisiete"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek sep"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e sete"
                        ],
                        "it": [
                            "ventisette"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwenanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e sete"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebenundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita zazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uce60"
                        ],
                        "es": [
                            "veintisiete"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e sete"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventisette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e03"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwenanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e sete"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-septi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seventh"
                        ],
                        "bs": [
                            "dvadesetsedmi",
                            "dvadesetsedma",
                            "dvadesetsedmo"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "it": [
                            "ventisettesimo",
                            "ventisettesima"
                        ],
                        "ro": [
                            "al dou\u0103zeci \u0219i \u0219aptelea",
                            "a dou\u0103zeci \u0219i \u0219aptea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingt-septi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vingt-septi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingt-six": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechsundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita sei"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb3c\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "veintis\u00e9is"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek ses"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e seis"
                        ],
                        "it": [
                            "ventisei"
                        ],
                        "lb": [
                            "sechsanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e seis"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sechsundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita sei"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uc721",
                            "\uc2a4\ubb3c\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "veintis\u00e9is"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek ses"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e seis"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventisei"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u516d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sechsanzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e seis"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingt-trois": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreiundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hiru"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ubb3c\uc14b"
                        ],
                        "es": [
                            "veintitr\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudek tri"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e tres"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventitr\u00e9"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00e4ianzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e tr\u00eas"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreiundzwanzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita hiru"
                        ],
                        "br": [
                            "ugent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uc0bc",
                            "\uc2a4\ubb3c\uc14b"
                        ],
                        "es": [
                            "veintitr\u00e9s"
                        ],
                        "gl": [
                            "vinte e tres"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "ventitr\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u4e09"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4ianzwanzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinte e tr\u00eas"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvacet t\u0159i"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vingtaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de 20",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "score"
                        ],
                        "br": [
                            "ugentad"
                        ],
                        "ca": [
                            "vintena"
                        ],
                        "it": [
                            "ventina"
                        ],
                        "pt": [
                            "vintena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingtaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "vingtaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingtenaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne \u00e2g\u00e9e de 20 \u00e0 29 ans",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "twentysomething"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksikymppinen"
                        ],
                        "it": [
                            "ventenne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u53f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "twintiger"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvac\u00e1tn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingtenaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vingtenaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vingti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwanzigstes"
                        ],
                        "en": [
                            "twentieth"
                        ],
                        "az": [
                            "iyirminci"
                        ],
                        "es": [
                            "vig\u00e9simo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ae",
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "duadekesma"
                        ],
                        "it": [
                            "ventesimo",
                            "ventesima"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eest\u00ee",
                            "b\u00eestan",
                            "b\u00eestem"
                        ],
                        "la": [
                            "vicesimus",
                            "vicesima",
                            "vicesimum"
                        ],
                        "nl": [
                            "twintigste"
                        ],
                        "oc": [
                            "vinten",
                            "vintau"
                        ],
                        "pt": [
                            "vig\u00e9simo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vingti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vingti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vinoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vinotherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "vinotherapy"
                        ],
                        "es": [
                            "vinoterapia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bd\u03bf\u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "vinoterapia"
                        ],
                        "nl": [
                            "vinotherapie"
                        ],
                        "pl": [
                            "vinoterapia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinoterapia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinoterapi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vinoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "vinoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vintage": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vintage"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube48\ud2f0\uc9c0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30f3\u30c6\u30fc\u30b8"
                        ],
                        "nl": [
                            "vintage"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vintage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vintages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vinule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cerura vinula"
                        ],
                        "de": [
                            "Gro\u00dfe Gabelschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "Puss Moth"
                        ],
                        "nl": [
                            "hermelijnvlinder"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wid\u0142ogonka siwica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vinyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vinyl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0631\u064a\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "vinilo"
                        ],
                        "io": [
                            "vinilo"
                        ],
                        "it": [
                            "vinile"
                        ],
                        "oc": [
                            "vinil"
                        ],
                        "pl": [
                            "winyl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vinyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "vinyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viol": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergewaltigung"
                        ],
                        "en": [
                            "rape"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u063a\u062a\u0635\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "bortxaketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "violaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f3a\u5978"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac15\uac04"
                        ],
                        "da": [
                            "voldt\u00e6gt"
                        ],
                        "es": [
                            "violaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksatenco"
                        ],
                        "fi": [
                            "raiskaus"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9igni\u00fa"
                        ],
                        "cy": [
                            "trais"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "violaco"
                        ],
                        "is": [
                            "nau\u00f0gun"
                        ],
                        "it": [
                            "stupro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f37\u59e6",
                            "\u30ec\u30a4\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "illata pudicitiae"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkrachting"
                        ],
                        "no": [
                            "voldtekt",
                            "valdtekt"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwa\u0142t"
                        ],
                        "pt": [
                            "estupro",
                            "viola\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "viol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ldt\u00e4kt"
                        ],
                        "cs": [
                            "zn\u00e1siln\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "tecav\u00fcz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viol": [
                    "Singulier"
                ],
                "viols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "violation",
                            "breach"
                        ],
                        "es": [
                            "violaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "rikkomus"
                        ],
                        "io": [
                            "violaco"
                        ],
                        "id": [
                            "pelanggaran"
                        ],
                        "it": [
                            "violazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "violacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "viola\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violation": [
                    "Singulier"
                ],
                "violations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heftig"
                        ],
                        "en": [
                            "violently"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03af\u03b1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "violentemente"
                        ],
                        "oc": [
                            "violentament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e",
                            "\u043d\u0435\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ldsamt",
                            "h\u00e4ftigt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "violence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewaltt\u00e4tigkeit",
                            "Gewalt"
                        ],
                        "en": [
                            "violence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u0646\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "feulsted",
                            "feulster"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ed\ub825"
                        ],
                        "es": [
                            "violencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "violento",
                            "fortego"
                        ],
                        "io": [
                            "violentado"
                        ],
                        "id": [
                            "kekerasan"
                        ],
                        "it": [
                            "violenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66b4\u529b"
                        ],
                        "nl": [
                            "geweld",
                            "heftigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "voldsomhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "viol\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0634\u0648\u0646\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "przemoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "viol\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fiddet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violence": [
                    "Singulier"
                ],
                "violences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heftig"
                        ],
                        "en": [
                            "violent",
                            "bitter"
                        ],
                        "br": [
                            "feuls",
                            "taer"
                        ],
                        "es": [
                            "violento"
                        ],
                        "eo": [
                            "perforta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03af\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "beringas",
                            "kuat",
                            "keras"
                        ],
                        "it": [
                            "violente"
                        ],
                        "no": [
                            "voldsom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ldsam",
                            "h\u00e4ftig",
                            "stark"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fiddetli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "violents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "violente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "violentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "violer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enfreindre, porter atteinte \u00e0, attenter \u00e0\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verletzen",
                            "brechen"
                        ],
                        "en": [
                            "violate"
                        ],
                        "es": [
                            "violar"
                        ],
                        "gl": [
                            "violar"
                        ],
                        "it": [
                            "violare"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenden"
                        ],
                        "pt": [
                            "violar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutaadia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir un rapport sexuel avec quelqu\u2019un sans son consentement\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergewaltigen"
                        ],
                        "en": [
                            "rape",
                            "violate"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalla\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "violar"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksatenci",
                            "seksperforti"
                        ],
                        "gl": [
                            "violar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "stuprare",
                            "violentare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "stuprare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkrachten"
                        ],
                        "pt": [
                            "violentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ldta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "violet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pers"
                        ],
                        "de": [
                            "violett"
                        ],
                        "en": [
                            "purple",
                            "violet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0576\u0578\u0582\u0577\u0561\u056f\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d2b",
                            "\u7d2b\u8272"
                        ],
                        "co": [
                            "viulettu"
                        ],
                        "da": [
                            "violet"
                        ],
                        "es": [
                            "morado",
                            "violado",
                            "viol\u00e1ceo",
                            "violeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "violkolora"
                        ],
                        "et": [
                            "kannike"
                        ],
                        "fi": [
                            "violetti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c9\u03b2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092a\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "ibolya",
                            "b\u00edbor"
                        ],
                        "io": [
                            "violea"
                        ],
                        "ia": [
                            "violette"
                        ],
                        "is": [
                            "fj\u00f3lubl\u00e1tt"
                        ],
                        "it": [
                            "viola"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043b\u0433\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437\u0433\u044b\u043b\u0442 \u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "violets"
                        ],
                        "lt": [
                            "violetin\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "mof"
                        ],
                        "mg": [
                            "volomparasy"
                        ],
                        "gv": [
                            "gorrym jiarg",
                            "jiarg gorrym",
                            "purple"
                        ],
                        "nl": [
                            "paars",
                            "pimpelpaars",
                            "violet",
                            "violetkleurig"
                        ],
                        "no": [
                            "fiolett"
                        ],
                        "oc": [
                            "violet"
                        ],
                        "pt": [
                            "roxo"
                        ],
                        "ro": [
                            "violet",
                            "purpuriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0443\u0440\u043f\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "violett"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u04d9\u043c\u04d9\u0445\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "fialov\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "benew\u015fe"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00edm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "violets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "violette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "violettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "purple",
                            "violet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d2b",
                            "\u7d2b\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ub77c\uc0c9",
                            "\ubcf4\ub77c",
                            "\uc790\uc0c9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d2b",
                            "\u3059\u307f\u308c\u8272",
                            "\u9752\u7d2b",
                            "\u7d2b\u8272"
                        ],
                        "sv": [
                            "violettf\u00e4rg"
                        ],
                        "cs": [
                            "fialov\u00e1 barva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violet": [
                    "Singulier"
                ],
                "violets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Viola"
                        ],
                        "af": [
                            "viooltjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Veilchen"
                        ],
                        "en": [
                            "violet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "melionenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "violeta",
                            "viola"
                        ],
                        "co": [
                            "viola"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubica"
                        ],
                        "da": [
                            "viol"
                        ],
                        "es": [
                            "violeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "violo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00e1kolla",
                            "vi\u00f3la"
                        ],
                        "fi": [
                            "orvokki"
                        ],
                        "fy": [
                            "fioeltsje"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1",
                            "\u03bc\u03b5\u03bd\u03b5\u03be\u03ad\u03c2",
                            "\u03af\u03bf\u03bd",
                            "\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ibolya"
                        ],
                        "io": [
                            "violo"
                        ],
                        "it": [
                            "viola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0433\u0456\u0440\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "benef\u015fe"
                        ],
                        "la": [
                            "viola",
                            "ianthis"
                        ],
                        "nl": [
                            "viooltje"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u0641\u0634\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "fio\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "violeta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "ljubi\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "viol"
                        ],
                        "tt": [
                            "mil\u00e4w\u015f\u00e4",
                            "\u043c\u0438\u043b\u04d9\u04af\u0448\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "fialka",
                            "fiala"
                        ],
                        "tr": [
                            "menek\u015fe"
                        ],
                        "tk": [
                            "benew\u015fe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violette": [
                    "Singulier"
                ],
                "violettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergewaltiger",
                            "Vergewaltigerin"
                        ],
                        "en": [
                            "rapist"
                        ],
                        "es": [
                            "violador",
                            "violadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksperfortinto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemerkosa"
                        ],
                        "la": [
                            "violator"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkrachter"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ldt\u00e4ktsman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "violeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "viool"
                        ],
                        "sq": [
                            "violina"
                        ],
                        "de": [
                            "Geige",
                            "Violine",
                            "Fiedel"
                        ],
                        "en": [
                            "violin",
                            "fiddle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0578\u0582\u0569\u0561\u056f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "biolin",
                            "biolo\u00f1s"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0443\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "viol\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u63d0\u7434"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc774\uc62c\ub9b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "violina"
                        ],
                        "da": [
                            "violin"
                        ],
                        "es": [
                            "viol\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "violono"
                        ],
                        "et": [
                            "viiul"
                        ],
                        "fi": [
                            "viulu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10dd\u10da\u10d8\u10dc\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bb\u03af"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d9\u05e0\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "heged\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "violino"
                        ],
                        "id": [
                            "biola"
                        ],
                        "ia": [
                            "violino"
                        ],
                        "is": [
                            "fi\u00f0la"
                        ],
                        "it": [
                            "violino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "keman"
                        ],
                        "lv": [
                            "vijole"
                        ],
                        "lt": [
                            "smuikas"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7b"
                        ],
                        "nl": [
                            "viool"
                        ],
                        "no": [
                            "fiolin"
                        ],
                        "oc": [
                            "violon"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzypce"
                        ],
                        "pt": [
                            "violino"
                        ],
                        "ro": [
                            "vioar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "husle"
                        ],
                        "sl": [
                            "violina"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiol",
                            "violin"
                        ],
                        "cs": [
                            "housle"
                        ],
                        "tr": [
                            "keman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00f4l\u00f4ng",
                            "v\u0129 c\u1ea7m"
                        ],
                        "wa": [
                            "violon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violon": [
                    "Singulier"
                ],
                "violons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violoncelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Violoncello",
                            "Cello"
                        ],
                        "en": [
                            "cello",
                            "violoncello",
                            "violincello"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648"
                        ],
                        "eu": [
                            "txelo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u044f\u043b\u0430\u043d\u0447\u044d\u043b\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "gaolviolin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "violoncel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u63d0\u7434"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccbc\ub85c"
                        ],
                        "da": [
                            "cello"
                        ],
                        "es": [
                            "violoncelo",
                            "violonchelo",
                            "chelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "violon\u0109elo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161ello"
                        ],
                        "fi": [
                            "sello"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiolonsel"
                        ],
                        "cy": [
                            "sielo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03c3\u03ad\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "csell\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "violoncelo"
                        ],
                        "is": [
                            "sell\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "violoncello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30ed"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u010dells"
                        ],
                        "lt": [
                            "violon\u010del\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "cel",
                            "cello",
                            "violoncel"
                        ],
                        "no": [
                            "fiolonsell",
                            "violoncell"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiolonczela"
                        ],
                        "pt": [
                            "violoncelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "violoncel",
                            "cello"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "violon\u010delo",
                            "\u010delo"
                        ],
                        "sl": [
                            "violon\u010delo"
                        ],
                        "sv": [
                            "cello",
                            "violoncell"
                        ],
                        "cs": [
                            "violoncello"
                        ],
                        "tr": [
                            "viyoloncel",
                            "\u00e7ello"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violoncelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "violoncelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "violoncelliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cellist"
                        ],
                        "ca": [
                            "lista"
                        ],
                        "io": [
                            "violoncelisto"
                        ],
                        "it": [
                            "violoncellista"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiolonczelista",
                            "wiolonczelistka"
                        ],
                        "pt": [
                            "violoncelista"
                        ],
                        "sv": [
                            "cellist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violoncelliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "violoncellistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "violoniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui joue du violon.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geiger",
                            "Geigerin",
                            "Geigenspieler",
                            "Geigenspielerin",
                            "Violinist"
                        ],
                        "en": [
                            "violinist",
                            "fiddler"
                        ],
                        "ca": [
                            "violinista"
                        ],
                        "da": [
                            "violinist"
                        ],
                        "es": [
                            "violinista"
                        ],
                        "eo": [
                            "violonisto",
                            "violonistino"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e0\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "violinista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "vijolnieks",
                            "vijolniece"
                        ],
                        "nl": [
                            "violist",
                            "violiste"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzypek",
                            "skrzypaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "violinista"
                        ],
                        "ro": [
                            "violonist",
                            "violonist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447",
                            "\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "violinist",
                            "violinistka"
                        ],
                        "sv": [
                            "violinist"
                        ],
                        "cs": [
                            "houslista",
                            "houslistka"
                        ],
                        "wa": [
                            "violoneu",
                            "violoneuse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "violoniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "violonistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vip\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vipera"
                        ],
                        "de": [
                            "Viper"
                        ],
                        "en": [
                            "viper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0641\u0639\u0649"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0434\u0437\u044e\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escur\u00e7\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00edbora"
                        ],
                        "eo": [
                            "vipuro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "vipera"
                        ],
                        "io": [
                            "vipero"
                        ],
                        "it": [
                            "vipera"
                        ],
                        "ln": [
                            "lib\u00e1t\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "adder"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edbora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0434\u044e\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vip\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "vip\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virelangue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zungenbrecher"
                        ],
                        "en": [
                            "twister"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "travallengua"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62d7\u53e3\u4ee4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube60\ub978\ub9d0"
                        ],
                        "es": [
                            "trabalenguas"
                        ],
                        "eo": [
                            "langrompilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "tongbrekkerssechje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03bf\u03b4\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d1\u05e8 \u05dc\u05e9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyelvt\u00f6r\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "scioglilingua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e9\u53e3\u8a00\u8449"
                        ],
                        "lt": [
                            "greitakalb\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "tongbreker"
                        ],
                        "oc": [
                            "viralenga"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142amaniec j\u0119zykowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00ednguas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "jazykolam"
                        ],
                        "tr": [
                            "tekerleme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virelangue": [
                    "Singulier"
                ],
                "virelangues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "transport d'une somme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transfer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011diro"
                        ],
                        "fi": [
                            "siirto"
                        ],
                        "id": [
                            "giro"
                        ],
                        "it": [
                            "bonifico"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschrijving",
                            "overdracht"
                        ],
                        "pt": [
                            "transfer\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virement": [
                    "Singulier"
                ],
                "virements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virevolter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flit"
                        ],
                        "da": [
                            "drejede rundt om"
                        ],
                        "es": [
                            "revolotear"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016dflirti"
                        ],
                        "nl": [
                            "wervelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "virga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pr\u00e9cipitation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Virga"
                        ],
                        "en": [
                            "virga"
                        ],
                        "es": [
                            "virga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0440\u0433\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "virga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virga": [
                    "Singulier"
                ],
                "virgas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virginal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jugendlich",
                            "jungferlich",
                            "virginal"
                        ],
                        "en": [
                            "virginal",
                            "pristine"
                        ],
                        "es": [
                            "virginal"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagdelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "virginal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virginal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "virginaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "virginale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "virginales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "virginit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019une personne qui est vierge.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Virginit\u00e4t",
                            "Jungfr\u00e4ulichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "virginity",
                            "maidenhood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0643\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5904\u5973"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc98\ub140\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "virginidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "virgeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "neitsyys",
                            "impeys",
                            "poikuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b8\u03b5\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "verginit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51e6\u5973"
                        ],
                        "la": [
                            "virginitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagdelijkheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "virgindade"
                        ],
                        "ro": [
                            "virginitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "panenstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virginit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "virginit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virgule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe de ponctuation indiquant une pause",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komma",
                            "Bleistrich"
                        ],
                        "en": [
                            "comma"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0635\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ziri",
                            "txotx"
                        ],
                        "bs": [
                            "zarez"
                        ],
                        "br": [
                            "skej",
                            "virgulenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0435\u0442\u0430\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "coma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc27c\ud45c",
                            "\ucf64\ub9c8"
                        ],
                        "da": [
                            "komma"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00edrgula",
                            "coma"
                        ],
                        "eo": [
                            "komo"
                        ],
                        "et": [
                            "koma"
                        ],
                        "fo": [
                            "komma"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilkku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e1\u05d9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "vessz\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "komo"
                        ],
                        "ia": [
                            "virgula",
                            "comma"
                        ],
                        "is": [
                            "komma"
                        ],
                        "it": [
                            "virgola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30de"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0442\u0456\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u0442\u04af\u0440"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u00f3ma"
                        ],
                        "lt": [
                            "kablelis"
                        ],
                        "nl": [
                            "komma"
                        ],
                        "no": [
                            "komma"
                        ],
                        "oc": [
                            "virgula"
                        ],
                        "uz": [
                            "vergul"
                        ],
                        "pl": [
                            "przecinek"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edrgula"
                        ],
                        "ro": [
                            "virgul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u044f\u0442\u0430\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010diarka"
                        ],
                        "sl": [
                            "vejica"
                        ],
                        "sv": [
                            "komma"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00e1rka"
                        ],
                        "tr": [
                            "virg\u00fcl"
                        ],
                        "tk": [
                            "otur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9parateur d\u00e9cimal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komma"
                        ],
                        "en": [
                            "point"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0635\u0644\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc810"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70b9"
                        ],
                        "mg": [
                            "faingo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virgule": [
                    "Singulier"
                ],
                "virgules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viril": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "virile"
                        ],
                        "eo": [
                            "vireca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "virala"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0440\u0438\u0439\u043d"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u062f\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viril": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "virils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "virile": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "viriles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "virilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re physique de l'homme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mannhaftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "virility"
                        ],
                        "eo": [
                            "vireco"
                        ],
                        "fi": [
                            "miehuullisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "virilit\u00e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00earan\u00ee"
                        ],
                        "oc": [
                            "virilitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0119sko\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "manlighet",
                            "virilitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "virilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Virusforscher",
                            "Virusforscherin"
                        ],
                        "en": [
                            "virologist"
                        ],
                        "br": [
                            "viruzoniour",
                            "viruzoniourez"
                        ],
                        "it": [
                            "virologo",
                            "virologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "viroloog",
                            "virologe"
                        ],
                        "sk": [
                            "virol\u00f3g",
                            "virologi\u010dka"
                        ],
                        "cs": [
                            "virolog",
                            "virolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "virologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}