{
    "virtuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "virtual"
                        ],
                        "es": [
                            "virtual"
                        ],
                        "eo": [
                            "virtuala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "virtuale"
                        ],
                        "nl": [
                            "virtueel"
                        ],
                        "pt": [
                            "virtual"
                        ],
                        "ro": [
                            "virtual"
                        ],
                        "wa": [
                            "forveyou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virtuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "virtuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "virtuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "virtuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "virtuose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne tr\u00e8s dou\u00e9e dans son art",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Virtuose"
                        ],
                        "en": [
                            "virtuoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "virtuozo"
                        ],
                        "io": [
                            "virtuozo"
                        ],
                        "it": [
                            "virtuoso"
                        ],
                        "cs": [
                            "virtuos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virtuose": [
                    "Singulier"
                ],
                "virtuoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virtuosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "virtuosity"
                        ],
                        "hu": [
                            "virtuozit\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "virtuosit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "wirtuozeria",
                            "wirtuozja",
                            "wirtuozostwo",
                            "wirtuozerstwo"
                        ],
                        "sk": [
                            "virtuozita"
                        ],
                        "cs": [
                            "virtuozita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virtuosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "virtuosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virulence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "virulence"
                        ],
                        "ca": [
                            "virul\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "virulencia"
                        ],
                        "it": [
                            "virulenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "virulentie"
                        ],
                        "sv": [
                            "virulens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virulence": [
                    "Singulier"
                ],
                "virulences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Planke"
                        ],
                        "en": [
                            "strake"
                        ],
                        "fi": [
                            "laidoituskerros"
                        ],
                        "ga": [
                            "str\u00e1ca",
                            "easna"
                        ],
                        "it": [
                            "corso di fasciame"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "virure": [
                    "Singulier"
                ],
                "virures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "virus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entit\u00e9 biologique qui n\u00e9cessite une cellule h\u00f4te",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "virus"
                        ],
                        "sq": [
                            "virus"
                        ],
                        "de": [
                            "Virus"
                        ],
                        "en": [
                            "virus"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u056b\u0580\u0578\u0582\u057d"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "viruz",
                            "viruzenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "virus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75c5\u6bd2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "virus"
                        ],
                        "da": [
                            "virus"
                        ],
                        "es": [
                            "virus"
                        ],
                        "eo": [
                            "viruso"
                        ],
                        "et": [
                            "viirus"
                        ],
                        "fi": [
                            "virus"
                        ],
                        "fy": [
                            "firus"
                        ],
                        "ga": [
                            "v\u00edreas"
                        ],
                        "gl": [
                            "virus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10e0\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edrus"
                        ],
                        "io": [
                            "viruso"
                        ],
                        "it": [
                            "virus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9",
                            "\u75c5\u6bd2"
                        ],
                        "la": [
                            "virus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012bruss"
                        ],
                        "lt": [
                            "virusas"
                        ],
                        "nl": [
                            "virus"
                        ],
                        "no": [
                            "virus"
                        ],
                        "pl": [
                            "wirus"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edrus"
                        ],
                        "ro": [
                            "virus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sg": [
                            "makong\u00f6"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00edrus"
                        ],
                        "sl": [
                            "virus"
                        ],
                        "sv": [
                            "virus"
                        ],
                        "cs": [
                            "virus"
                        ],
                        "tr": [
                            "vir\u00fcs"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vis": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pi\u00e8ce m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schraube"
                        ],
                        "en": [
                            "screw"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u063a\u064a",
                            "\u0644\u0648\u0644\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "torloju"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "cargol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u87ba\u9489"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "vijak"
                        ],
                        "da": [
                            "skrue"
                        ],
                        "es": [
                            "tornillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dra\u016dbo"
                        ],
                        "et": [
                            "kruvi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00fava"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruuvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "skroef"
                        ],
                        "gl": [
                            "parafuso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csavar"
                        ],
                        "io": [
                            "skrubo"
                        ],
                        "id": [
                            "sekrup"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00fafa"
                        ],
                        "it": [
                            "vite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306d\u3058",
                            "\u87ba\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "skr\u016bve"
                        ],
                        "lt": [
                            "var\u017etas"
                        ],
                        "ms": [
                            "skru"
                        ],
                        "nl": [
                            "schroef",
                            "vijs"
                        ],
                        "no": [
                            "skrue"
                        ],
                        "oc": [
                            "vitz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0686"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bruba",
                            "wkr\u0119t"
                        ],
                        "pt": [
                            "parafuso",
                            "tarraxa"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219urub"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "skrutka"
                        ],
                        "sl": [
                            "vijak"
                        ],
                        "sv": [
                            "skruv"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161roub"
                        ],
                        "tr": [
                            "vida"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0432\u0438\u043d\u0442",
                            "\u0448\u0443\u0440\u0443\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vis-\u00e0-vis": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u5bf9"
                        ],
                        "es": [
                            "cara a cara"
                        ],
                        "it": [
                            "dirimpetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenover elkaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cara \u00e0 cara",
                            "perante"
                        ],
                        "sv": [
                            "visavi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "visa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "visum"
                        ],
                        "sq": [
                            "viz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Visum"
                        ],
                        "en": [
                            "visa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0623\u0634\u064a\u0631\u0629",
                            "\u0641\u064a\u0632\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u056b\u0566\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "viza"
                        ],
                        "eu": [
                            "bisa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u0437\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "visa",
                            "visat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b7e\u8bc1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uc790",
                            "\uc0ac\uc99d"
                        ],
                        "hr": [
                            "viza"
                        ],
                        "da": [
                            "visering"
                        ],
                        "es": [
                            "visa"
                        ],
                        "eo": [
                            "vizo"
                        ],
                        "et": [
                            "viisa"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisumi"
                        ],
                        "gl": [
                            "visado"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10d6\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03af\u03b6\u03b1",
                            "\u03b8\u03b5\u03ce\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b5\u03b9\u03c3\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d9\u05d6\u05d4",
                            "\u05d0\u05e9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzum"
                        ],
                        "id": [
                            "visa"
                        ],
                        "is": [
                            "vegabr\u00e9fs\u00e1ritun"
                        ],
                        "it": [
                            "visto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67fb\u8a3c",
                            "\u30d3\u30b6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0432\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012bza"
                        ],
                        "lt": [
                            "viza"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "visa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0432\u0438\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "visum"
                        ],
                        "no": [
                            "visum"
                        ],
                        "uz": [
                            "viza"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0627\u062f\u06cc\u062f",
                            "\u0648\u06cc\u0632\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiza"
                        ],
                        "pt": [
                            "visto"
                        ],
                        "ro": [
                            "viz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00edzum"
                        ],
                        "sl": [
                            "vizum"
                        ],
                        "sv": [
                            "visum"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0432\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "bisa"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edzum"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "vise"
                        ],
                        "tk": [
                            "wiza"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0437\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ecb th\u1ef1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visa": [
                    "Singulier"
                ],
                "visas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Face humaine.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gesig"
                        ],
                        "sq": [
                            "faqe",
                            "fytyr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Antlitz",
                            "Gesicht",
                            "Angesicht"
                        ],
                        "en": [
                            "face",
                            "countenance",
                            "mug"
                        ],
                        "ang": [
                            "ansien"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0565\u057d",
                            "\u0564\u0565\u0574\u0584"
                        ],
                        "ast": [
                            "cara",
                            "rostru"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00fcz"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurpegi",
                            "bisaia"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0996"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440",
                            "\u0430\u0431\u043b\u0456\u0447\u0447\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "bizaj",
                            "dremm",
                            "eneb",
                            "fas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5bc\uad74",
                            "\ub0af",
                            "\uc548\uba74"
                        ],
                        "co": [
                            "faccia"
                        ],
                        "hr": [
                            "lice"
                        ],
                        "da": [
                            "ansigt"
                        ],
                        "es": [
                            "cara",
                            "rostro"
                        ],
                        "eo": [
                            "viza\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00e4gu"
                        ],
                        "fo": [
                            "andlit"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvot"
                        ],
                        "fy": [
                            "antlit",
                            "gesicht"
                        ],
                        "gd": [
                            "aodann",
                            "gn\u00f9is",
                            "aghaidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "aghaidh"
                        ],
                        "cy": [
                            "wyneb"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a96"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e0\u05d9\u05dd",
                            "\u05e4\u05e8\u05e6\u05d5\u05e3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916"
                        ],
                        "hu": [
                            "arc"
                        ],
                        "io": [
                            "vizajo"
                        ],
                        "id": [
                            "muka",
                            "air muka"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "andlit"
                        ],
                        "it": [
                            "viso",
                            "faccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9854"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "mir\u00fbz"
                        ],
                        "la": [
                            "facies",
                            "vultus"
                        ],
                        "lv": [
                            "seja"
                        ],
                        "lt": [
                            "veidas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gesiicht"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "muka"
                        ],
                        "mg": [
                            "tarehy",
                            "tava"
                        ],
                        "mt": [
                            "wi\u010b\u010b"
                        ],
                        "mi": [
                            "kanohi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezicht",
                            "gelaat",
                            "aangezicht",
                            "toet",
                            "facie",
                            "porem"
                        ],
                        "no": [
                            "ansikt"
                        ],
                        "oc": [
                            "cara",
                            "visatge"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u06a9\u06be\u0691\u0627",
                            "\u0686\u06c1\u0631\u06c1"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a39"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648",
                            "\u0635\u0648\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "twarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cara",
                            "rosto",
                            "semblante"
                        ],
                        "ro": [
                            "fa\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00ea"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "tv\u00e1r",
                            "obli\u010daj"
                        ],
                        "sl": [
                            "obraz"
                        ],
                        "sv": [
                            "anlete",
                            "ansikte",
                            "min"
                        ],
                        "sw": [
                            "uso"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u04ef\u0439"
                        ],
                        "tl": [
                            "mukh\u00e2"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "tv\u00e1\u0159",
                            "obli\u010dej"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcz"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fd\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0438\u0447\u0447\u044f",
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7t"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubuso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visage": [
                    "Singulier"
                ],
                "visages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visagiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Visagist"
                        ],
                        "en": [
                            "up artist"
                        ],
                        "es": [
                            "visagista"
                        ],
                        "it": [
                            "visagista"
                        ],
                        "nl": [
                            "visagist",
                            "visagiste"
                        ],
                        "pt": [
                            "visagista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visagiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "visagistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visc\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inneres Organ"
                        ],
                        "en": [
                            "internal organ"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u062d\u0634\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "errai"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4lmys"
                        ],
                        "it": [
                            "viscere"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingewanden"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzewia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0440\u043e\u0445\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visc\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "visc\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viscose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Viskosefaser",
                            "Viskose",
                            "Reyon",
                            "Kunstseide"
                        ],
                        "en": [
                            "viscose",
                            "viscose rayon",
                            "rayon"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeta artifiziala"
                        ],
                        "da": [
                            "viskose",
                            "rayon"
                        ],
                        "es": [
                            "ray\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "viscosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstzijde",
                            "rayon",
                            "viscose"
                        ],
                        "no": [
                            "kunstsilke",
                            "rayon"
                        ],
                        "pt": [
                            "viscose"
                        ],
                        "sv": [
                            "konstsilke",
                            "viskos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viscose": [
                    "Singulier"
                ],
                "viscoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viscosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Viskosit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "viscosity",
                            "stickiness"
                        ],
                        "br": [
                            "gludegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "viscositat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc810\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "viscosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "viskozeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "viskositeetti",
                            "limaisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "viscosit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c98\u6027",
                            "\u7c98\u5ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0442\u049b\u044b\u0440\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "traagvloeibaarheid"
                        ],
                        "cs": [
                            "viskozita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viscosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "viscosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Vis\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vis\u00e9um"
                        ],
                        "en": [
                            "Visean",
                            "Vis\u00e9an",
                            "Visian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Vise\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Viseano"
                        ],
                        "hu": [
                            "Vis\u00e9i"
                        ],
                        "it": [
                            "Vis\u00e9ano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vis\u00e9en"
                        ],
                        "pl": [
                            "wizen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "viser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mirer, diriger attentivement son regard ou une arme.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zielen",
                            "anvisieren",
                            "Korn"
                        ],
                        "en": [
                            "aim",
                            "target"
                        ],
                        "br": [
                            "buka\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "apuntar"
                        ],
                        "eo": [
                            "celi"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "membidik",
                            "menyasar"
                        ],
                        "it": [
                            "mirare"
                        ],
                        "sv": [
                            "sikta"
                        ],
                        "wa": [
                            "lugn\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mean",
                            "aim for"
                        ],
                        "br": [
                            "biza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "apuntar",
                            "aspirar a"
                        ],
                        "da": [
                            "sigte"
                        ],
                        "es": [
                            "querer decir",
                            "apuntar a",
                            "aspirar a",
                            "tender"
                        ],
                        "eo": [
                            "celi"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9loz"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedoelen",
                            "beogen",
                            "mikken"
                        ],
                        "pt": [
                            "apontar",
                            "mirar",
                            "tender",
                            "ter em vista",
                            "ter por fim",
                            "visar a"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021binti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir en vue une certaine fin.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erstreben",
                            "streben nach",
                            "absehen",
                            "bezwecken",
                            "trachten nach",
                            "abzielen auf",
                            "hinauswollen auf",
                            "es abgesehen haben auf",
                            "anstreben"
                        ],
                        "en": [
                            "aim to"
                        ],
                        "eo": [
                            "celi"
                        ],
                        "id": [
                            "menyasar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sikta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vishnouisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vishnuismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Vishnuism"
                        ],
                        "es": [
                            "visnuismo"
                        ],
                        "it": [
                            "visnuismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "vi\u0161nuismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vishnouisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "vishnouismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sicht"
                        ],
                        "br": [
                            "gweladusted",
                            "gwelusted",
                            "hewelusted"
                        ],
                        "en": [
                            "visibility"
                        ],
                        "es": [
                            "visibilidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "videbleso"
                        ],
                        "it": [
                            "visibilit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "widoczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "synlighet",
                            "sikt"
                        ],
                        "cs": [
                            "viditelnost",
                            "dohlednost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "visibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre vu\u00a0; qui est l\u2019objet de la vue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sichtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "visible",
                            "viewable",
                            "seeable"
                        ],
                        "ca": [
                            "visible"
                        ],
                        "es": [
                            "visible"
                        ],
                        "eo": [
                            "videbla"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4kyv\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "videbla"
                        ],
                        "it": [
                            "visibile",
                            "vedibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "zichtbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "synlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "visible"
                        ],
                        "pt": [
                            "vis\u00edvel",
                            "vis\u00edbil"
                        ],
                        "sv": [
                            "synlig"
                        ],
                        "wa": [
                            "vey\u00e5ve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qui est \u00e9vident ou manifeste.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clear"
                        ],
                        "eu": [
                            "ageri"
                        ],
                        "es": [
                            "visible"
                        ],
                        "it": [
                            "visibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "vis\u00edvel"
                        ],
                        "sv": [
                            "tydlig",
                            "uppenbar"
                        ],
                        "wa": [
                            "clair"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "visibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "visiblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clearly",
                            "obviously",
                            "perceptibly"
                        ],
                        "es": [
                            "visiblemente"
                        ],
                        "gl": [
                            "visibelmente"
                        ],
                        "it": [
                            "visibilmente"
                        ],
                        "mt": [
                            "vi\u017cibilment"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesiblament"
                        ],
                        "ro": [
                            "vizibil"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "visioconf\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Videokonferenz"
                        ],
                        "en": [
                            "videoconference",
                            "videophone conference"
                        ],
                        "da": [
                            "videokonference"
                        ],
                        "es": [
                            "videoconferencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "videkunveno"
                        ],
                        "it": [
                            "videoconferenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30c7\u30aa\u4f1a\u8b70"
                        ],
                        "nl": [
                            "videovergadering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visioconf\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "visioconf\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sight",
                            "vision"
                        ],
                        "ca": [
                            "visi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "visi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7",
                            "\u03b2\u03bb\u03ad\u03bc\u03bc\u03b1",
                            "\u03cc\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "visione"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0430\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "vision"
                        ],
                        "pl": [
                            "wzrok"
                        ],
                        "cs": [
                            "zrak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vision": [
                    "Singulier"
                ],
                "visions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019aller voir quelqu\u2019un par civilit\u00e9 ou par devoir. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besoek"
                        ],
                        "de": [
                            "Besuch",
                            "besuchen",
                            "Visite"
                        ],
                        "en": [
                            "visit"
                        ],
                        "bs": [
                            "posjeti"
                        ],
                        "ca": [
                            "visita"
                        ],
                        "da": [
                            "bes\u00f8g",
                            "visit"
                        ],
                        "es": [
                            "visita"
                        ],
                        "eo": [
                            "vizito"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fclastamine"
                        ],
                        "fy": [
                            "besyk",
                            "besite"
                        ],
                        "io": [
                            "vizito"
                        ],
                        "it": [
                            "visita"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunjungan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezoek",
                            "visite"
                        ],
                        "no": [
                            "visitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "wizyta",
                            "odwiedziny"
                        ],
                        "pt": [
                            "visita"
                        ],
                        "ro": [
                            "vizit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bes\u00f6k",
                            "visit"
                        ],
                        "tl": [
                            "d\u00e1law"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1v\u0161t\u011bva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visite": [
                    "Singulier"
                ],
                "visites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kuier by",
                            "besoek"
                        ],
                        "de": [
                            "besuchen",
                            "einen Besuch abstatten"
                        ],
                        "en": [
                            "visit",
                            "attend",
                            "see"
                        ],
                        "ang": [
                            "gretan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0632\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "gweladenna\u00f1",
                            "gweladenni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "visitar"
                        ],
                        "da": [
                            "bes\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "visitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "viziti"
                        ],
                        "fo": [
                            "vitja"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yd\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "besykje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03ba\u03b5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1togat"
                        ],
                        "io": [
                            "vizitar"
                        ],
                        "id": [
                            "kunjungi",
                            "mengunjungi"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunjungi",
                            "mengunjungi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezoeken",
                            "opzoeken"
                        ],
                        "no": [
                            "bes\u00f8ke",
                            "bes\u00f8ke"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwiedza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer visita",
                            "fazer visitas",
                            "ir ver",
                            "visitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vizita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "nav\u0161t\u00edvi\u0165"
                        ],
                        "tl": [
                            "dum\u00e1law"
                        ],
                        "cs": [
                            "nav\u0161t\u00edvit",
                            "nav\u0161t\u011bvovat"
                        ],
                        "zu": [
                            "vakashela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "visiteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besoeker"
                        ],
                        "sq": [
                            "vizitor"
                        ],
                        "de": [
                            "Besucher"
                        ],
                        "en": [
                            "caller",
                            "visitor"
                        ],
                        "ca": [
                            "visitant"
                        ],
                        "es": [
                            "visitante",
                            "visitador"
                        ],
                        "eo": [
                            "vizitanto"
                        ],
                        "io": [
                            "vizitanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pengunjung"
                        ],
                        "it": [
                            "visitatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezoeker"
                        ],
                        "pt": [
                            "visitante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bes\u00f6kande",
                            "bes\u00f6kare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visiteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "visiteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mustela"
                        ],
                        "de": [
                            "Nerz"
                        ],
                        "en": [
                            "mink",
                            "European mink"
                        ],
                        "da": [
                            "mink"
                        ],
                        "es": [
                            "vis\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "lutreolo",
                            "vizono"
                        ],
                        "fi": [
                            "minkki"
                        ],
                        "it": [
                            "visone"
                        ],
                        "nl": [
                            "nerts"
                        ],
                        "pl": [
                            "norka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mink",
                            "minkp\u00e4ls"
                        ],
                        "cs": [
                            "norek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vison": [
                    "Singulier"
                ],
                "visons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visqueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "z\u00e4hfl\u00fcssig",
                            "dickfl\u00fcssig",
                            "viskos"
                        ],
                        "en": [
                            "viscous",
                            "sticky"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0632\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "gludek"
                        ],
                        "ca": [
                            "visc\u00f3s",
                            "viscosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "limainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03be\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "viskoza"
                        ],
                        "it": [
                            "viscido"
                        ],
                        "no": [
                            "seig"
                        ],
                        "sk": [
                            "visk\u00f3zny"
                        ],
                        "cs": [
                            "visk\u00f3zn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visqueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "visqueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "visser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attacher, fixer avec des vis.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schrauben",
                            "anschrauben",
                            "festschrauben",
                            "verschrauben"
                        ],
                        "en": [
                            "screw"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u043d\u0442\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "da": [
                            "skrue",
                            "iskrue"
                        ],
                        "es": [
                            "atornillar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dra\u016dbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruuvata"
                        ],
                        "gl": [
                            "parafusar"
                        ],
                        "io": [
                            "visar"
                        ],
                        "it": [
                            "avvitare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijzen",
                            "schroeven"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparafusar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0219uruba"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161roubovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "visseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tournevis motoris\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektroschrauber"
                        ],
                        "en": [
                            "electric screwdriver",
                            "screw gun",
                            "screwgun"
                        ],
                        "br": [
                            "bi\u00f1serez"
                        ],
                        "ca": [
                            "tornav\u00eds el\u00e8ctric"
                        ],
                        "it": [
                            "avvitatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanschroefmachine"
                        ],
                        "pl": [
                            "wkr\u0119tarka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u0440\u0443\u043f\u043e\u0432\u0451\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "skruvdragare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "visseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visualisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Visualisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "visualization",
                            "visualisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "visualitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "visualizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "visualizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8996\u899a\u5316",
                            "\u53ef\u8996\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visualisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "visualisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "visuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De vue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "visuell"
                        ],
                        "en": [
                            "visual"
                        ],
                        "es": [
                            "visual"
                        ],
                        "it": [
                            "visuale"
                        ],
                        "nl": [
                            "visueel"
                        ],
                        "sk": [
                            "zrakov\u00fd",
                            "vizu\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "zrakov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "visuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "visuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "visuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "visuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vital": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vital"
                        ],
                        "eo": [
                            "vivgrava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vivala"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyciowy",
                            "kluczowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vital"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vitality"
                        ],
                        "es": [
                            "vitalidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "elinvoima"
                        ],
                        "io": [
                            "vivozeso"
                        ],
                        "oc": [
                            "vitalitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitalitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "vitalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vitalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vitamin"
                        ],
                        "en": [
                            "vitamin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u062a\u0627\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u0442\u0430\u043c\u0456\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "vitamina"
                        ],
                        "da": [
                            "vitamin"
                        ],
                        "es": [
                            "vitamina"
                        ],
                        "eo": [
                            "vitamino"
                        ],
                        "et": [
                            "vitamiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "vitamiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03c4\u03b1\u03bc\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "vitamina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30bf\u30df\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "vitamine"
                        ],
                        "pl": [
                            "witamina"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitamina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "vitam\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "vitamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schnell",
                            "geschwind"
                        ],
                        "en": [
                            "fast",
                            "quick",
                            "rapid"
                        ],
                        "br": [
                            "fonnus"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e1pido"
                        ],
                        "it": [
                            "veloce"
                        ],
                        "ln": [
                            "nok\u00ed"
                        ],
                        "oc": [
                            "viste",
                            "l\u00e8u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybki"
                        ],
                        "cs": [
                            "rychl\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131zl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schnell"
                        ],
                        "en": [
                            "fast",
                            "quickly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "buan"
                        ],
                        "ca": [
                            "aviat",
                            "prompte"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e1pido",
                            "deprisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03ae\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "velocemente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00e8u",
                            "aviat",
                            "prompte",
                            "vitament"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u062f"
                        ],
                        "so": [
                            "dakso"
                        ],
                        "cs": [
                            "rychle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vitesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rapidit\u00e9 d\u2019un mouvement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "snelheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Geschwindigkeit",
                            "Eile",
                            "Hast"
                        ],
                        "en": [
                            "speed",
                            "pace"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0440\u0437\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "velocitat"
                        ],
                        "da": [
                            "hast",
                            "tempo",
                            "hastighed"
                        ],
                        "es": [
                            "velocidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "rapido"
                        ],
                        "et": [
                            "kiirus"
                        ],
                        "fi": [
                            "nopeus",
                            "vauhti"
                        ],
                        "gd": [
                            "astar"
                        ],
                        "ga": [
                            "luas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyorsas\u00e1g",
                            "sebess\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "kecepatan"
                        ],
                        "it": [
                            "andatura",
                            "velocit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "celeritas"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101trums"
                        ],
                        "lt": [
                            "greitis"
                        ],
                        "nl": [
                            "snelheid",
                            "tempo",
                            "vaart"
                        ],
                        "no": [
                            "hastighet",
                            "hastigheit"
                        ],
                        "oc": [
                            "velocitat",
                            "vistessa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0639\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "rapidez",
                            "velocidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "vitez\u0103",
                            "rapiditate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "r\u00fdchlos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "hitrost"
                        ],
                        "sv": [
                            "hastighet",
                            "tempo"
                        ],
                        "cs": [
                            "rychlost"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131z"
                        ],
                        "wa": [
                            "vitesse",
                            "felesse",
                            "raddist\u00e9",
                            "abeyist\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Valeur absolue d\u2019un vecteur vitesse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spoed"
                        ],
                        "en": [
                            "speed"
                        ],
                        "ca": [
                            "celeritat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u901f\u7387"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\ub825"
                        ],
                        "da": [
                            "fart"
                        ],
                        "es": [
                            "rapidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "rapido"
                        ],
                        "io": [
                            "rapideso"
                        ],
                        "id": [
                            "kelajuan"
                        ],
                        "ia": [
                            "rapiditate"
                        ],
                        "is": [
                            "fer\u00f0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u901f\u3055"
                        ],
                        "no": [
                            "fart",
                            "fart"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "rapidez"
                        ],
                        "sv": [
                            "fart"
                        ],
                        "tl": [
                            "bilis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "vitesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "viticulture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weinbau"
                        ],
                        "en": [
                            "viticulture",
                            "grape growing"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8461\u8404\u683d\u57f9"
                        ],
                        "io": [
                            "kultivado"
                        ],
                        "it": [
                            "viticoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30c9\u30a6\u683d\u57f9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "vina\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viticulture": [
                    "Singulier"
                ],
                "viticultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitrail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kirchenfenster"
                        ],
                        "en": [
                            "stained glass window"
                        ],
                        "ca": [
                            "vitrall"
                        ],
                        "hr": [
                            "vitraj"
                        ],
                        "da": [
                            "glasmaleri"
                        ],
                        "es": [
                            "vitral"
                        ],
                        "eo": [
                            "vitralo"
                        ],
                        "et": [
                            "vitraa\u017e"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasimaalaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcvegfest\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "vitralio"
                        ],
                        "it": [
                            "vetrata"
                        ],
                        "lv": [
                            "vitr\u0101\u017ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "vitra\u017eas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kierchef\u00ebnster"
                        ],
                        "nl": [
                            "glasraam"
                        ],
                        "no": [
                            "glassmaleri",
                            "glasm\u00e5leri"
                        ],
                        "pl": [
                            "witra\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitral"
                        ],
                        "sk": [
                            "vitr\u00e1\u017e"
                        ],
                        "sl": [
                            "vitraj"
                        ],
                        "sv": [
                            "glasm\u00e5lning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vitr\u00e1\u017e",
                            "vitraj"
                        ],
                        "tr": [
                            "mmvitray"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitrail": [
                    "Singulier"
                ],
                "vitraux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plaque de verre situ\u00e9e sur une ouverture telle qu\u2019une porte ou une fen\u00eatre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glas"
                        ],
                        "de": [
                            "Scheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "car window",
                            "window"
                        ],
                        "ang": [
                            "gl\u00e6s"
                        ],
                        "ca": [
                            "vidre"
                        ],
                        "co": [
                            "vetru"
                        ],
                        "da": [
                            "glas"
                        ],
                        "es": [
                            "vidrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "vitro"
                        ],
                        "fo": [
                            "glas"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasi",
                            "ikkunaruutu"
                        ],
                        "fy": [
                            "gl\u00eas"
                        ],
                        "gd": [
                            "gloine"
                        ],
                        "io": [
                            "vitrokarelo"
                        ],
                        "is": [
                            "gler"
                        ],
                        "it": [
                            "vetro"
                        ],
                        "la": [
                            "vitrum"
                        ],
                        "nl": [
                            "glas",
                            "ruit"
                        ],
                        "no": [
                            "glass"
                        ],
                        "pt": [
                            "vidro",
                            "vidra\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "glas"
                        ],
                        "sw": [
                            "kioo"
                        ],
                        "tl": [
                            "salam\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklo"
                        ],
                        "tr": [
                            "bardak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingilazi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "vitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Vitr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ville de Bretagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u062a\u0631\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "Gwitreg"
                        ],
                        "ca": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ef4\u7279\u96f7"
                        ],
                        "es": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b9\u03c4\u03c1\u03ad"
                        ],
                        "it": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a3\u30c8\u30ec"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0438\u0442\u0440\u044d"
                        ],
                        "sv": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ],
                        "vi": [
                            "Vitr\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vitreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gl\u00e4sern",
                            "glasig",
                            "glasartig",
                            "tr\u00fcbe"
                        ],
                        "en": [
                            "vitreous",
                            "glassy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73bb\u7483\u8d28\u7684"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b1\u03bb\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b8\u03bf\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vitratra"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0438\u043b\u044d\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vitreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glaser"
                        ],
                        "en": [
                            "glazier"
                        ],
                        "ca": [
                            "vidrier"
                        ],
                        "da": [
                            "glarmester"
                        ],
                        "es": [
                            "cristalero"
                        ],
                        "it": [
                            "vetraio"
                        ],
                        "pl": [
                            "szklarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "vidraceiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklen\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "vitriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitrine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devanture vitr\u00e9e d\u2019une boutique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "winkelvenster"
                        ],
                        "de": [
                            "Schaufenster"
                        ],
                        "en": [
                            "store window",
                            "display window",
                            "show window"
                        ],
                        "br": [
                            "rakstal"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparador"
                        ],
                        "es": [
                            "vitrina",
                            "escaparate",
                            "aparador"
                        ],
                        "eo": [
                            "montrofenestro"
                        ],
                        "id": [
                            "etalase"
                        ],
                        "nl": [
                            "etalage",
                            "winkelraam"
                        ],
                        "oc": [
                            "veirina"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitrine"
                        ],
                        "ro": [
                            "vitrin\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyltf\u00f6nster"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Armoire vitr\u00e9e, d\u2019une table vitr\u00e9e, dans laquelle on expose des objets pr\u00e9cieux ou fragiles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vitrine",
                            "Schaukasten",
                            "Schaufenster"
                        ],
                        "en": [
                            "showcase",
                            "display window",
                            "display case",
                            "display cabinet",
                            "vitrine"
                        ],
                        "eu": [
                            "arasa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u0442\u0440\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vitrina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c55\u793a\u6a71\u7a97"
                        ],
                        "hr": [
                            "vitrine"
                        ],
                        "es": [
                            "vitrina",
                            "escaparate"
                        ],
                        "eo": [
                            "vitrino"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasikko",
                            "vitriini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03c4\u03c1\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "vetrina",
                            "vetrinetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e7\u30fc\u30b1\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "gv": [
                            "kishtey taishbynys"
                        ],
                        "nl": [
                            "vitrine",
                            "uitstalkast",
                            "uitstalraam"
                        ],
                        "no": [
                            "monter",
                            "vitrine"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u06cc\u062a\u0631\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "witryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "vitrina",
                            "montra"
                        ],
                        "ro": [
                            "vitrin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "vitrina"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitrin"
                        ],
                        "cs": [
                            "vitr\u00edna"
                        ],
                        "tr": [
                            "vitrin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aparador"
                        ],
                        "es": [
                            "vitrina"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fdningarsk\u00e1p"
                        ],
                        "io": [
                            "vetrino"
                        ],
                        "it": [
                            "vetrina",
                            "bacheca"
                        ],
                        "pt": [
                            "mostrador",
                            "vitrine",
                            "vitrina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "vitrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitruvien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vitruvianische"
                        ],
                        "en": [
                            "Vitruvian"
                        ],
                        "eo": [
                            "Vitruvia"
                        ],
                        "it": [
                            "vitruviano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0442\u0440\u0443\u0432\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vitruvi\u00e1nsk\u00fd",
                            "vitruvi\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitruvien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vitruviens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vitruvienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vitruviennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vitulin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au veau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vituline",
                            "veal",
                            "ou calf"
                        ],
                        "es": [
                            "becerril"
                        ],
                        "eo": [
                            "bovida"
                        ],
                        "it": [
                            "vitellino"
                        ],
                        "la": [
                            "vitulinus"
                        ],
                        "oc": [
                            "vitulin"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciel\u0119cy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u044f\u0447\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "te\u013eac\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "telec\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u044f\u0447\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vitulin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vitulins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vituline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vitulines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vivacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebendigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "vivaciousness",
                            "vivacity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0648\u064a\u0647"
                        ],
                        "eu": [
                            "bizitasun"
                        ],
                        "da": [
                            "livlighed",
                            "heftighed",
                            "p\u00e5g\u00e5enhed"
                        ],
                        "ro": [
                            "vivacitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0435\u0437\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043e\u0440\u044f\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "livlighet",
                            "raskhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vivacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vivacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vivarium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vivarium"
                        ],
                        "en": [
                            "vivarium"
                        ],
                        "az": [
                            "vivari"
                        ],
                        "ca": [
                            "viv\u00e0rium"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u6001\u7bb1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ubc14\ub9ac\uc6c0"
                        ],
                        "da": [
                            "vivarium"
                        ],
                        "es": [
                            "vivarium",
                            "vivario"
                        ],
                        "et": [
                            "vivaarium"
                        ],
                        "id": [
                            "vivarium"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00edfb\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "vivaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u614b\u52d5\u7269\u5712"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0432\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0432\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "lt": [
                            "vivariumas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vivarium"
                        ],
                        "no": [
                            "vivarium"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiwarium"
                        ],
                        "pt": [
                            "biot\u00e9rio",
                            "viveiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "viv\u00e1rium"
                        ],
                        "tr": [
                            "vivaryum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0432\u0430\u0440\u0456\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "vivarium",
                            "h\u1ed9p sinh th\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vivarium": [
                    "Singulier"
                ],
                "vivariums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson de mer Trachinidae",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Trachinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Peterm\u00e4nnchen"
                        ],
                        "en": [
                            "weever"
                        ],
                        "br": [
                            "beverez",
                            "granig"
                        ],
                        "it": [
                            "tracina"
                        ],
                        "lt": [
                            "drakoniukin\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "pietermannen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aranha"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostroszowate"
                        ],
                        "pt": [
                            "Aranha"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0637\u0631\u062e\u064a\u0646"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vive": [
                    "Singulier"
                ],
                "vives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heil",
                            "es lebe"
                        ],
                        "en": [
                            "long live"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e07\u5c81"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\uc138"
                        ],
                        "es": [
                            "viva"
                        ],
                        "it": [
                            "viva",
                            "evviva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e07\u6b73"
                        ],
                        "nl": [
                            "lang leve"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ea1n tu\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vive": [
                    "Singulier"
                ],
                "vivent": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scharf",
                            "lebhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "briskly",
                            "vigorously",
                            "forcefully",
                            "keenly",
                            "vividly"
                        ],
                        "eo": [
                            "vigle"
                        ],
                        "it": [
                            "vivamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiks",
                            "levendig"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cwawo",
                            "\u017cywo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "viverrid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Viverridae"
                        ],
                        "de": [
                            "Schleichkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "viverrid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7075\u732b"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30b3\u30a6\u30cd\u30b3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "viverrid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "viverrid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vivier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fishpond"
                        ],
                        "eu": [
                            "harrobi"
                        ],
                        "ca": [
                            "viver"
                        ],
                        "es": [
                            "vivero"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dlageto",
                            "fi\u015dbredejo"
                        ],
                        "oc": [
                            "pesqui\u00e8r",
                            "paissi\u00e8ira"
                        ],
                        "pt": [
                            "viveiro",
                            "Tanque de Piscicultura",
                            "aqu\u00e1rio",
                            "conjunto",
                            "grupo",
                            "universo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vivier": [
                    "Singulier"
                ],
                "viviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vivifiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invigorating"
                        ],
                        "br": [
                            "bevaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "animabilis"
                        ],
                        "oc": [
                            "vivificant"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivotod\u00e1rn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vivifiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vivifiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vivifiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vivifiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vivifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vivify"
                        ],
                        "ca": [
                            "vivificar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd\u03b5\u03cd\u03c9",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b6\u03c9\u03bf\u03b3\u03bf\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "vivificare"
                        ],
                        "oc": [
                            "vivificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vivipare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lebendgeb\u00e4rend"
                        ],
                        "en": [
                            "viviparous"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03bf\u03c4\u03cc\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vivipara"
                        ],
                        "it": [
                            "viviparo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80ce\u751f"
                        ],
                        "pt": [
                            "viv\u00edparo"
                        ],
                        "ro": [
                            "vivipar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vivipare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vivipares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vivoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to struggle",
                            "to get by",
                            "to make ends meet"
                        ],
                        "br": [
                            "bevaik",
                            "darnveva\u00f1",
                            "krakveva\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "anar fent",
                            "viu",
                            "anar trampejant",
                            "viu"
                        ],
                        "eo": [
                            "viveti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c4\u03bf\u03b6\u03c9\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "een kwijnend bestaan leiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "vivotejar"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivo\u0159it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vivre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre dou\u00e9 de vie, \u00eatre en vie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leben",
                            "durchleben",
                            "erleben"
                        ],
                        "en": [
                            "live"
                        ],
                        "eu": [
                            "bizi izan"
                        ],
                        "da": [
                            "leve"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "viver"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leef"
                        ],
                        "sq": [
                            "jetoj"
                        ],
                        "en": [
                            "be alive",
                            "live"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u0435\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "viure"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "leve"
                        ],
                        "es": [
                            "vivir"
                        ],
                        "eo": [
                            "vivi"
                        ],
                        "et": [
                            "elama"
                        ],
                        "fo": [
                            "liva"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "libje"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "vivar"
                        ],
                        "it": [
                            "vivere"
                        ],
                        "la": [
                            "vivere"
                        ],
                        "nl": [
                            "leven"
                        ],
                        "oc": [
                            "viure",
                            "v\u00edver"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "viver"
                        ],
                        "ro": [
                            "tr\u0103i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "leva"
                        ],
                        "tl": [
                            "mab\u00fahay"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u015famak"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ed1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "viker"
                        ],
                        "zu": [
                            "phila"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vivres": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proviant"
                        ],
                        "en": [
                            "food",
                            "supplies"
                        ],
                        "da": [
                            "proviant",
                            "levnedsmiddel"
                        ],
                        "fi": [
                            "ev\u00e4\u00e4t"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cywno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edveres"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vizir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ministre d\u2019un prince musulman\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wesir"
                        ],
                        "en": [
                            "vizier"
                        ],
                        "es": [
                            "visir"
                        ],
                        "eo": [
                            "veziro"
                        ],
                        "sv": [
                            "visir"
                        ],
                        "sw": [
                            "waziri"
                        ],
                        "tr": [
                            "vezir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vizir": [
                    "Singulier"
                ],
                "vizirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "VO2max": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "VO2 max"
                        ],
                        "es": [
                            "VO2 m\u00e1x"
                        ],
                        "hu": [
                            "VO2 max"
                        ],
                        "nl": [
                            "VO2max"
                        ],
                        "pt": [
                            "VO2 max"
                        ],
                        "sl": [
                            "VO2 max"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vocabulaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wortschatz",
                            "W\u00f6rterverzeichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "vocabulary",
                            "wordlist"
                        ],
                        "br": [
                            "geriaoueg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ud718"
                        ],
                        "es": [
                            "vocabulario"
                        ],
                        "eo": [
                            "vortlisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "sanasto"
                        ],
                        "gl": [
                            "vocabulario"
                        ],
                        "io": [
                            "vortaro"
                        ],
                        "it": [
                            "vocabolario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u5f59",
                            "\u30dc\u30ad\u30e3\u30d6\u30e9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "mg": [
                            "voambolana"
                        ],
                        "nl": [
                            "woordenlijst"
                        ],
                        "pt": [
                            "vocabul\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vokabul\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vocabulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "vocabulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vocal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vocal"
                        ],
                        "es": [
                            "vocal"
                        ],
                        "oc": [
                            "vocal"
                        ],
                        "pl": [
                            "wokalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00e1sn\u00fd",
                            "vok\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vocal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vocaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vocale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vocales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vocalique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vocalic"
                        ],
                        "es": [
                            "voc\u00e1lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "vokala"
                        ],
                        "ia": [
                            "vocalic"
                        ],
                        "it": [
                            "vocalico"
                        ],
                        "sk": [
                            "samohl\u00e1skov\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "samohl\u00e1skov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vocalique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vocaliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vocatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vokativ"
                        ],
                        "en": [
                            "vocative case",
                            "vocative"
                        ],
                        "es": [
                            "vocativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vokativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vokatiivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "vocativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u547c\u683c"
                        ],
                        "ku": [
                            "dari\u015ftina baz\u00eeker\u00ee",
                            "gaz\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "vocatief"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u062f\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wo\u0142acz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0434\u0435\u0436",
                            "\u0437\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vokativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vocatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "vocatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vocation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berufung"
                        ],
                        "en": [
                            "calling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0646\u062f\u0627\u0621"
                        ],
                        "fi": [
                            "kutsumus"
                        ],
                        "io": [
                            "vokeso"
                        ],
                        "it": [
                            "vocazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vocation": [
                    "Singulier"
                ],
                "vocations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vocif\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vociferate"
                        ],
                        "es": [
                            "vociferar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirkua"
                        ],
                        "it": [
                            "vociferare"
                        ],
                        "pt": [
                            "vociferar"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vodka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wodka"
                        ],
                        "de": [
                            "Wodka"
                        ],
                        "en": [
                            "vodka"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u062f\u0643\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0572\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "araq"
                        ],
                        "eu": [
                            "vodka"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u044d\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "vodka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vodka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f0f\u7279\u52a0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ub4dc\uce74"
                        ],
                        "hr": [
                            "votka"
                        ],
                        "da": [
                            "vodka"
                        ],
                        "es": [
                            "vodka"
                        ],
                        "eo": [
                            "vodko"
                        ],
                        "fo": [
                            "vodka"
                        ],
                        "fi": [
                            "vodka"
                        ],
                        "ga": [
                            "vodca"
                        ],
                        "gl": [
                            "vodka"
                        ],
                        "cy": [
                            "fodca"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d0\u10e7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03cc\u03c4\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "w\u00f3dka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05d3\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "vodka"
                        ],
                        "id": [
                            "vodka"
                        ],
                        "is": [
                            "vodka"
                        ],
                        "it": [
                            "vodka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a9\u30c3\u30ab"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "vodca"
                        ],
                        "lv": [
                            "degv\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "degtin\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "wodka"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "vodka"
                        ],
                        "gv": [
                            "vodka"
                        ],
                        "nl": [
                            "wodka"
                        ],
                        "no": [
                            "vodka"
                        ],
                        "uz": [
                            "aroq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u062f\u06a9\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u00f3dka"
                        ],
                        "pt": [
                            "vodca"
                        ],
                        "ro": [
                            "votc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "votka"
                        ],
                        "scn": [
                            "vodka"
                        ],
                        "sk": [
                            "vodka"
                        ],
                        "sl": [
                            "vodka"
                        ],
                        "su": [
                            "vodka"
                        ],
                        "sv": [
                            "vodka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u043a\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "votka"
                        ],
                        "tk": [
                            "arak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0456\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d5\u05d0\u05d3\u05e7\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vodka": [
                    "Singulier"
                ],
                "vodkas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "v\u0153u": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "promesse faite \u00e0 Dieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bitte",
                            "F\u00fcrbitte",
                            "Wunsch"
                        ],
                        "en": [
                            "vow",
                            "pledge"
                        ],
                        "ca": [
                            "vot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u613f\u5fc3",
                            "\u8a93\u613f"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "voto"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanktpromeso"
                        ],
                        "io": [
                            "vovo"
                        ],
                        "it": [
                            "voto"
                        ],
                        "ja": [
                            "negai"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0433\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelofte",
                            "gelofte",
                            "gelofte"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2t"
                        ],
                        "pt": [
                            "promessa",
                            "voto"
                        ],
                        "ro": [
                            "jur\u0103m\u00e2nt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0442",
                            "\u0437\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "dilek",
                            "adak"
                        ],
                        "wa": [
                            "veu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "promesse faite \u00e0 soi-m\u00eame\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gel\u00fcbde",
                            "Gel\u00f6bnis"
                        ],
                        "en": [
                            "vow",
                            "pledge",
                            "resolution"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b3\u5fc3",
                            "\u8a93\u8a00"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8fte"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135urpromeso"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2t"
                        ],
                        "ro": [
                            "jur\u0103m\u00e2nt",
                            "hot\u0103r\u00e2re"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "veu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "souhait, d\u00e9sir\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wunsch"
                        ],
                        "en": [
                            "wish"
                        ],
                        "ca": [
                            "desig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u613f\u671b",
                            "\u5fc3\u613f",
                            "\u610f\u613f"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8nske"
                        ],
                        "es": [
                            "deseo"
                        ],
                        "eo": [
                            "voto"
                        ],
                        "ja": [
                            "negai"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2t"
                        ],
                        "ro": [
                            "urare",
                            "dorin\u0163\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "veu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Au pluriel) usage d\u2019envoyer une carte, de pr\u00e9senter des souhaits\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00fcnsche"
                        ],
                        "en": [
                            "compliments",
                            "best wishes"
                        ],
                        "ca": [
                            "felicitaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795d\u613f\u8bcd",
                            "\u795d\u613f"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2ts"
                        ],
                        "ro": [
                            "ur\u0103ri"
                        ],
                        "wa": [
                            "veus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "v\u0153u": [
                    "Singulier"
                ],
                "v\u0153ux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vogue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogue"
                        ],
                        "en": [
                            "vogue"
                        ],
                        "da": [
                            "popularitet",
                            "mode"
                        ],
                        "it": [
                            "voga"
                        ],
                        "tr": [
                            "bezik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "vogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sail"
                        ],
                        "br": [
                            "merdei\u00f1",
                            "mordei\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "jedriti"
                        ],
                        "es": [
                            "navegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "navigi"
                        ],
                        "it": [
                            "vogare"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0434\u0440\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "jadrati"
                        ],
                        "cs": [
                            "plout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voici": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dis"
                        ],
                        "sq": [
                            "ja"
                        ],
                        "de": [
                            "da bald",
                            "hier",
                            "hier ist",
                            "siehe"
                        ],
                        "en": [
                            "here is",
                            "behold",
                            "here are",
                            "look",
                            "here you are",
                            "now"
                        ],
                        "ca": [
                            "heus ac\u00ed",
                            "vet ac\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "he aqu\u00ed"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e6rt t\u00fa",
                            "hetta er",
                            "hetta var",
                            "her er"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ss\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "seo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03bf\u03cd",
                            "\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "tess\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "yen"
                        ],
                        "nl": [
                            "hier",
                            "hierzo",
                            "kijk",
                            "ziedaar",
                            "ziezo",
                            "alsjeblieft",
                            "alstublieft"
                        ],
                        "oc": [
                            "vaic\u00ed",
                            "veiqu\u00ed"
                        ],
                        "pl": [
                            "oto"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqui est\u00e1",
                            "eis",
                            "eis a\u00ed",
                            "eis ali",
                            "eis aqui"
                        ],
                        "ro": [
                            "iat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0442"
                        ],
                        "zu": [
                            "nangu",
                            "nanka",
                            "nanku",
                            "nansi",
                            "nanti",
                            "nantu",
                            "nasi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chemin, route (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weg",
                            "Stra\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "way",
                            "route"
                        ],
                        "eu": [
                            "bide"
                        ],
                        "da": [
                            "vej"
                        ],
                        "es": [
                            "camino",
                            "v\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tie"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fat"
                        ],
                        "it": [
                            "via"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "via"
                        ],
                        "no": [
                            "vei"
                        ],
                        "oc": [
                            "via"
                        ],
                        "pl": [
                            "droga"
                        ],
                        "pt": [
                            "via",
                            "estrada",
                            "caminho"
                        ],
                        "ro": [
                            "cale"
                        ],
                        "sh": [
                            "put"
                        ],
                        "sk": [
                            "cesta"
                        ],
                        "sl": [
                            "pot"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4g"
                        ],
                        "cs": [
                            "cesta"
                        ],
                        "vo": [
                            "veg"
                        ],
                        "wa": [
                            "voye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Chemin de fer) Chemin mat\u00e9rialis\u00e9 par deux rails parall\u00e8les\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleis"
                        ],
                        "en": [
                            "way"
                        ],
                        "eo": [
                            "fervojo"
                        ],
                        "oc": [
                            "camin de f\u00e8rre"
                        ],
                        "vo": [
                            "trenaveg",
                            "ferodarutaveg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voie": [
                    "Singulier"
                ],
                "voies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voil\u00e0": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "introduit une personne, une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hier ist"
                        ],
                        "en": [
                            "here is"
                        ],
                        "br": [
                            "setu"
                        ],
                        "es": [
                            "he ah\u00ed",
                            "he all\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "jen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "ecco",
                            "eccolo"
                        ],
                        "oc": [
                            "vaqu\u00ed"
                        ],
                        "pl": [
                            "oto"
                        ],
                        "pt": [
                            "eis"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e9to",
                            "hay\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "tohle",
                            "hele",
                            "hle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voile": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de tissu assurant la propulsion des navires (1)\u00a0:",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "vel"
                        ],
                        "de": [
                            "Segel"
                        ],
                        "en": [
                            "sail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0627\u0639",
                            "\u0642\u0644\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057c\u0561\u0563\u0561\u057d\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "yelk\u0259n"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "gouel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "vela"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e06"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3db"
                        ],
                        "hr": [
                            "jedro"
                        ],
                        "da": [
                            "sejl"
                        ],
                        "es": [
                            "vela"
                        ],
                        "eo": [
                            "velo"
                        ],
                        "et": [
                            "puri"
                        ],
                        "fo": [
                            "segl"
                        ],
                        "fi": [
                            "purje"
                        ],
                        "gd": [
                            "se\u00f2l"
                        ],
                        "ga": [
                            "seol"
                        ],
                        "gl": [
                            "vela"
                        ],
                        "cy": [
                            "hwyl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03af",
                            "\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e4\u05e8\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "vitorla"
                        ],
                        "id": [
                            "layar"
                        ],
                        "is": [
                            "segl"
                        ],
                        "it": [
                            "vela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e06"
                        ],
                        "la": [
                            "velum"
                        ],
                        "lv": [
                            "bura"
                        ],
                        "lt": [
                            "bur\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "layar"
                        ],
                        "mt": [
                            "qlug\u0127"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeil"
                        ],
                        "no": [
                            "seil"
                        ],
                        "oc": [
                            "vela"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cagiel"
                        ],
                        "pt": [
                            "vela"
                        ],
                        "ro": [
                            "vel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0434\u0440\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "plachta"
                        ],
                        "sl": [
                            "jadro"
                        ],
                        "sv": [
                            "segel"
                        ],
                        "cs": [
                            "plachta"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "yelken"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "bu\u1ed3m"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pratique de la navigation en bateau \u00e0 voile (3)\u00a0:",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sailing"
                        ],
                        "ca": [
                            "vela"
                        ],
                        "da": [
                            "sejlsport"
                        ],
                        "es": [
                            "vela"
                        ],
                        "fi": [
                            "purjehdus",
                            "purjehtiminen"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeilen"
                        ],
                        "no": [
                            "seiling"
                        ],
                        "oc": [
                            "vela"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017ceglarstwo",
                            "\u017cagle"
                        ],
                        "ro": [
                            "iahting"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voile": [
                    "Singulier"
                ],
                "voiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de toile ou d\u2019\u00e9toffe destin\u00e9e \u00e0 couvrir, \u00e0 prot\u00e9ger, \u00e0 cacher quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleier"
                        ],
                        "en": [
                            "veil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "vel"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6kke",
                            "forh\u00e6ng",
                            "sl\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "velo"
                        ],
                        "fi": [
                            "huntu"
                        ],
                        "nl": [
                            "sluier"
                        ],
                        "pl": [
                            "woal",
                            "woalka"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00e9u"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103l"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Religion) Couvre-chef des religieuses\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "veil"
                        ],
                        "ca": [
                            "vel"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "velo"
                        ],
                        "fi": [
                            "huntu",
                            "huivi"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1tyol"
                        ],
                        "nl": [
                            "sluier"
                        ],
                        "pl": [
                            "woal"
                        ],
                        "ro": [
                            "voal"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1voj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voile": [
                    "Singulier"
                ],
                "voiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couvrir d\u2019un voile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verh\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "veil"
                        ],
                        "br": [
                            "gouelia\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8re",
                            "tilsl\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "empa\u00f1ar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschleiern"
                        ],
                        "es": [
                            "velar",
                            "oscurecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "vuali"
                        ],
                        "fo": [
                            "hylja",
                            "k\u00e1va \u00fat yvir"
                        ],
                        "io": [
                            "velizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "sluieren",
                            "omsluieren"
                        ],
                        "pt": [
                            "velar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voilier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau \u00e0 voiles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Segelboot",
                            "Segelschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "sailing ship",
                            "sailboat",
                            "sailing boat"
                        ],
                        "ast": [
                            "veleru"
                        ],
                        "br": [
                            "lien",
                            "gouelier"
                        ],
                        "da": [
                            "sejlb\u00e5d",
                            "sejlskib"
                        ],
                        "es": [
                            "velero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vel\u015dipo"
                        ],
                        "fi": [
                            "purjevene"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e4\u05e8\u05e9\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "vitorl\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "segliero"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal layar"
                        ],
                        "it": [
                            "veliero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e06\u8239"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeilboot",
                            "zeilschip"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017caglowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "veleiro"
                        ],
                        "sk": [
                            "plachetnica"
                        ],
                        "sl": [
                            "jadrnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "segelb\u00e5t"
                        ],
                        "cs": [
                            "plachetnice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Istiophorus"
                        ],
                        "de": [
                            "F\u00e4cherfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sailfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "sejlfisk"
                        ],
                        "es": [
                            "pez vela"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeilvis"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017caglica",
                            "\u017caglowiec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voilier": [
                    "Singulier"
                ],
                "voiliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pesonne qui fait et raccommode les voiles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sailmaker"
                        ],
                        "br": [
                            "gouelier"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "velaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeilmaker"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017caglownik"
                        ],
                        "sv": [
                            "segels\u00f6mmare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voilier": [
                    "Singulier"
                ],
                "voiliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Percevoir l\u2019image des objets par l\u2019organe de la vue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sien",
                            "besien"
                        ],
                        "sq": [
                            "shoh"
                        ],
                        "de": [
                            "sehen",
                            "\u00fcbersehen",
                            "wahrnehmen",
                            "erkennen",
                            "schauen"
                        ],
                        "en": [
                            "see",
                            "witness"
                        ],
                        "ang": [
                            "seon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0649"
                        ],
                        "an": [
                            "veyer"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0565\u057d\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6rm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikusi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0430\u0447\u044b\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "gwelet",
                            "gwelout"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0436\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "veure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u770b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "videti"
                        ],
                        "da": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "ver"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidi"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00e4gema"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00e1",
                            "s\u00edggja",
                            "hyggja eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4hd\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sjen"
                        ],
                        "gd": [
                            "faic"
                        ],
                        "ga": [
                            "faic",
                            "feic"
                        ],
                        "gl": [
                            "ver"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweld"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10d3\u10d5\u10d0",
                            "\u10ee\u10d8\u10da\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "vidar"
                        ],
                        "id": [
                            "lihat"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "vedere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u898b\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00eetin"
                        ],
                        "la": [
                            "videre"
                        ],
                        "lv": [
                            "redz\u0113t"
                        ],
                        "lt": [
                            "matyti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "lihat"
                        ],
                        "mt": [
                            "ra"
                        ],
                        "mi": [
                            "kite"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u0437\u044d\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "zien"
                        ],
                        "no": [
                            "se",
                            "sj\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "veire",
                            "v\u00e9ser",
                            "v\u00e9der"
                        ],
                        "uz": [
                            "rmoq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "widzie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirar",
                            "ver"
                        ],
                        "ro": [
                            "vedea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0437\u0440\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "b\u00e2"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "vidie\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "videti"
                        ],
                        "sv": [
                            "se"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1kita"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "vid\u011bt",
                            "uvid\u011bt"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6rmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6rmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0447\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00ecn th\u1ea5y",
                            "xem x\u00e9t",
                            "th\u1ea5y",
                            "xem"
                        ],
                        "vo": [
                            "log\u00f6n"
                        ],
                        "wa": [
                            "vey",
                            "vir"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05e2\u05df"
                        ],
                        "zu": [
                            "bona"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voire": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Et m\u00eame, et aussi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbst",
                            "sogar"
                        ],
                        "en": [
                            "even"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u064a\u0636\u0627",
                            "\u0643\u0630\u0644\u0643"
                        ],
                        "es": [
                            "incluso"
                        ],
                        "fi": [
                            "jopa",
                            "viel\u00e4p\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "come",
                            "anche",
                            "proprio",
                            "cos\u00ec come",
                            "perfino",
                            "addirittura"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfs"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0436\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "vi\u010f"
                        ],
                        "tr": [
                            "hatta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vois\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stimmhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "voiced"
                        ],
                        "br": [
                            "mouezhiet"
                        ],
                        "ca": [
                            "sonoritzat"
                        ],
                        "es": [
                            "sonoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6fc1\u97f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "zn\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vois\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vois\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vois\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vois\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "voisin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est proche de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "benachbart"
                        ],
                        "en": [
                            "neighboring",
                            "ou neighbouring"
                        ],
                        "br": [
                            "amezek"
                        ],
                        "eo": [
                            "najbara"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4heinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05db\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "szomsz\u00e9dos"
                        ],
                        "nl": [
                            "naburig"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesin"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0105siedni"
                        ],
                        "pt": [
                            "vizinho"
                        ],
                        "wa": [
                            "djondant",
                            "vijh\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voisin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "voisins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "voisine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "voisines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui demeure \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachbar"
                        ],
                        "en": [
                            "neighbor",
                            "neighbour"
                        ],
                        "az": [
                            "qon\u015fu"
                        ],
                        "eu": [
                            "bizilagun"
                        ],
                        "br": [
                            "amezeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "ve\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "susjed"
                        ],
                        "da": [
                            "nabo"
                        ],
                        "es": [
                            "vecino"
                        ],
                        "eo": [
                            "najbaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "naapuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03af\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05db\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "szomsz\u00e9d"
                        ],
                        "it": [
                            "vicino di casa",
                            "vicina di casa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0448\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "c\u00eeran",
                            "c\u00eenar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90bb\u5c45"
                        ],
                        "nl": [
                            "buurman"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesin"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0105siad"
                        ],
                        "pt": [
                            "vizinho",
                            "vizinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "vecin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "granne"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0448\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "soused"
                        ],
                        "wa": [
                            "vijh\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voisin": [
                    "Singulier"
                ],
                "voisins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voisinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachbarschaft",
                            "N\u00e4he"
                        ],
                        "en": [
                            "neighbourhood",
                            "ou neighborhood",
                            "the neighbours",
                            "ou the neighbors",
                            "proximity",
                            "close to",
                            "contiguity",
                            "nearness",
                            "vicinity"
                        ],
                        "az": [
                            "qon\u015fuluq"
                        ],
                        "eo": [
                            "apudeco",
                            "najbara\u0135o"
                        ],
                        "mt": [
                            "vi\u010binanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "nabijheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesinatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0105siedztwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "vizinhan\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "sousedstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voisinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "voisinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voiture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caisse sur roues",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motor"
                        ],
                        "de": [
                            "Wagen"
                        ],
                        "en": [
                            "car"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629",
                            "\u0639\u0631\u0628\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotxe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc28"
                        ],
                        "es": [
                            "coche"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03b1\u03be\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eca"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiara"
                        ],
                        "nl": [
                            "wagen",
                            "rijtuig"
                        ],
                        "oc": [
                            "veitura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646",
                            "\u0627\u062a\u0648\u0645\u0648\u0628\u06cc\u0644",
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646 \u0633\u0648\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u00f3z"
                        ],
                        "pt": [
                            "carro"
                        ],
                        "ro": [
                            "vehicul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bil"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u016fz"
                        ],
                        "tr": [
                            "araba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Automobile",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kar",
                            "motorkar"
                        ],
                        "sq": [
                            "makina",
                            "makin\u00eb",
                            "automobil",
                            "vet\u00ebl\u00ebviz\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Wagen",
                            "Auto"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1218\u12aa\u1293"
                        ],
                        "en": [
                            "car",
                            "automobile",
                            "auto",
                            "vehicle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057e\u057f\u0578\u0574\u0565\u0584\u0565\u0576\u0561",
                            "\u0574\u0565\u0584\u0565\u0576\u0561",
                            "\u0561\u057e\u057f\u0578"
                        ],
                        "az": [
                            "araba",
                            "avtomobil"
                        ],
                        "eu": [
                            "auto"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "karr",
                            "gwetur",
                            "otomobil"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotxe",
                            "autom\u00f2bil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c7d\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub3d9\ucc28",
                            "\ucc28"
                        ],
                        "kw": [
                            "car"
                        ],
                        "hr": [
                            "kola",
                            "auto",
                            "automobil"
                        ],
                        "da": [
                            "bil",
                            "automobil"
                        ],
                        "es": [
                            "coche",
                            "carro",
                            "auto",
                            "autom\u00f3vil"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dto",
                            "a\u016dtomobilo"
                        ],
                        "et": [
                            "auto"
                        ],
                        "fo": [
                            "bilur"
                        ],
                        "fi": [
                            "auto"
                        ],
                        "fy": [
                            "wein"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00e0r"
                        ],
                        "ga": [
                            "carr",
                            "gluaiste\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "car"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10dc\u10e5\u10d0\u10dc\u10d0",
                            "\u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10db\u10dd\u10d1\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05db\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "automobil",
                            "mobil"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00edll",
                            "bifrei\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "macchina",
                            "automobile",
                            "auto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eca",
                            "\u81ea\u52d5\u8eca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "lv": [
                            "automa\u0161\u012bna"
                        ],
                        "ln": [
                            "motuka"
                        ],
                        "lt": [
                            "automobilis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "kereta"
                        ],
                        "mg": [
                            "tomobily",
                            "fiara"
                        ],
                        "mt": [
                            "karozza"
                        ],
                        "nl": [
                            "wagen",
                            "auto"
                        ],
                        "no": [
                            "bil",
                            "kj\u00f8ret\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "veitura",
                            "auto"
                        ],
                        "uz": [
                            "avtomobil"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646",
                            "\u0627\u062a\u0648\u0645\u0648\u0628\u06cc\u0644",
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646 \u0633\u0648\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "samoch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "carro",
                            "autom\u00f3vel",
                            "auto"
                        ],
                        "ro": [
                            "ma\u0219in\u0103",
                            "automobil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430",
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e",
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "auto",
                            "automobil"
                        ],
                        "sl": [
                            "avto",
                            "avtomobil"
                        ],
                        "sv": [
                            "bil",
                            "automobil"
                        ],
                        "sw": [
                            "gari"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "kotse"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u016fz",
                            "auto",
                            "automobil"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e16"
                        ],
                        "tr": [
                            "araba",
                            "otomobil"
                        ],
                        "tk": [
                            "ma\u015fyyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u044c",
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe h\u01a1i"
                        ],
                        "zu": [
                            "imoto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment d\u2019un train",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00fcterwagen",
                            "Waggon"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "carriage"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotxe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66\u53a2",
                            "\u8f66\u76ae"
                        ],
                        "da": [
                            "vogn"
                        ],
                        "es": [
                            "coche"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03b3\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "gerbong"
                        ],
                        "it": [
                            "carrozza ferroviaria",
                            "vettura",
                            "vagone"
                        ],
                        "mg": [
                            "tomobily"
                        ],
                        "nl": [
                            "wagon"
                        ],
                        "no": [
                            "vogn"
                        ],
                        "oc": [
                            "veitura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u06af\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagon"
                        ],
                        "pt": [
                            "vag\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "vagon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "vagn"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u016fz"
                        ],
                        "tr": [
                            "araba",
                            "vagon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voertuig"
                        ],
                        "de": [
                            "Fuhrwerk",
                            "Gef\u00e4hrt"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8ret\u00f8j"
                        ],
                        "hu": [
                            "kocsi",
                            "g\u00e9pkocsi"
                        ],
                        "is": [
                            "rei\u00f0"
                        ],
                        "ku": [
                            "tirimp\u00eal",
                            "erebe",
                            "seyare"
                        ],
                        "la": [
                            "carrus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kendaraan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vehikel",
                            "voertuig"
                        ],
                        "pt": [
                            "viatura",
                            "ve\u00edculo",
                            "carruagem"
                        ],
                        "tl": [
                            "sasaky\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "araba",
                            "ara\u00e7",
                            "ta\u015f\u0131t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voiture": [
                    "Singulier"
                ],
                "voitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voiture-couchettes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liegewagen"
                        ],
                        "en": [
                            "couchette car"
                        ],
                        "da": [
                            "liggevogn"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuszetka"
                        ],
                        "sv": [
                            "liggvagn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voiture-couchettes": [
                    "Singulier"
                ],
                "voitures-couchettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voiture-pilote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voiture de chemin de fer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Steuerwagen",
                            "control car",
                            "cab car"
                        ],
                        "it": [
                            "carrozza semipilota"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuurstandrijtuig"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagon sterowniczy"
                        ],
                        "sv": [
                            "man\u00f6vervagn"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00eddic\u00ed v\u016fz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voiture-pilote": [
                    "Singulier"
                ],
                "voitures-pilotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voiture-restaurant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dining car"
                        ],
                        "es": [
                            "vag\u00f3n restaurante"
                        ],
                        "it": [
                            "carrozza ristorante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u5802\u8eca"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagon restauracyjny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "restaurangvagn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voiture-restaurant": [
                    "Singulier"
                ],
                "voitures-restaurants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voiturette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voiture sans permis (5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "microcar",
                            "bubble car"
                        ],
                        "es": [
                            "microcoche"
                        ],
                        "it": [
                            "quadriciclo"
                        ],
                        "oc": [
                            "veitureta"
                        ],
                        "pt": [
                            "microcarro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voiturette": [
                    "Singulier"
                ],
                "voiturettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vo\u00efvode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "voivod",
                            "voivode"
                        ],
                        "it": [
                            "voivoda"
                        ],
                        "pl": [
                            "wojewoda"
                        ],
                        "ro": [
                            "voievod",
                            "vod\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vo\u00efvode": [
                    "Singulier"
                ],
                "vo\u00efvodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de sons produits par les cordes vocales\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimme"
                        ],
                        "en": [
                            "voice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259s"
                        ],
                        "es": [
                            "voz"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10db\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "voce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "v\u014dx"
                        ],
                        "nl": [
                            "stem"
                        ],
                        "oc": [
                            "votz"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142os"
                        ],
                        "pt": [
                            "voz"
                        ],
                        "sw": [
                            "sauti"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0432\u044b\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "ses"
                        ],
                        "tk": [
                            "ses"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "z\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "voice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0561\u0575\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259s"
                        ],
                        "br": [
                            "mouezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "veu",
                            "vot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58f0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc18c\ub9ac",
                            "\uc18c\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "voz"
                        ],
                        "eo": [
                            "vo\u0109o"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4l"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4ni"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00fbd"
                        ],
                        "ga": [
                            "guth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "hang"
                        ],
                        "io": [
                            "voco"
                        ],
                        "id": [
                            "suara"
                        ],
                        "ia": [
                            "voce"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00f6dd"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u58f0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u0441",
                            "\u0435\u0442\u0456\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "deng",
                            "awaz"
                        ],
                        "la": [
                            "v\u014dx"
                        ],
                        "lv": [
                            "balss"
                        ],
                        "lt": [
                            "balsas"
                        ],
                        "mi": [
                            "reo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "votz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142os"
                        ],
                        "ro": [
                            "voce",
                            "glas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlas"
                        ],
                        "sl": [
                            "glas"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6st"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlas"
                        ],
                        "tr": [
                            "ses"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "wo": [
                            "baat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vol": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait de se d\u00e9placer dans l\u2019air, pour un animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flug"
                        ],
                        "en": [
                            "flight"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegaldi"
                        ],
                        "br": [
                            "nij"
                        ],
                        "shy": [
                            "aferfer"
                        ],
                        "es": [
                            "vuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lento"
                        ],
                        "ga": [
                            "eitilt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "volo"
                        ],
                        "it": [
                            "volo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98db\u884c",
                            "\u98db\u7fd4"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlucht"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00f4o",
                            "voo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0451\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fait de se d\u00e9placer dans l\u2019air, pour une machine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flug"
                        ],
                        "en": [
                            "flight"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegaldi"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugo"
                        ],
                        "ga": [
                            "eitilt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ia": [
                            "volo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0451\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vol": [
                    "Singulier"
                ],
                "vols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019approprier le bien d\u2019autrui sans son accord",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diebstahl",
                            "Entwendung"
                        ],
                        "en": [
                            "theft",
                            "robbery"
                        ],
                        "eu": [
                            "lapurreta",
                            "ebasketa"
                        ],
                        "br": [
                            "laero\u00f1si"
                        ],
                        "ca": [
                            "furt"
                        ],
                        "es": [
                            "robo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76d7\u307f",
                            "\u7a83\u76d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "diefstal"
                        ],
                        "no": [
                            "tyveri",
                            "tjuveri",
                            "tjuveri"
                        ],
                        "pt": [
                            "roubo",
                            "furto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6ld",
                            "r\u00e5n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vol": [
                    "Singulier"
                ],
                "vols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la facult\u00e9 de voler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliegende"
                        ],
                        "en": [
                            "flying"
                        ],
                        "da": [
                            "flyvende"
                        ],
                        "eo": [
                            "fluganta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c0\u03c4\u03ac\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fluganta"
                        ],
                        "ia": [
                            "volante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u98db\u3076"
                        ],
                        "oc": [
                            "volaire"
                        ],
                        "ro": [
                            "zbur\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9taj\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "volants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "volante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "volantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Volant de badminton",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Federball"
                        ],
                        "en": [
                            "shuttlecock",
                            "shuttle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u062b\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "skobitell"
                        ],
                        "ca": [
                            "volant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc154\ud2c0\ucf55"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerbold"
                        ],
                        "es": [
                            "volante"
                        ],
                        "eo": [
                            "volano",
                            "plumpilko"
                        ],
                        "gl": [
                            "volante"
                        ],
                        "id": [
                            "kok"
                        ],
                        "it": [
                            "volano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30c8\u30eb",
                            "\u30b7\u30e3\u30c8\u30eb\u30b3\u30c3\u30af"
                        ],
                        "jv": [
                            "kok"
                        ],
                        "ms": [
                            "bulu tangkis"
                        ],
                        "nl": [
                            "shuttle"
                        ],
                        "no": [
                            "fj\u00e6rball"
                        ],
                        "oc": [
                            "volant"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolant"
                        ],
                        "pt": [
                            "volante"
                        ],
                        "ro": [
                            "flutura\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4derboll"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "volant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Roue pour diriger une automobile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lenkrad"
                        ],
                        "en": [
                            "steering wheel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0648\u062f"
                        ],
                        "bs": [
                            "volan"
                        ],
                        "ca": [
                            "volant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud578\ub4e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "volan"
                        ],
                        "da": [
                            "rat"
                        ],
                        "es": [
                            "volante",
                            "cabrilla",
                            "gu\u00eda",
                            "gu\u00eda",
                            "tim\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratti",
                            "ohjauspy\u00f6r\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b9\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d2\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "korm\u00e1ny"
                        ],
                        "id": [
                            "kemudi"
                        ],
                        "it": [
                            "sterzo",
                            "volante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30f3\u30c9\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "st\u016bre"
                        ],
                        "lt": [
                            "vairas"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuurwiel"
                        ],
                        "oc": [
                            "volant"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierownica",
                            "wolant"
                        ],
                        "pt": [
                            "volante"
                        ],
                        "ro": [
                            "volan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u043d",
                            "volan",
                            "upravlja\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "volan"
                        ],
                        "sv": [
                            "ratt"
                        ],
                        "cs": [
                            "volant"
                        ],
                        "wa": [
                            "volant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volant": [
                    "Singulier"
                ],
                "volants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volap\u00fck": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volap\u00fck"
                        ],
                        "en": [
                            "Volap\u00fck"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u043f\u044e\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c83\u62c9\u666e\u514b\u8bed"
                        ],
                        "da": [
                            "volapyk"
                        ],
                        "es": [
                            "volapuk"
                        ],
                        "eo": [
                            "volapuko"
                        ],
                        "it": [
                            "volap\u00fck"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a9\u30e9\u30d4\u30e5\u30af"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolapik"
                        ],
                        "pt": [
                            "volapuque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u043f\u044e\u043a"
                        ],
                        "vo": [
                            "volap\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "volcan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vulkaan"
                        ],
                        "sq": [
                            "vullkani"
                        ],
                        "de": [
                            "Vulkan",
                            "Feuerberg"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a5\u1233\u1270 \u130e\u1218\u122b"
                        ],
                        "en": [
                            "volcano"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0643\u0627\u0646",
                            "\u062c\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0580\u0561\u0562\u0578\u0582\u056d"
                        ],
                        "az": [
                            "vulkan",
                            "yanarda\u011f"
                        ],
                        "eu": [
                            "sumendi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "vulkan"
                        ],
                        "br": [
                            "tan",
                            "tanek",
                            "tanvenez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "volc\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u5c71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc0b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "vulkan"
                        ],
                        "da": [
                            "vulkan"
                        ],
                        "es": [
                            "volc\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulkano"
                        ],
                        "et": [
                            "vulkaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulivuori"
                        ],
                        "ga": [
                            "volc\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "volc\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "mynydd t\u00e2n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10e3\u10da\u10d9\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c6\u03b1\u03af\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e8 \u05d2\u05e2\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "vulk\u00e1n",
                            "t\u0171zh\u00e1ny\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "volkano"
                        ],
                        "id": [
                            "gunung berapi"
                        ],
                        "is": [
                            "eldst\u00f6\u00f0",
                            "eldfjall"
                        ],
                        "it": [
                            "vulcano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u5c71"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0430\u0440\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "volkan",
                            "agirpij"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec4\u0e9f"
                        ],
                        "la": [
                            "mons ignifer"
                        ],
                        "lv": [
                            "vulk\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "ugnikalnis"
                        ],
                        "mg": [
                            "volokano",
                            "afotroa"
                        ],
                        "mt": [
                            "vulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vulkaan"
                        ],
                        "no": [
                            "vulkan",
                            "vulkan"
                        ],
                        "oc": [
                            "volcan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wulkan"
                        ],
                        "pt": [
                            "vulc\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "vulcan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "vulkan"
                        ],
                        "scn": [
                            "vurcanu",
                            "vulcanu"
                        ],
                        "sk": [
                            "sopka",
                            "vulk\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "ognjenik",
                            "vulkan"
                        ],
                        "sv": [
                            "vulkan"
                        ],
                        "cs": [
                            "sopka",
                            "vulk\u00e1n"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e02\u0e32\u0e44\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "yanarda\u011f",
                            "volkan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00fai l\u1eeda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volcan": [
                    "Singulier"
                ],
                "volcans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volcanique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "volcanic"
                        ],
                        "es": [
                            "volc\u00e1nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulkana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c6\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b7\u03c6\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b7\u03c6\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "volkanala"
                        ],
                        "it": [
                            "vulcanico",
                            "vulcanica"
                        ],
                        "pl": [
                            "wulkaniczny"
                        ],
                        "cs": [
                            "sope\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volcanique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "volcaniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "volcanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vulkanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "volcanism",
                            "vulcanism"
                        ],
                        "az": [
                            "vulkanizm"
                        ],
                        "es": [
                            "vulcanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "vulcanismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vulkanisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "wulkanizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volcanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "volcanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volcanologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vulkanologie"
                        ],
                        "en": [
                            "volcanology"
                        ],
                        "eu": [
                            "bulkanologia"
                        ],
                        "br": [
                            "volkanegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "vulcanologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u5c71\u5b66"
                        ],
                        "da": [
                            "vulkanologi"
                        ],
                        "es": [
                            "vulcanolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulkanologio",
                            "vulkanoscienco"
                        ],
                        "et": [
                            "vulkanoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "vulcanologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "vulcanolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c6\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05dc\u05e7\u05e0\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "volkanologio"
                        ],
                        "id": [
                            "vulkanologi"
                        ],
                        "it": [
                            "vulcanologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u5c71\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "vulkanolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "vulkanologija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Vulkanologie"
                        ],
                        "nl": [
                            "vulkanologie"
                        ],
                        "no": [
                            "vulkanologi",
                            "vulkanologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "wulkanologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vulcanologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "vulcanologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "scn": [
                            "vulcanulugg\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "vulkanol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "vulkanologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "vulkanologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "vulkanologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "yanarda\u011f bilimi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volcanologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "volcanologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volcanologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vulcanologist"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u5c71\u5b66\u5bb6"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulcanologiisto",
                            "vulkanologo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c6\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vulcanologo",
                            "vulcanologa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volcanologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "volcanologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "voler": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se maintenir dans l\u2019air",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlieg"
                        ],
                        "sq": [
                            "fluturoj"
                        ],
                        "de": [
                            "fliegen"
                        ],
                        "en": [
                            "fly"
                        ],
                        "ang": [
                            "fleogan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegatu",
                            "hegaldatu",
                            "hegan egin"
                        ],
                        "br": [
                            "nijal"
                        ],
                        "ca": [
                            "volar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98de"
                        ],
                        "co": [
                            "vul\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "flyve"
                        ],
                        "es": [
                            "volar"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00fagva"
                        ],
                        "fi": [
                            "lent\u00e4\u00e4",
                            "lenn\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "eitil"
                        ],
                        "gl": [
                            "voar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "rep\u00fcl"
                        ],
                        "io": [
                            "flugar"
                        ],
                        "id": [
                            "terbang"
                        ],
                        "is": [
                            "fluga"
                        ],
                        "it": [
                            "volare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98db\u3076"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0448\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0447\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "volare"
                        ],
                        "mi": [
                            "rere"
                        ],
                        "nci": [
                            "patlana"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "volar"
                        ],
                        "pl": [
                            "lata\u0107",
                            "lecie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "voar"
                        ],
                        "ro": [
                            "zbura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "flyga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u0447\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "let\u011bt",
                            "l\u00e9tat"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7mak"
                        ],
                        "tk": [
                            "u\u00e7mak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u0456\u0442\u0438",
                            "\u043b\u0456\u0442\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019approprier le bien d\u2019autrui",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steel"
                        ],
                        "br": [
                            "laerezh"
                        ],
                        "de": [
                            "stehlen",
                            "entwenden",
                            "bestehlen",
                            "ausrauben",
                            "rauben",
                            "beklauen"
                        ],
                        "en": [
                            "steal",
                            "rob",
                            "abstract",
                            "nick",
                            "purloin"
                        ],
                        "ang": [
                            "stelan"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisar",
                            "robar",
                            "furtar",
                            "pispar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5077",
                            "\u5077\u7a83",
                            "\u76d7\u7a83",
                            "\u62a2\u52ab"
                        ],
                        "co": [
                            "arruba",
                            "arrubb\u00e0",
                            "arrubb\u00e0",
                            "furr\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "stj\u00e6le"
                        ],
                        "es": [
                            "hurtar",
                            "robar",
                            "sustraer"
                        ],
                        "fo": [
                            "stjala"
                        ],
                        "fi": [
                            "varastaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "furtar",
                            "roubar",
                            "substraer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03ad\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lop"
                        ],
                        "io": [
                            "furtar",
                            "raptar"
                        ],
                        "is": [
                            "stela"
                        ],
                        "it": [
                            "rubare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76d7\u3080"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0443\u0440\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "clepere"
                        ],
                        "nl": [
                            "stelen",
                            "gappen",
                            "ontvreemden"
                        ],
                        "no": [
                            "stjele"
                        ],
                        "oc": [
                            "raubar",
                            "panar"
                        ],
                        "pt": [
                            "roubar",
                            "furtar",
                            "gatunar",
                            "larapiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0430\u0433\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0431\u0430\u0433\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4la"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuiba"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7almak"
                        ],
                        "tk": [
                            "ogurlamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "prifriponi",
                            "rabi",
                            "\u015dteli"
                        ],
                        "gn": [
                            "monda"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e0\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "lop",
                            "rep\u00fcl",
                            "sz\u00e1ll"
                        ],
                        "id": [
                            "merampok",
                            "mencuri"
                        ],
                        "ia": [
                            "furar",
                            "robar"
                        ],
                        "ln": [
                            "koyiba"
                        ],
                        "ms": [
                            "curi",
                            "mencuri",
                            "terbang"
                        ],
                        "pl": [
                            "kra\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "sno"
                        ],
                        "tl": [
                            "lumip\u00e1d"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1st"
                        ],
                        "tpi": [
                            "ranim"
                        ],
                        "tr": [
                            "araklamak",
                            "a\u015f\u0131rmak",
                            "u\u00e7mak",
                            "\u00e7almak"
                        ],
                        "zu": [
                            "eba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "volet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "panneau ou battant qui prot\u00e8ge une fen\u00eatre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fensterladen"
                        ],
                        "en": [
                            "shutter"
                        ],
                        "eu": [
                            "leihatila"
                        ],
                        "br": [
                            "stalaf"
                        ],
                        "co": [
                            "scuru"
                        ],
                        "es": [
                            "postigo",
                            "contraventana"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dutro"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00faka",
                            "vindeygal\u00faka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "shutro"
                        ],
                        "it": [
                            "falda"
                        ],
                        "nl": [
                            "blind",
                            "luik",
                            "vensterblind",
                            "deel",
                            "fase",
                            "sorteerplankje"
                        ],
                        "no": [
                            "skodde",
                            "vinduslem"
                        ],
                        "pl": [
                            "okiennica"
                        ],
                        "pt": [
                            "porta",
                            "porta de janela",
                            "contravento",
                            "vento"
                        ],
                        "cs": [
                            "okenice"
                        ],
                        "tr": [
                            "panjur",
                            "pancur"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eeda ch\u1edbp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volet": [
                    "Singulier"
                ],
                "volets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voleter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flutter"
                        ],
                        "ca": [
                            "voletejar"
                        ],
                        "es": [
                            "aletear"
                        ],
                        "it": [
                            "svolazzare",
                            "fluttuare",
                            "volteggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "fladderen"
                        ],
                        "oc": [
                            "volatejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "fruwa\u0107",
                            "trzepota\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "volitar"
                        ],
                        "sv": [
                            "fladdra"
                        ],
                        "wa": [
                            "volter",
                            "cavoler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui effectue un vol",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dieb"
                        ],
                        "en": [
                            "robber",
                            "thief"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0631\u0642"
                        ],
                        "nds": [
                            "Deif"
                        ],
                        "eu": [
                            "lapur",
                            "ebasle"
                        ],
                        "br": [
                            "laer"
                        ],
                        "ca": [
                            "lladre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8cca"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ub451"
                        ],
                        "co": [
                            "latru",
                            "furrone",
                            "arrubbatore"
                        ],
                        "hr": [
                            "lopov"
                        ],
                        "da": [
                            "tyv",
                            "tyvekn\u00e6gt"
                        ],
                        "es": [
                            "ladr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtelisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03ad\u03c6\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "furtanto"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3fur"
                        ],
                        "it": [
                            "ladro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ce5\u68d2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u044b",
                            "\u04b1\u0440\u043b\u044b\u049b\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0443\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "fur"
                        ],
                        "ln": [
                            "moy\u00edbi"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpangalatra"
                        ],
                        "nl": [
                            "dief"
                        ],
                        "oc": [
                            "raubaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142odziej"
                        ],
                        "pt": [
                            "ladr\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ho\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0434\u0459\u0458\u0438\u0432\u0430\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjuv"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwizi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a",
                            "\u0443\u0433\u0440\u044b",
                            "\u0431\u0443\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlod\u011bj"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131rs\u0131z"
                        ],
                        "tk": [
                            "ogry"
                        ],
                        "wa": [
                            "voleu",
                            "hapeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "voleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dachlatte"
                        ],
                        "en": [
                            "lath"
                        ],
                        "eo": [
                            "subtegmenta tabulo",
                            "lato"
                        ],
                        "io": [
                            "lato"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volige": [
                    "Singulier"
                ],
                "voliges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}