{
    "volley-ball": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volleyball"
                        ],
                        "en": [
                            "volleyball"
                        ],
                        "eu": [
                            "boleibol"
                        ],
                        "bs": [
                            "odbojka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "voleibol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6392\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\uad6c"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbojka"
                        ],
                        "da": [
                            "volleyball"
                        ],
                        "es": [
                            "voleibol"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugpilkado"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5rkpall"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentopallo"
                        ],
                        "fy": [
                            "follybal"
                        ],
                        "gl": [
                            "voleibol",
                            "balonvolea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05e2\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00f6plabda"
                        ],
                        "it": [
                            "pallavolo",
                            "palla a volo",
                            "ball",
                            "volleyball",
                            "volley"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ec\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0434\u0431\u043e\u0458\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "volleybal"
                        ],
                        "no": [
                            "volleyball"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u0644\u06cc\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "siatk\u00f3wka",
                            "pi\u0142ka siatkowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "voleibol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0434\u0431\u043e\u0458\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "odbojka"
                        ],
                        "scn": [
                            "pallavvolu"
                        ],
                        "sl": [
                            "odbojka"
                        ],
                        "sv": [
                            "volleyboll"
                        ],
                        "cs": [
                            "volejbal"
                        ],
                        "tr": [
                            "voleybol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "volleyeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Joueur de volley-ball",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volleyballspieler",
                            "Volleyballer"
                        ],
                        "en": [
                            "volleyball player"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbojka\u0161"
                        ],
                        "it": [
                            "pallavolista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ec\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b",
                            "\u30d0\u30ec\u30fc\u9078\u624b"
                        ],
                        "pl": [
                            "siatkarz"
                        ],
                        "sl": [
                            "odbojkar"
                        ],
                        "cs": [
                            "volejbalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volleyeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "volleyeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volontaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se fait sans contrainte, de pure volont\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "voluntary"
                        ],
                        "ca": [
                            "voluntari",
                            "voluntaria"
                        ],
                        "es": [
                            "voluntario"
                        ],
                        "eo": [
                            "vola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b8\u03b5\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "volontario"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0648\u0637\u0644\u0628"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijwillig",
                            "gewillig"
                        ],
                        "oc": [
                            "volontari",
                            "volont\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "ch\u0119tny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrovoln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volontaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "volontaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freiwillige"
                        ],
                        "en": [
                            "volunteer"
                        ],
                        "ca": [
                            "voluntari",
                            "voluntaria"
                        ],
                        "es": [
                            "voluntario"
                        ],
                        "eo": [
                            "volontulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "relawan",
                            "sukarelawan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijwilliger"
                        ],
                        "pt": [
                            "volunt\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "volont\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrovoln\u00edk",
                            "dobrovolnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volontaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "volontaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volontairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "willingly",
                            "determinedly",
                            "intentionally",
                            "on purpose",
                            "voluntarily"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "eo": [
                            "vole"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e8\u05e6\u05d5\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "volontariamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "voluntierament"
                        ],
                        "pl": [
                            "dobrowolnie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "frivilligt"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrovoln\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "volontariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "voluntarism",
                            "volunteering",
                            "volunteerism"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05e0\u05d3\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "volontarieso"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrovolnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volontariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "volontariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volontarisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Voluntarismus"
                        ],
                        "en": [
                            "voluntarism"
                        ],
                        "es": [
                            "voluntarismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "volontarismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "voluntarisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "voluntarismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volontarisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "volontarismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volont\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Facult\u00e9 de vouloir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wil"
                        ],
                        "de": [
                            "Wille"
                        ],
                        "en": [
                            "willingness"
                        ],
                        "ca": [
                            "voluntat"
                        ],
                        "da": [
                            "vilje"
                        ],
                        "es": [
                            "voluntad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "vilji"
                        ],
                        "it": [
                            "volont\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "mos",
                            "voluntas"
                        ],
                        "nl": [
                            "wil"
                        ],
                        "no": [
                            "vilje"
                        ],
                        "oc": [
                            "volontat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wola"
                        ],
                        "pt": [
                            "vontade"
                        ],
                        "ro": [
                            "voin\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "vilja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ardeur pour les choses qu\u2019on entreprend\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "willpower",
                            "will"
                        ],
                        "ca": [
                            "voluntat"
                        ],
                        "da": [
                            "gennemslagskraft",
                            "handlekraft",
                            "vilje"
                        ],
                        "es": [
                            "voluntad"
                        ],
                        "pl": [
                            "ch\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "vontade"
                        ],
                        "ro": [
                            "voin\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044f",
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "vilja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Les actes m\u00eames de la volont\u00e9\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wille"
                        ],
                        "en": [
                            "wish",
                            "desire"
                        ],
                        "ca": [
                            "voluntat"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6nskan",
                            "viljeyttring"
                        ],
                        "sw": [
                            "mapenzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volont\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "volont\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volontiers": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De bon gr\u00e9, de bon c\u0153ur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "graag"
                        ],
                        "de": [
                            "gern",
                            "gerne"
                        ],
                        "en": [
                            "willingly",
                            "gladly",
                            "with pleasure"
                        ],
                        "br": [
                            "walc\u02bch"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e50\u610f"
                        ],
                        "da": [
                            "hellere",
                            "hellst",
                            "gerne"
                        ],
                        "es": [
                            "de buen grado"
                        ],
                        "eo": [
                            "prefere",
                            "volonte"
                        ],
                        "fo": [
                            "fegin"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielell\u00e4\u00e4n"
                        ],
                        "fy": [
                            "graach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10d0\u10db\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "heldur"
                        ],
                        "it": [
                            "piuttosto",
                            "volentieri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9032\u3093\u3067"
                        ],
                        "la": [
                            "voluntarie"
                        ],
                        "nl": [
                            "graag",
                            "gaarne"
                        ],
                        "no": [
                            "beredvillig"
                        ],
                        "oc": [
                            "volonti\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "raczej",
                            "ch\u0119tnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais",
                            "de boa vontade",
                            "voluntariamente",
                            "de bom grado"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e4rna",
                            "med aptit"
                        ],
                        "cs": [
                            "ochotn\u011b"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ee5ng \u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "volt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volt"
                        ],
                        "en": [
                            "volt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0644\u062a"
                        ],
                        "ast": [
                            "voltiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "volt"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099f"
                        ],
                        "bs": [
                            "volt"
                        ],
                        "br": [
                            "volt"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "volt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f0f\u7279"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcfc\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "volt"
                        ],
                        "da": [
                            "volt"
                        ],
                        "es": [
                            "voltio"
                        ],
                        "eo": [
                            "volto"
                        ],
                        "et": [
                            "volt"
                        ],
                        "fi": [
                            "voltti"
                        ],
                        "gl": [
                            "volt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03bb\u03c4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05dc\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "volt"
                        ],
                        "id": [
                            "volt"
                        ],
                        "is": [
                            "volt"
                        ],
                        "it": [
                            "volt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30eb\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "volts"
                        ],
                        "lt": [
                            "voltas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "volt",
                            "volta"
                        ],
                        "nl": [
                            "volt"
                        ],
                        "no": [
                            "volt",
                            "volt"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolt"
                        ],
                        "pt": [
                            "volt"
                        ],
                        "ro": [
                            "volt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "volt"
                        ],
                        "sk": [
                            "volt"
                        ],
                        "sl": [
                            "volt"
                        ],
                        "sv": [
                            "volt"
                        ],
                        "cs": [
                            "volt"
                        ],
                        "tr": [
                            "volt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00f4n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volt": [
                    "Singulier"
                ],
                "volts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voltm\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "voltmeter"
                        ],
                        "es": [
                            "volt\u00edmetro"
                        ],
                        "eo": [
                            "voltmetro"
                        ],
                        "it": [
                            "voltmetro"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0442\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "voltmeter"
                        ],
                        "ro": [
                            "voltmetru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voltm\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "voltm\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volubile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui parle beaucoup",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gespr\u00e4chig",
                            "redselig"
                        ],
                        "en": [
                            "talkative"
                        ],
                        "it": [
                            "loquace"
                        ],
                        "es": [
                            "locuaz"
                        ],
                        "nl": [
                            "spraakzaam",
                            "praatlustig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volubile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "volubiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "volume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quantit\u00e9 d\u2019espace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volumen",
                            "Rauminhalt"
                        ],
                        "en": [
                            "capacity"
                        ],
                        "ca": [
                            "volum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f53\u79ef",
                            "\u5bb9\u79ef",
                            "\u5bb9\u91cf"
                        ],
                        "eo": [
                            "enhaveco"
                        ],
                        "io": [
                            "volumino"
                        ],
                        "it": [
                            "volume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f53\u7a4d",
                            "\u5bb9\u7a4d",
                            "\u304b\u3055"
                        ],
                        "nl": [
                            "capaciteit",
                            "inhoud",
                            "volume"
                        ],
                        "pl": [
                            "obj\u0119to\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "volume"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "objem"
                        ],
                        "tr": [
                            "hacim"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Intensit\u00e9 sonore",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volumen"
                        ],
                        "en": [
                            "loundness",
                            "sound",
                            "volume"
                        ],
                        "ca": [
                            "volum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u91cf"
                        ],
                        "it": [
                            "volume"
                        ],
                        "nl": [
                            "volume"
                        ],
                        "pt": [
                            "volume"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlasitost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ouvrage ou partie d\u2019un ouvrage reli\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Band",
                            "Volumen"
                        ],
                        "en": [
                            "volume"
                        ],
                        "br": [
                            "levrenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "volum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u518c",
                            "\u5377"
                        ],
                        "it": [
                            "volume"
                        ],
                        "la": [
                            "volumen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0644\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "volume"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "band"
                        ],
                        "cs": [
                            "svazek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volume": [
                    "Singulier"
                ],
                "volumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volumineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "raumf\u00fcllend",
                            "sperrig",
                            "umfangreich",
                            "volumin\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "voluminous",
                            "bulky"
                        ],
                        "es": [
                            "voluminoso"
                        ],
                        "io": [
                            "voluminoza"
                        ],
                        "it": [
                            "voluminoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "volumin\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "objemn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "h\u00e5yn\u00fble"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volumineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "volumineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "volupt\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lust",
                            "Wollust",
                            "Wonne"
                        ],
                        "en": [
                            "lust",
                            "sexual pleasure",
                            "voluptuousness",
                            "sensuousness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "voluptuosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "volupto"
                        ],
                        "fo": [
                            "girnd"
                        ],
                        "io": [
                            "volupto"
                        ],
                        "it": [
                            "volutt\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "libido"
                        ],
                        "nl": [
                            "geilheid",
                            "lust",
                            "wellust"
                        ],
                        "no": [
                            "vellyst"
                        ],
                        "pt": [
                            "sensualidade",
                            "vol\u00fapia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volupt\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "volupt\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voluptueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gen\u00fc\u00dflich",
                            "sinnenfreudig",
                            "sinnlich",
                            "lustvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "voluptuous"
                        ],
                        "io": [
                            "voluptoza"
                        ],
                        "it": [
                            "voluttuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "wulps"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voluptueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "voluptueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "volute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ornement du chapiteau d'une colonne, en forme de spirale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volute"
                        ],
                        "en": [
                            "volute",
                            "scroll"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0443\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "voluta"
                        ],
                        "hr": [
                            "voluta"
                        ],
                        "da": [
                            "volut"
                        ],
                        "es": [
                            "voluta"
                        ],
                        "eo": [
                            "voluto"
                        ],
                        "et": [
                            "voluut"
                        ],
                        "fi": [
                            "voluutta"
                        ],
                        "gl": [
                            "voluta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03b9\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "voluta"
                        ],
                        "it": [
                            "voluta"
                        ],
                        "lv": [
                            "vol\u016bta"
                        ],
                        "lt": [
                            "voliuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "voluut"
                        ],
                        "no": [
                            "volutt"
                        ],
                        "pl": [
                            "woluta"
                        ],
                        "pt": [
                            "voluta"
                        ],
                        "ro": [
                            "volut\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0443\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vol\u00fata"
                        ],
                        "sl": [
                            "voluta"
                        ],
                        "sv": [
                            "volut"
                        ],
                        "cs": [
                            "voluta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "volute": [
                    "Singulier"
                ],
                "volutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "volvox": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Volvox"
                        ],
                        "de": [
                            "Volvox"
                        ],
                        "en": [
                            "volvox"
                        ],
                        "es": [
                            "volvox"
                        ],
                        "it": [
                            "volvox"
                        ],
                        "nl": [
                            "volvox"
                        ],
                        "pt": [
                            "volvox"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1le\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vomi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vomissure\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbrochene",
                            "Kotze"
                        ],
                        "en": [
                            "vomit",
                            "puke",
                            "barf",
                            "spew"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00f2mit"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00f3mito"
                        ],
                        "eo": [
                            "voma\u0135o"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2mit",
                            "vomidura"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00f4mito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vomi": [
                    "Singulier"
                ],
                "vomis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vomir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rejeter convulsivement par la bouche",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spuug"
                        ],
                        "de": [
                            "sich brechen",
                            "sich erbrechen",
                            "erbrechen",
                            "sich \u00fcbergeben",
                            "speien",
                            "ausspeien",
                            "auswerfen",
                            "spucken"
                        ],
                        "en": [
                            "vomit",
                            "throw up",
                            "puke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623"
                        ],
                        "eu": [
                            "okatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "vomitar"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste op",
                            "br\u00e6kke sig"
                        ],
                        "es": [
                            "vomitar",
                            "potar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vomi",
                            "sputi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sp\u00fdggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksentaa"
                        ],
                        "io": [
                            "vomar"
                        ],
                        "id": [
                            "muntah"
                        ],
                        "is": [
                            "sp\u00fdja"
                        ],
                        "it": [
                            "vomitare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0441\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "veri\u015f\u00een",
                            "hilav\u00eatin"
                        ],
                        "la": [
                            "evomere"
                        ],
                        "ms": [
                            "muntah"
                        ],
                        "nl": [
                            "braken",
                            "kotsen",
                            "overgeven",
                            "spugen",
                            "vomeren",
                            "spugen",
                            "spuwen",
                            "uitbraken"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymiotowa\u0107",
                            "rzyga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lan\u00e7ar",
                            "vomitar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0448\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4kas",
                            "spy"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvracet"
                        ],
                        "tpi": [
                            "traut"
                        ],
                        "tr": [
                            "kusmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "gusmak",
                            "ga\u00fdtarmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "riv\u00f4mi",
                            "v\u00f4mi",
                            "rin\u00e5der"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vomissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbrochenes"
                        ],
                        "en": [
                            "vomit"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00f2mit"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00f3mito",
                            "emesis"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksentaminen"
                        ],
                        "it": [
                            "vomito"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2mit",
                            "vomidura",
                            "racadura"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvracen\u00ed",
                            "blink\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vomissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "vomissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vomissure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vomit"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kots"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "gusuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vomissure": [
                    "Singulier"
                ],
                "vomissures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vorace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9vore, qui mange avec avidit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gefr\u00e4\u00dfig",
                            "gierig"
                        ],
                        "en": [
                            "voracious"
                        ],
                        "br": [
                            "lontek"
                        ],
                        "es": [
                            "voraz"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011degema",
                            "vorema"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6pp\u00f6",
                            "ahne"
                        ],
                        "io": [
                            "devorema"
                        ],
                        "it": [
                            "vorace"
                        ],
                        "la": [
                            "vorax"
                        ],
                        "no": [
                            "glupsk"
                        ],
                        "pt": [
                            "voraz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vorace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "voraces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vortex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tourbillon",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vortex"
                        ],
                        "eo": [
                            "vortico"
                        ],
                        "fi": [
                            "py\u00f6rre"
                        ],
                        "it": [
                            "vortice"
                        ],
                        "pl": [
                            "wir"
                        ],
                        "tr": [
                            "girdap"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "votant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "voter"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "votante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ljare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "votant": [
                    "Singulier"
                ],
                "votants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vote": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "drejt\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Votum"
                        ],
                        "en": [
                            "vote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0635\u0648\u064a\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u057e\u0565\u0561\u0580\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "vot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6295\u7968"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud22c\ud45c",
                            "\ud45c"
                        ],
                        "hr": [
                            "glas"
                        ],
                        "da": [
                            "afstemning"
                        ],
                        "es": [
                            "voto"
                        ],
                        "eo": [
                            "vo\u0109o"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4letamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nestys",
                            "\u00e4\u00e4ni"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03ae\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03c8\u03b7\u03c6\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szavaz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "voto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemilihan"
                        ],
                        "it": [
                            "voto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u7968",
                            "\u7968"
                        ],
                        "lv": [
                            "balso\u0161ana",
                            "balss"
                        ],
                        "lt": [
                            "balsas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "stem"
                        ],
                        "no": [
                            "avstemning"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2te"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0623\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142os"
                        ],
                        "pt": [
                            "vota\u00e7\u00e3o",
                            "voto"
                        ],
                        "ro": [
                            "vot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlas"
                        ],
                        "sl": [
                            "gl\u00e1s"
                        ],
                        "sv": [
                            "omr\u00f6stning",
                            "r\u00f6st"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlasov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "oy",
                            "oylama"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ecf phi\u1ebfu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vote": [
                    "Singulier"
                ],
                "votes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exprimer son choix, sa pr\u00e9f\u00e9rence lors d\u2019une votation.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4hlen",
                            "stimmen",
                            "ausw\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "vote"
                        ],
                        "br": [
                            "mouezhia\u00f1",
                            "vota\u00f1",
                            "voti\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "votar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6295\u7968",
                            "\u8868\u51b3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud22c\ud45c\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "glasati"
                        ],
                        "da": [
                            "stemme"
                        ],
                        "es": [
                            "votar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vo\u0109doni"
                        ],
                        "et": [
                            "valima",
                            "h\u00e4\u00e4letama"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03c6\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szavaz"
                        ],
                        "io": [
                            "votar"
                        ],
                        "it": [
                            "votare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u7968\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u0441 \u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "balsot"
                        ],
                        "lt": [
                            "balsuoti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "kiezen",
                            "verkiezen",
                            "stemmen"
                        ],
                        "no": [
                            "stemme"
                        ],
                        "oc": [
                            "votar"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142osowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "votar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlasova\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "glasovati"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6sta"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlasovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "oylamak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "votif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "votiv"
                        ],
                        "en": [
                            "votive"
                        ],
                        "es": [
                            "votivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vota"
                        ],
                        "it": [
                            "votivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "votief"
                        ],
                        "pt": [
                            "votivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "votif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "votifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "votive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "votives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "votre": [
        {
            "type": "Adjectif possessif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "u",
                            "jou",
                            "julle"
                        ],
                        "sq": [
                            "jote"
                        ],
                        "de": [
                            "dein",
                            "deinig",
                            "euer",
                            "eurige",
                            "Ihr"
                        ],
                        "en": [
                            "your"
                        ],
                        "eu": [
                            "zure"
                        ],
                        "br": [
                            "ho"
                        ],
                        "ca": [
                            "teu",
                            "teva",
                            "vostra",
                            "vostre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f60\u4eec\u7684",
                            "\u60a8\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "Deres",
                            "jeres"
                        ],
                        "es": [
                            "vuestro",
                            "vuestra"
                        ],
                        "eo": [
                            "via"
                        ],
                        "et": [
                            "deniein"
                        ],
                        "fi": [
                            "nne"
                        ],
                        "fy": [
                            "dyn",
                            "jyns",
                            "jo"
                        ],
                        "gd": [
                            "ur",
                            "agaibh",
                            "bhur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5",
                            "\u03c3\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vua"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1466",
                            "\u14ef"
                        ],
                        "it": [
                            "tuo",
                            "vostro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3",
                            "\u0441\u0456\u0437\u0434\u0456\u04a3",
                            "\u0441\u0456\u0437\u0434\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3",
                            "\u044b\u04a3",
                            "\u0456\u04a3",
                            "\u04a3",
                            "\u044b\u04a3\u044b\u0437",
                            "\u0456\u04a3\u0456\u0437",
                            "\u04a3\u044b\u0437",
                            "\u04a3\u0456\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "vester",
                            "vestra",
                            "vestrum"
                        ],
                        "nl": [
                            "uw",
                            "je",
                            "jouw",
                            "jullie",
                            "jouwe",
                            "uwe"
                        ],
                        "pl": [
                            "tw\u00f3j",
                            "wasz"
                        ],
                        "pt": [
                            "seu",
                            "teu",
                            "vosso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0448"
                        ],
                        "sw": [
                            "ako",
                            "enu"
                        ],
                        "tr": [
                            "senin",
                            "sizin"
                        ],
                        "wa": [
                            "vosse"
                        ],
                        "zu": [
                            "kho",
                            "inu",
                            "nu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "votre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vos": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weihen",
                            "heiligen"
                        ],
                        "en": [
                            "consecrate",
                            "swear",
                            "promise",
                            "promise",
                            "devote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0630\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "vie",
                            "hellige"
                        ],
                        "fo": [
                            "halga"
                        ],
                        "io": [
                            "vovar"
                        ],
                        "is": [
                            "helga"
                        ],
                        "oc": [
                            "vodar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vouivre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wyvern"
                        ],
                        "eo": [
                            "viverno"
                        ],
                        "fi": [
                            "traakki"
                        ],
                        "it": [
                            "viverna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3",
                            "\u98db\u7adc"
                        ],
                        "pt": [
                            "serpe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vouivre": [
                    "Singulier"
                ],
                "vouivres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vouloir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir l\u2019intention, la volont\u00e9 de faire quelque chose, s\u2019y d\u00e9terminer. (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wil"
                        ],
                        "sq": [
                            "dua"
                        ],
                        "de": [
                            "wollen"
                        ],
                        "en": [
                            "want",
                            "be willing to",
                            "wish"
                        ],
                        "ang": [
                            "willan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0627\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "ist\u0259m\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "fellout"
                        ],
                        "ca": [
                            "voler"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8981"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "ville"
                        ],
                        "es": [
                            "querer",
                            "tener ganas"
                        ],
                        "eo": [
                            "voli"
                        ],
                        "fo": [
                            "vilja"
                        ],
                        "fi": [
                            "tahtoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "wolle"
                        ],
                        "gd": [
                            "iarr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akar"
                        ],
                        "io": [
                            "volar"
                        ],
                        "id": [
                            "mau"
                        ],
                        "is": [
                            "vilja"
                        ],
                        "it": [
                            "volere"
                        ],
                        "rw": [
                            "shaka"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwestin"
                        ],
                        "la": [
                            "velle"
                        ],
                        "ms": [
                            "mau",
                            "mahu"
                        ],
                        "nl": [
                            "willen"
                        ],
                        "no": [
                            "ville"
                        ],
                        "oc": [
                            "voler"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0633\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "chcie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "querer",
                            "ter vontade de",
                            "desejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vrea",
                            "dori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0442\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0445\u043e\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea"
                        ],
                        "sk": [
                            "chcie\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "vilja"
                        ],
                        "cs": [
                            "cht\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "istemek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u043e\u0442\u0456\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "mu\u1ed1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "funa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9sirer, souhaiter. (5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wollen"
                        ],
                        "en": [
                            "mean"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8981"
                        ],
                        "es": [
                            "desear"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043b\u0435\u0443",
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "desiderare"
                        ],
                        "nl": [
                            "willen",
                            "wensen",
                            "verlangen",
                            "beogen",
                            "begeren"
                        ],
                        "pl": [
                            "chcie\u0107",
                            "\u017cyczy\u0107 sobie",
                            "pragn\u0105\u0107",
                            "wole\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desejar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0442\u0435\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea"
                        ],
                        "sk": [
                            "chcie\u0165"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutaka"
                        ],
                        "vi": [
                            "mu\u1ed1n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Volont\u00e9, facult\u00e9 de vouloir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wille"
                        ],
                        "en": [
                            "will"
                        ],
                        "es": [
                            "voluntad"
                        ],
                        "fi": [
                            "halu",
                            "tahto"
                        ],
                        "it": [
                            "volont\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "wil"
                        ],
                        "pt": [
                            "vontade"
                        ],
                        "ro": [
                            "voin\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vouloir": [
                    "Singulier"
                ],
                "vouloirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vous": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom de la deuxi\u00e8me personne du pluriel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "julle"
                        ],
                        "sq": [
                            "je",
                            "jeni"
                        ],
                        "de": [
                            "ihr"
                        ],
                        "en": [
                            "you"
                        ],
                        "az": [
                            "siz"
                        ],
                        "eu": [
                            "zu",
                            "zuk",
                            "zuek"
                        ],
                        "ca": [
                            "vosaltres"
                        ],
                        "shy": [
                            "kenwi",
                            "kenemti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f60\u4eec",
                            "\u60a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub108\ud76c",
                            "\ub108\ud76c\ub4e4"
                        ],
                        "es": [
                            "vosotros",
                            "vosotras",
                            "ustedes",
                            "ustedes"
                        ],
                        "eo": [
                            "vi"
                        ],
                        "fi": [
                            "te"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03b5\u03af\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05ea\u05dd",
                            "\u05d0\u05ea\u05df",
                            "\u05d0\u05ea\u05d4",
                            "\u05d0\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "ti"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d5\u1505\u14ef",
                            "\u1403\u14d5\u1505\u14f0\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fei\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "lei",
                            "voi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u306a\u305f\u305f\u3061",
                            "\u304a\u524d\u305f\u3061",
                            "\u541b\u305f\u3061"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00fbn"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "jullie"
                        ],
                        "no": [
                            "dere",
                            "de"
                        ],
                        "ro": [
                            "voi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "ni"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy"
                        ],
                        "tk": [
                            "siz"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1c b\u1ea1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Employ\u00e9 comme compl\u00e9ment direct ou indirect (accusatif ou datif)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "julle"
                        ],
                        "de": [
                            "euch"
                        ],
                        "es": [
                            "os"
                        ],
                        "eo": [
                            "vin"
                        ],
                        "fi": [
                            "teid\u00e4t",
                            "teit\u00e4",
                            "teille"
                        ],
                        "it": [
                            "vi"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0441",
                            "\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1s",
                            "v\u00e1m"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Singulier ou pluriel de politesse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "u",
                            "julle"
                        ],
                        "de": [
                            "Sie",
                            "Ihnen"
                        ],
                        "en": [
                            "you"
                        ],
                        "ca": [
                            "vost\u00e8",
                            "vost\u00e8s",
                            "v\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60a8"
                        ],
                        "es": [
                            "usted",
                            "ustedes"
                        ],
                        "eo": [
                            "vi"
                        ],
                        "fi": [
                            "Te"
                        ],
                        "hu": [
                            "maga",
                            "maguk",
                            "\u00f6n",
                            "\u00f6n\u00f6k"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u155d\u1555\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "Lei"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u0437",
                            "\u0441\u0456\u0437\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0438\u0437",
                            "\u0441\u0438\u0437\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00fbn"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "u"
                        ],
                        "oc": [
                            "vos"
                        ],
                        "ro": [
                            "dumneavoastr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0441",
                            "\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "Ni"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u062a\u0645\u0627",
                            "\u0623\u0646\u062a\u0645",
                            "\u0623\u0646\u062a\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwi"
                        ],
                        "kw": [
                            "why"
                        ],
                        "fi": [
                            "te"
                        ],
                        "cy": [
                            "chwi"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "id": [
                            "anda"
                        ],
                        "oc": [
                            "vos"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0648\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0647\u0627\u0646"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vous-m\u00eames": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yourselves"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fcn\u00fcz"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206\u305f\u3061"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0434\u0435\u0440\u0456\u04a3",
                            "\u04e9\u0437\u0434\u0435\u0440\u0456\u04a3\u0456\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00f6lbe"
                        ],
                        "en": [
                            "vault",
                            "dome"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00f3veda"
                        ],
                        "eo": [
                            "volbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00e1lv"
                        ],
                        "gl": [
                            "b\u00f3veda"
                        ],
                        "io": [
                            "vulto"
                        ],
                        "it": [
                            "volte"
                        ],
                        "nl": [
                            "bol",
                            "gewelf"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00f2lta",
                            "v\u00f2uta"
                        ],
                        "pt": [
                            "ab\u00f3bada"
                        ],
                        "ro": [
                            "bolt\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voute": [
                    "Singulier"
                ],
                "voutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vo\u00fbte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00f6lbe"
                        ],
                        "en": [
                            "vault",
                            "arch"
                        ],
                        "br": [
                            "bolz"
                        ],
                        "da": [
                            "hv\u00e6lving"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00f3veda"
                        ],
                        "eo": [
                            "volbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00e1lv"
                        ],
                        "fi": [
                            "holvi"
                        ],
                        "io": [
                            "vulto"
                        ],
                        "it": [
                            "volta"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewelf",
                            "verhemelte",
                            "koepel",
                            "schedeldak"
                        ],
                        "no": [
                            "hvelv"
                        ],
                        "pl": [
                            "sklepienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ab\u00f3bada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0434",
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "valv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vo\u00fbte": [
                    "Singulier"
                ],
                "vo\u00fbtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vouvoiement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siezen"
                        ],
                        "en": [
                            "V use"
                        ],
                        "es": [
                            "ustedeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidiro"
                        ],
                        "fi": [
                            "teitittely"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3wienie per pan"
                        ],
                        "ro": [
                            "plural de polite\u021be"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043a\u0430\u043d\u044c\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "vykanie"
                        ],
                        "sl": [
                            "vikanje"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyk\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "sizli bizli olma",
                            "konu\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vouvoiement": [
                    "Singulier"
                ],
                "vouvoiements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vouvoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019adresser \u00e0 une personne en employant vous au lieu de tu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siezen"
                        ],
                        "en": [
                            "you"
                        ],
                        "es": [
                            "vosear",
                            "ustedear"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidiri"
                        ],
                        "hu": [
                            "mag\u00e1z"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00e9ra"
                        ],
                        "it": [
                            "dar del lei a"
                        ],
                        "oc": [
                            "vosejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "tratar de senhor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "vyka\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "vikati"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voyage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de se d\u00e9placer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "udh\u00ebtim"
                        ],
                        "de": [
                            "Reise"
                        ],
                        "en": [
                            "journey",
                            "trip",
                            "voyage",
                            "excursion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0633\u0641\u0631",
                            "\u0633\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u0562\u0578\u057d\u0561\u0580\u0577\u0561\u057e",
                            "\u0561\u0580\u0577\u0561\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259yah\u0259t",
                            "s\u0259f\u0259r"
                        ],
                        "eu": [
                            "bidaia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u044a\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435",
                            "\u043f\u044a\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "viatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65c5\u884c",
                            "\u65c5\u9014"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ud589"
                        ],
                        "hr": [
                            "putovanje"
                        ],
                        "da": [
                            "rejse"
                        ],
                        "es": [
                            "viaje",
                            "traves\u00eda",
                            "excursi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "voja\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "retk"
                        ],
                        "fi": [
                            "matka",
                            "reissu"
                        ],
                        "ga": [
                            "aistear"
                        ],
                        "gl": [
                            "viaxe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d2\u10d6\u10d0\u10d5\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10db\u10dd\u10d2\u10d6\u10d0\u10e3\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03be\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "kir\u00e1ndul\u00e1s",
                            "utaz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "perjalanan"
                        ],
                        "is": [
                            "fer\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "viaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65c5\u884c",
                            "\u65c5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043f\u0430\u0440",
                            "\u0441\u0430\u044f\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "brauciens",
                            "reiss"
                        ],
                        "ln": [
                            "mobembo"
                        ],
                        "lt": [
                            "kelion\u0117",
                            "reisas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "reis",
                            "uitstapje",
                            "tocht"
                        ],
                        "no": [
                            "reise",
                            "reise"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0641\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0641\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wycieczka",
                            "podr\u00f3\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "viagem",
                            "travessia",
                            "excurs\u00e3o",
                            "viagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103l\u0103torie",
                            "voiaj",
                            "excursie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0443\u0442\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fdlet"
                        ],
                        "sl": [
                            "potovanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "resa"
                        ],
                        "sw": [
                            "safari"
                        ],
                        "cs": [
                            "cesta",
                            "v\u00fdlet",
                            "cestov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "yolculuk",
                            "gezi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436"
                        ],
                        "vi": [
                            "cu\u1ed9c h\u00e0nh tr\u00ecnh"
                        ],
                        "wa": [
                            "voyaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voyage": [
                    "Singulier"
                ],
                "voyages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voyager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reisen",
                            "wandern"
                        ],
                        "en": [
                            "travel",
                            "voyage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0641\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "beaji\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "viatjar"
                        ],
                        "hr": [
                            "putovati"
                        ],
                        "da": [
                            "rejse"
                        ],
                        "es": [
                            "viajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "voja\u011di"
                        ],
                        "et": [
                            "matkama"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03b4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "voyajar",
                            "voyajadar"
                        ],
                        "it": [
                            "viaggiare"
                        ],
                        "mt": [
                            "siefer"
                        ],
                        "nl": [
                            "reizen"
                        ],
                        "no": [
                            "reise"
                        ],
                        "oc": [
                            "viatjar"
                        ],
                        "pt": [
                            "viajar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "resa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusafiri"
                        ],
                        "tr": [
                            "dolasmak",
                            "seyahat etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "voyageur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "travelling"
                        ],
                        "da": [
                            "rejsende"
                        ],
                        "es": [
                            "viajero"
                        ],
                        "eo": [
                            "voja\u011danta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "viaggiatore"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103l\u0103tor"
                        ],
                        "cs": [
                            "cestuj\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voyageur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "voyageurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "voyageuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "voyageuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reisender",
                            "Reisende"
                        ],
                        "en": [
                            "traveller",
                            "voyager",
                            "wayfarer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0627\u0641\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "beajour",
                            "beajourien"
                        ],
                        "da": [
                            "rejsende"
                        ],
                        "es": [
                            "viajero"
                        ],
                        "eo": [
                            "voja\u011danto"
                        ],
                        "fi": [
                            "matkustaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "reizger"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d2\u10d6\u10d0\u10d5\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03b4\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "voyajanto"
                        ],
                        "it": [
                            "viaggiatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65c5\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0445\u0430\u0442\u0448\u044b",
                            "\u0436\u0438\u04bb\u0430\u043d\u043a\u0435\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "reiziger"
                        ],
                        "pl": [
                            "woja\u017cer",
                            "woja\u017cerka",
                            "podr\u00f3\u017cnik",
                            "podr\u00f3\u017cniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "viajante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "resande",
                            "trafikant"
                        ],
                        "sw": [
                            "msafiri"
                        ],
                        "cs": [
                            "cestuj\u00edc\u00ed",
                            "cestovatel"
                        ],
                        "tr": [
                            "yolcu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voyageur": [
                    "Singulier"
                ],
                "voyageurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voyant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui ou celle qui voit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sehender",
                            "Sehende"
                        ],
                        "en": [
                            "seeing",
                            "sighted",
                            "seer"
                        ],
                        "es": [
                            "vidente"
                        ],
                        "it": [
                            "vedente"
                        ],
                        "nl": [
                            "ziende"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui, celle qui pr\u00e9tend poss\u00e9der le don de seconde vue.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seer",
                            "psychic"
                        ],
                        "es": [
                            "vidente"
                        ],
                        "it": [
                            "veggente"
                        ],
                        "nl": [
                            "helderziende"
                        ],
                        "cs": [
                            "jasnovidec",
                            "jasnovidka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voyant": [
                    "Singulier"
                ],
                "voyants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voyante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui pr\u00e9tend poss\u00e9der le don de seconde vue.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seer",
                            "psychic"
                        ],
                        "es": [
                            "vidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarzegster"
                        ],
                        "pl": [
                            "jasnowidz\u0105ca",
                            "wr\u00f3\u017cbiarka"
                        ],
                        "cs": [
                            "jasnovidka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voyante": [
                    "Singulier"
                ],
                "voyantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voyelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vokal",
                            "Selbstlaut"
                        ],
                        "en": [
                            "vowel"
                        ],
                        "eu": [
                            "bokal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5143\u97f3",
                            "\u6bcd\u97f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvornik"
                        ],
                        "da": [
                            "vokal"
                        ],
                        "es": [
                            "vocal"
                        ],
                        "eo": [
                            "vokalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vokaali"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00fbd"
                        ],
                        "gd": [
                            "fuaimreag"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03ae\u03b5\u03bd"
                        ],
                        "io": [
                            "vokalo"
                        ],
                        "ia": [
                            "vocal"
                        ],
                        "it": [
                            "vocale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bcd\u97f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u0441\u0442\u044b \u0434\u044b\u0431\u044b\u0441",
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u0441\u0442\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "dengdar"
                        ],
                        "nl": [
                            "klinker",
                            "vocaal",
                            "zelfklinker"
                        ],
                        "oc": [
                            "vocala"
                        ],
                        "pl": [
                            "samog\u0142oska"
                        ],
                        "pt": [
                            "vogal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vokal",
                            "sj\u00e4lvljud"
                        ],
                        "cs": [
                            "samohl\u00e1ska"
                        ],
                        "tr": [
                            "sesli harf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voyelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "voyelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "voyou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gamin des rues",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "street urchin",
                            "gang member"
                        ],
                        "ca": [
                            "trinxeraire"
                        ],
                        "es": [
                            "granuja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "cs": [
                            "uli\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vaurien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taugenichts"
                        ],
                        "en": [
                            "nothing",
                            "well"
                        ],
                        "es": [
                            "golfo"
                        ],
                        "eo": [
                            "huligano"
                        ],
                        "fi": [
                            "lurjus"
                        ],
                        "pl": [
                            "chuligan"
                        ],
                        "cs": [
                            "lump"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "voyou": [
                    "Singulier"
                ],
                "voyous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vrai": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "reg",
                            "waar",
                            "werklik"
                        ],
                        "de": [
                            "wahr",
                            "echt",
                            "recht",
                            "wahrhaft",
                            "im Recht",
                            "rechthabend"
                        ],
                        "en": [
                            "true",
                            "genuine",
                            "legitimate",
                            "real",
                            "right",
                            "correct",
                            "sound",
                            "valid"
                        ],
                        "ang": [
                            "so\u00fe"
                        ],
                        "br": [
                            "gwir"
                        ],
                        "ca": [
                            "ver",
                            "veritable",
                            "vertader",
                            "just",
                            "leg\u00edtim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u771f\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc2e4\uc758",
                            "\uc9c4\uc2e4\uc758"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwyr"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gte",
                            "egentlig",
                            "sand"
                        ],
                        "es": [
                            "cierto",
                            "verdadero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vera",
                            "prava"
                        ],
                        "fo": [
                            "sannur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aito"
                        ],
                        "gd": [
                            "f\u00ecor",
                            "ceart"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00edor",
                            "ceart",
                            "d\u00edreach"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10db\u10d3\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b7\u03b8\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03bb\u03b7\u03b8\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "igaz"
                        ],
                        "io": [
                            "vera"
                        ],
                        "is": [
                            "sannur"
                        ],
                        "it": [
                            "vero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672c\u5f53\u306e",
                            "\u771f\u306e",
                            "\u6b63\u3057\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "verus"
                        ],
                        "lb": [
                            "wouer",
                            "richteg",
                            "reell",
                            "wierklech"
                        ],
                        "nl": [
                            "waar",
                            "echt",
                            "eigenlijk",
                            "heus",
                            "waarachtig",
                            "gegrond",
                            "gelijk hebbend",
                            "juist"
                        ],
                        "no": [
                            "sann"
                        ],
                        "oc": [
                            "verai",
                            "vertadi\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawdziwy",
                            "autentyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdadeiro",
                            "ver\u00eddico",
                            "vero",
                            "justo",
                            "que tem raz\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "adev\u0103rat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "sann"
                        ],
                        "tl": [
                            "toto\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ger\u00e7ek",
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "wa": [
                            "vraiy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vrai": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "vrais": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "vraie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "vraies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Logique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "true"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc38"
                        ],
                        "da": [
                            "sandhed"
                        ],
                        "es": [
                            "verdadero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u771f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vraiment": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Effectivement, v\u00e9ritablement, d\u2019une mani\u00e8re vraie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wirklich",
                            "ehrlich",
                            "tats\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "really",
                            "indeed",
                            "truly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0639\u0644\u0627"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaista",
                            "uistinu"
                        ],
                        "da": [
                            "virkelig",
                            "sandelig"
                        ],
                        "eo": [
                            "vere"
                        ],
                        "fi": [
                            "todella"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10db\u10d3\u10d5\u10d8\u10da\u10d0\u10d3",
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10d0",
                            "\u10ed\u10d4\u10e8\u10db\u10d0\u10e0\u10d8\u10e2\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14bb\u14aa\u1546\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "davvero",
                            "veramente"
                        ],
                        "mt": [
                            "tassew"
                        ],
                        "nl": [
                            "echt",
                            "inderdaad",
                            "werkelijk",
                            "in werkelijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "virkelig"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu adev\u0103rat"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkligen",
                            "sannerligen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa kweli"
                        ],
                        "wa": [
                            "vraiymint",
                            "vormint",
                            "p\u00e5r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tout \u00e0 fait, absolument\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wirklich",
                            "tats\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "really",
                            "indeed",
                            "truly"
                        ],
                        "fi": [
                            "tosiaanko"
                        ],
                        "it": [
                            "davvero",
                            "proprio"
                        ],
                        "nl": [
                            "echt"
                        ],
                        "sv": [
                            "precis"
                        ],
                        "wa": [
                            "vormint",
                            "fo\u00fb",
                            "mo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "darem",
                            "sowaar",
                            "werklik",
                            "regtig"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcrwahr",
                            "wahrhaftig",
                            "wahrlich"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "veritablement"
                        ],
                        "es": [
                            "de veras",
                            "en efecto",
                            "en realidad",
                            "verdaderamente"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu dearbh"
                        ],
                        "ms": [
                            "sungghuh"
                        ],
                        "nl": [
                            "naar waarheid",
                            "waarachtig",
                            "waarlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeczywi\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "deveras",
                            "na realidade",
                            "na verdade",
                            "verdadeiramente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "sannerligen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vraisemblable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wahrscheinlich",
                            "naheliegend"
                        ],
                        "en": [
                            "likely"
                        ],
                        "eu": [
                            "egiantzeko"
                        ],
                        "br": [
                            "gwirhe\u00f1vel"
                        ],
                        "da": [
                            "sandsynlig"
                        ],
                        "es": [
                            "probable",
                            "veros\u00edmil"
                        ],
                        "eo": [
                            "ver\u015dajna"
                        ],
                        "io": [
                            "versimila"
                        ],
                        "is": [
                            "sennilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "verosimile"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschijnlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "probabel"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawdopodobny"
                        ],
                        "pt": [
                            "prov\u00e1vel",
                            "veross\u00edmil"
                        ],
                        "sk": [
                            "pravdepodobn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "antaglig",
                            "sannolik",
                            "trolig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vraisemblable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vraisemblables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vraisemblance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahrscheinlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "likelihood",
                            "plausibility"
                        ],
                        "eu": [
                            "egiantz"
                        ],
                        "da": [
                            "sandsynlighed"
                        ],
                        "es": [
                            "verosimilitud"
                        ],
                        "io": [
                            "versimileso"
                        ],
                        "it": [
                            "verosimiglianza"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawdopodobie\u0144stwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "plauzibilitate",
                            "verosimilitate",
                            "probabilitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "sannolikhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vraisemblance": [
                    "Singulier"
                ],
                "vraisemblances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vrille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pousse filiforme d\u2019une plante grimpante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ranke"
                        ],
                        "en": [
                            "tendril"
                        ],
                        "co": [
                            "capriolu",
                            "vitichju"
                        ],
                        "es": [
                            "zarcillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iro"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rhi"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2gan"
                        ],
                        "gl": [
                            "gabi\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "viticcio"
                        ],
                        "la": [
                            "pampinus"
                        ],
                        "nl": [
                            "rank"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil de fer en m\u00e8che h\u00e9lico\u00efdale, pour faire un trou\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gimlet",
                            "auger"
                        ],
                        "eu": [
                            "ginbalet"
                        ],
                        "co": [
                            "trafilu",
                            "truvella"
                        ],
                        "da": [
                            "bor"
                        ],
                        "eo": [
                            "borileto",
                            "borilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4veri"
                        ],
                        "io": [
                            "borileto"
                        ],
                        "it": [
                            "succhiello"
                        ],
                        "nl": [
                            "fretboor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0430\u0432\u0447\u0438\u043a",
                            "\u0431\u0443\u0440\u0430\u0432"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mouvement, d\u00e9placement h\u00e9lico\u00efdal\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spin",
                            "tailspin",
                            "twist"
                        ],
                        "es": [
                            "barrena"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6ksykierre"
                        ],
                        "it": [
                            "vite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304d\u308a\u3082\u307f"
                        ],
                        "no": [
                            "spinn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vrille": [
                    "Singulier"
                ],
                "vrilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vrombir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brummen"
                        ],
                        "en": [
                            "hum",
                            "buzz"
                        ],
                        "ca": [
                            "bramar",
                            "bramular",
                            "roncar"
                        ],
                        "da": [
                            "snorke",
                            "brumme",
                            "summe",
                            "snurre"
                        ],
                        "es": [
                            "roncar",
                            "zumbar",
                            "rugir"
                        ],
                        "eo": [
                            "ronki"
                        ],
                        "fo": [
                            "rj\u00f3ta",
                            "snorka"
                        ],
                        "it": [
                            "russare",
                            "ronzare",
                            "rombare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30f3\u30d6\u30f3",
                            "bunbun \u9cf4\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "knorren",
                            "ronken",
                            "snorken",
                            "snurken"
                        ],
                        "pl": [
                            "warcze\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ressonar",
                            "roncar"
                        ],
                        "sv": [
                            "surra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vr\u010det"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Facult\u00e9 de voir. Celui des cinq sens par lequel on per\u00e7oit la lumi\u00e8re, les couleurs et l\u2019apparence ext\u00e9rieure des objets.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sehverm\u00f6gen",
                            "Augen",
                            "Aussicht"
                        ],
                        "en": [
                            "sight",
                            "eyesight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikusmen"
                        ],
                        "ca": [
                            "vista"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uac01"
                        ],
                        "da": [
                            "udsigt"
                        ],
                        "es": [
                            "vista",
                            "visi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4kym\u00e4",
                            "n\u00e4k\u00f6ala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1t\u00e1s",
                            "n\u00e9z\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "indra penglihat"
                        ],
                        "it": [
                            "vista"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezicht",
                            "uitzicht"
                        ],
                        "no": [
                            "utsikt"
                        ],
                        "pl": [
                            "widok",
                            "widzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "vis\u00e3o",
                            "vista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "utsikt",
                            "vy"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohled"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vue": [
                    "Singulier"
                ],
                "vues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vulcain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Papillon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vanessa atalanta"
                        ],
                        "de": [
                            "Admiral"
                        ],
                        "en": [
                            "Red Admiral"
                        ],
                        "es": [
                            "Numerada"
                        ],
                        "fi": [
                            "amiraaliperhonen"
                        ],
                        "it": [
                            "Vulcano"
                        ],
                        "no": [
                            "admiral"
                        ],
                        "sv": [
                            "amiral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vulcain": [
                    "Singulier"
                ],
                "vulcains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vulcanisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vulkanisation"
                        ],
                        "en": [
                            "vulcanization",
                            "vulcanisation"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u786b\u5316"
                        ],
                        "es": [
                            "vulcanizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulkanizado"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d9\u05e4\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "vulcanizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a0\u786b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vulkanisatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "wulkanizacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 l\u01b0u ho\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vulcanisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "vulcanisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vulcaniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vulcanize",
                            "vulcanise"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulcanizi"
                        ],
                        "io": [
                            "vulkanizar"
                        ],
                        "it": [
                            "vulcanizzare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a0\u786b\u3059\u308b"
                        ],
                        "pt": [
                            "vulcanizar"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0u ho\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vulgaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Vieilli) Qui est commun, qui est re\u00e7u commun\u00e9ment.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vulgar"
                        ],
                        "da": [
                            "vulg\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "vulgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulgara"
                        ],
                        "it": [
                            "volgare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ordinair",
                            "vulgair"
                        ],
                        "no": [
                            "vulg\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "vulgar",
                            "comun"
                        ],
                        "pl": [
                            "wulgarny"
                        ],
                        "pt": [
                            "comum",
                            "ordin\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "comun"
                        ],
                        "sv": [
                            "vulg\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "vulg\u00e1rn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "adi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a un comportement, un langage sans d\u00e9licatesse, sans \u00e9ducation, grossier ou qui fait preuve d\u2019une grande grossi\u00e8ret\u00e9.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vulgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldelikata"
                        ],
                        "fi": [
                            "halpamainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c5\u03b4\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "grosseiro",
                            "agreste",
                            "rude"
                        ],
                        "ro": [
                            "vulgar",
                            "\u0219ocant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vulg\u00e1rn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "adi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vulgaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vulgaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vulgairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dans le langage courant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commonly",
                            "popularly",
                            "coarsely",
                            "grossly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c5\u03b4\u03b1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "volgarmente"
                        ],
                        "cs": [
                            "vulg\u00e1rn\u011b",
                            "hrub\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "ordinairmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vulgariser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to popularize",
                            "to popularise",
                            "to vulgarize",
                            "to vulgarise",
                            "to coarsen"
                        ],
                        "da": [
                            "popularisere"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulgarigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansanomaistuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b1\u03ca\u03ba\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "vulgarizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "vuln\u00e9rabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vulnerability"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8106\u5f31\u6027"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucde8\uc57d\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "vulnerabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "vulnerabilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8106\u5f31\u6027"
                        ],
                        "oc": [
                            "vulnerabilitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5rbarhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "zranitelnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vuln\u00e9rabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "vuln\u00e9rabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vuln\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre bless\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verletzlich",
                            "verletzbar"
                        ],
                        "en": [
                            "vulnerable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062c\u0631\u062d",
                            "\u062c\u0631\u0648\u062d"
                        ],
                        "es": [
                            "vulnerable"
                        ],
                        "eo": [
                            "vundebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03ac\u03bb\u03c9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vundebla"
                        ],
                        "it": [
                            "vulnerabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwetsbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00e5rbar"
                        ],
                        "oc": [
                            "vulnerable"
                        ],
                        "pt": [
                            "vulner\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5rbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vuln\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "vuln\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "vulve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des organes g\u00e9nitaux externes de la femme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheide",
                            "Vulva"
                        ],
                        "en": [
                            "vulva"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0578\u0582\u0576\u0578\u0581"
                        ],
                        "eu": [
                            "alu"
                        ],
                        "br": [
                            "kourzh",
                            "moudenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vulva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u9670"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc678\uc74c\ubd80",
                            "\uc74c\ubb38"
                        ],
                        "hr": [
                            "stidnica"
                        ],
                        "da": [
                            "vulva"
                        ],
                        "es": [
                            "vulva",
                            "pepa",
                            "chocho"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulvo"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4be"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4py"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b4\u03bf\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "szem\u00e9remtest"
                        ],
                        "it": [
                            "vulva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5916\u9670\u90e8",
                            "\u9670\u9580"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u043f\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "vulva"
                        ],
                        "no": [
                            "vulva"
                        ],
                        "oc": [
                            "vulva"
                        ],
                        "pl": [
                            "srom"
                        ],
                        "pt": [
                            "vulva"
                        ],
                        "ro": [
                            "vulv\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0438\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vulva"
                        ],
                        "sl": [
                            "vulva"
                        ],
                        "sv": [
                            "vulva"
                        ],
                        "cs": [
                            "vulva"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e27\u0e32\u0e2a"
                        ],
                        "tr": [
                            "vulva",
                            "am"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vulve": [
                    "Singulier"
                ],
                "vulves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "vuvuzela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "de": [
                            "Vuvuzela"
                        ],
                        "en": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ubd80\uc824\ub77c"
                        ],
                        "da": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "es": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "eo": [
                            "vuvuzelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03b2\u03bf\u03c5\u03b6\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05d1\u05d5\u05d6\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30d6\u30bc\u30e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "pt": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u0432\u0443\u0437\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "cs": [
                            "vuvuzela"
                        ],
                        "tn": [
                            "lepatata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "vuvuzela": [
                    "Singulier"
                ],
                "vuvuzelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wagn\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wagnerianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Wagnerian"
                        ],
                        "es": [
                            "wagneriano",
                            "wagneriana"
                        ],
                        "it": [
                            "wagneriano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wagn\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "wagn\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "wagn\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "wagn\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "wagon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chemin de fer) V\u00e9hicule employ\u00e9 par les chemins de fer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bahnwagen",
                            "Wagen",
                            "Wagon",
                            "Waggon"
                        ],
                        "en": [
                            "car",
                            "railroad car",
                            "railcar",
                            "railway carriage",
                            "wagon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u0629 \u0642\u0637\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "bagon"
                        ],
                        "ca": [
                            "vag\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66\u8f86",
                            "\u8f66\u53a2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc28\ub7c9"
                        ],
                        "da": [
                            "vogn",
                            "waggon",
                            "jernbanevogn",
                            "vognl\u00e6s"
                        ],
                        "es": [
                            "coche",
                            "vag\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vagono"
                        ],
                        "fo": [
                            "jarnbreytarvognur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaunu"
                        ],
                        "fy": [
                            "spoarwein"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03b1\u03be\u03b1",
                            "\u03b2\u03b1\u03b3\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "vagon",
                            "kocsi"
                        ],
                        "io": [
                            "vagono"
                        ],
                        "id": [
                            "wagon"
                        ],
                        "is": [
                            "vagn"
                        ],
                        "it": [
                            "carro",
                            "vagone",
                            "vettura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eca\u4e21"
                        ],
                        "nl": [
                            "wagon",
                            "spoorwagen"
                        ],
                        "no": [
                            "vogn"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagon"
                        ],
                        "pt": [
                            "carruagem",
                            "vag\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "vag\u00f3n",
                            "vle\u010d\u0148\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wagon": [
                    "Singulier"
                ],
                "wagons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wagon-citerne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Wagon sp\u00e9cialis\u00e9 dans le transport des liquides",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kesselwagen"
                        ],
                        "en": [
                            "tank car"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f50\u8f66"
                        ],
                        "da": [
                            "tankvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "vag\u00f3n cisterna"
                        ],
                        "eo": [
                            "cisterna vagono"
                        ],
                        "it": [
                            "vagone cisterna"
                        ],
                        "nl": [
                            "tankwagon",
                            "ketelwagen"
                        ],
                        "pt": [
                            "tanque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wagon-citerne": [
                    "Singulier"
                ],
                "wagons-citernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wagon-lit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlafwagen"
                        ],
                        "en": [
                            "sleeping car"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5367\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce68\ub300\ucc28"
                        ],
                        "da": [
                            "sovevogn"
                        ],
                        "es": [
                            "coche cama",
                            "coche dormitorio"
                        ],
                        "fi": [
                            "makuuvaunu"
                        ],
                        "it": [
                            "vagone letto",
                            "carrozza letto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u53f0\u8eca"
                        ],
                        "la": [
                            "currus dormitorius"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapwagen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagon sypialny"
                        ],
                        "pt": [
                            "cama",
                            "cama"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u016f\u017ekov\u00fd v\u016fz"
                        ],
                        "tr": [
                            "yatakl\u0131 vagon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wagon-lit": [
                    "Singulier"
                ],
                "wagons-lits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wagon-restaurant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speisewagen"
                        ],
                        "en": [
                            "dining car"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9910\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ub2f9\ucc28"
                        ],
                        "it": [
                            "carrozza ristorante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u5802\u8eca"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagon restauracyjny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wagon-restaurant": [
                    "Singulier"
                ],
                "wagons-restaurants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wagonnet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kipplore",
                            "G\u00fcterlore"
                        ],
                        "en": [
                            "minecart"
                        ],
                        "da": [
                            "tipvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "vagoneta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03b3\u03bf\u03bd\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "ia": [
                            "wagonetto",
                            "carretta"
                        ],
                        "it": [
                            "vagonetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagonetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "vagoneta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wagonnet": [
                    "Singulier"
                ],
                "wagonnets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wakizashi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wakizashi"
                        ],
                        "en": [
                            "wakizashi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80c1\u5dee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640\ud0a4\uc790\uc2dc"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8107\u5dee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wakizashi": [
                    "Singulier"
                ],
                "wakizashis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wallaby": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wallaby"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "walabi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ualabi"
                        ],
                        "es": [
                            "ualab\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "valabio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05dc\u05d1\u05d9"
                        ],
                        "ia": [
                            "wallaby"
                        ],
                        "is": [
                            "vallab\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "wallaby"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30e9\u30d3\u30fc"
                        ],
                        "jv": [
                            "walabi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043b\u0430\u0431\u0438"
                        ],
                        "tpi": [
                            "magani"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wallaby": [
                    "Singulier"
                ],
                "wallabys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wallisien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wallisianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Wallisian",
                            "East Uvean"
                        ],
                        "ca": [
                            "wallisi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "walisiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "valisa",
                            "valisa lingvo"
                        ],
                        "pt": [
                            "wallisiano"
                        ],
                        "cs": [
                            "wallis\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "wallon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Walloonse"
                        ],
                        "de": [
                            "Wallonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Walloon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u0627\u0644\u0648\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "vallon dili"
                        ],
                        "nds": [
                            "Walloonsch"
                        ],
                        "eu": [
                            "waloniera"
                        ],
                        "br": [
                            "Walloneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "val\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74e6\u9f99\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc648\ub860\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "vallone"
                        ],
                        "hr": [
                            "valonski"
                        ],
                        "da": [
                            "vallonsk"
                        ],
                        "es": [
                            "val\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "vallooni keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "Walloonskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "valloni"
                        ],
                        "ga": [
                            "Vall\u00fanais"
                        ],
                        "gl": [
                            "val\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05dc\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "vallon"
                        ],
                        "id": [
                            "Wallon"
                        ],
                        "is": [
                            "vall\u00f3nska"
                        ],
                        "it": [
                            "vallone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30ed\u30f3\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "val\u016bnie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "valon\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Waals"
                        ],
                        "no": [
                            "vallonsk",
                            "vallonsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "valon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u0644\u0648\u0648\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "walo\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "val\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "valon\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "vall\u00f3nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "val\u00f3n\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "vallonska"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba9"
                        ],
                        "cs": [
                            "valon\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Valonca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "lon",
                            "ti\u1ebfng Wallon"
                        ],
                        "wa": [
                            "walon"
                        ],
                        "zu": [
                            "Walloon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wallon": [
                    "Singulier"
                ],
                "wallons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Wallon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de Wallonie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Walloonse"
                        ],
                        "de": [
                            "Wallone",
                            "Wallonin"
                        ],
                        "en": [
                            "Walloon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u0627\u0644\u0648\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "vallon"
                        ],
                        "eu": [
                            "waloniera"
                        ],
                        "br": [
                            "Walloneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0412\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "Val\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74e6\u9f99\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc648\ub860\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "Valonski"
                        ],
                        "da": [
                            "Vallonsk"
                        ],
                        "es": [
                            "val\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "valono",
                            "valoni\u0109o",
                            "valonino"
                        ],
                        "et": [
                            "Vallooni",
                            "ou valloon"
                        ],
                        "fo": [
                            "Walloonskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "walloo",
                            "valloni"
                        ],
                        "ga": [
                            "Vall\u00fanais"
                        ],
                        "gl": [
                            "val\u00f3n",
                            "valoa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b1\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05dc\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "vallon"
                        ],
                        "id": [
                            "Wallon"
                        ],
                        "is": [
                            "Vall\u00f3nska"
                        ],
                        "it": [
                            "vallone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30ed\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "Val\u016bnie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "Valon\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0412\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Waal",
                            "Waalse"
                        ],
                        "no": [
                            "vallonsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "Valon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u0644\u0648\u0648\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Walo\u0144czyk",
                            "Walonka"
                        ],
                        "pt": [
                            "Val\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "Valon\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0412\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "Val\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "Valonci"
                        ],
                        "sv": [
                            "vallon",
                            "vallonska"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba9"
                        ],
                        "cs": [
                            "wallonsk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Valonca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "lon"
                        ],
                        "wa": [
                            "Walon",
                            "Walone"
                        ],
                        "zu": [
                            "Walloon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Wallon": [
                    "Singulier"
                ],
                "Wallons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wampi": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Clausena lansium"
                        ],
                        "de": [
                            "Wampi"
                        ],
                        "en": [
                            "wampee",
                            "wampi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\ube44"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1\u0ea1\u0eb0\u0ec4\u0e9f"
                        ],
                        "es": [
                            "uampi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30f3\u30d4"
                        ],
                        "nl": [
                            "wampi"
                        ],
                        "pt": [
                            "uampi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043c\u043f\u0438"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19",
                            "\u0e21\u0e21\u0e30\u0e44\u0e1f"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ea5t h\u1ed3ng b\u00ec",
                            "h\u1ed3ng b\u00ec",
                            "ho\u00e0ng b\u00ec",
                            "qu\u1ea5t b\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wampi": [
                    "Singulier"
                ],
                "wampis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "waouh": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "interjection",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wow"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640\uc6b0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30aa"
                        ],
                        "la": [
                            "hui"
                        ],
                        "pt": [
                            "uau"
                        ],
                        "cs": [
                            "hele"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "wapiti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wapiti",
                            "elk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u064a\u0627\u0626\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6f\u9e7f",
                            "\u9e8b\u9e7f"
                        ],
                        "it": [
                            "wapiti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30d4\u30c6\u30a3",
                            "\u30ef\u30d4\u30c1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043f\u0438\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wapiti": [
                    "Singulier"
                ],
                "wapitis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wasabi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eutrema japonicum"
                        ],
                        "en": [
                            "wasabi",
                            "Japanese horseradish"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u8475",
                            "\u5c71\u5d5b\u83dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ucd94\ub0c9\uc774"
                        ],
                        "it": [
                            "wasabi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30b5\u30d3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Condiment japonais",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wasabi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u8475",
                            "\u5c71\u5d5b\u83dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640\uc0ac\ube44"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03b1\u03c3\u03ac\u03bc\u03c0\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "wasabi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308f\u3055\u3073",
                            "\u5c71\u8475"
                        ],
                        "sv": [
                            "wasabi"
                        ],
                        "cs": [
                            "wasabi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wasabi": [
                    "Singulier"
                ],
                "wasabis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "waterpolo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserball"
                        ],
                        "en": [
                            "water polo"
                        ],
                        "it": [
                            "pallanuoto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443 \u0434\u043e\u0431\u044b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenpolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "waterpolo": [
                    "Singulier"
                ],
                "waterpolos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "watt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "watt"
                        ],
                        "de": [
                            "Watt"
                        ],
                        "en": [
                            "watt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0637"
                        ],
                        "ast": [
                            "vatiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "watt"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099f"
                        ],
                        "bs": [
                            "vat"
                        ],
                        "br": [
                            "watt"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "watt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74e6\u7279"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "vat"
                        ],
                        "da": [
                            "watt"
                        ],
                        "es": [
                            "vatio",
                            "watt"
                        ],
                        "eo": [
                            "vato"
                        ],
                        "et": [
                            "vatt"
                        ],
                        "fi": [
                            "watti"
                        ],
                        "gl": [
                            "watt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d0\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "watt"
                        ],
                        "id": [
                            "watt"
                        ],
                        "ia": [
                            "watt"
                        ],
                        "is": [
                            "vatt"
                        ],
                        "it": [
                            "watt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "vats"
                        ],
                        "lt": [
                            "vatas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "watt"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0432\u0430\u0442\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "watt"
                        ],
                        "no": [
                            "watt",
                            "watt"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0648\u0627\u0679"
                        ],
                        "pl": [
                            "wat"
                        ],
                        "pt": [
                            "watt"
                        ],
                        "ro": [
                            "watt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0442\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "vat"
                        ],
                        "sk": [
                            "watt"
                        ],
                        "sl": [
                            "vat"
                        ],
                        "sv": [
                            "watt"
                        ],
                        "cs": [
                            "watt"
                        ],
                        "tr": [
                            "watt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "watt",
                            "o\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "watt": [
                    "Singulier"
                ],
                "watts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "weber": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de flux d\u2019induction magn\u00e9tique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weber"
                        ],
                        "en": [
                            "weber"
                        ],
                        "ast": [
                            "weber"
                        ],
                        "eu": [
                            "weber"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "weber"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97e6\u4f2f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6e8\ubc84"
                        ],
                        "hr": [
                            "veber"
                        ],
                        "da": [
                            "weber"
                        ],
                        "es": [
                            "weber"
                        ],
                        "eo": [
                            "vebero"
                        ],
                        "fi": [
                            "weber"
                        ],
                        "gl": [
                            "w\u00e9ber"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "weber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "weber"
                        ],
                        "no": [
                            "weber",
                            "weber"
                        ],
                        "pl": [
                            "weber"
                        ],
                        "pt": [
                            "weber"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "weber"
                        ],
                        "sv": [
                            "weber"
                        ],
                        "cs": [
                            "weber"
                        ],
                        "tr": [
                            "weber"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "weber",
                            "v\u00eabe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "weber": [
                    "Singulier"
                ],
                "webers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "webinaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Webinar"
                        ],
                        "en": [
                            "webinar",
                            "Webinar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f51\u7edc\u7814\u8ba8\u4f1a"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u0431\u0438\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "webinari",
                            "seminari web"
                        ],
                        "pl": [
                            "webinar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "webinaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "webinaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "week-end": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fin de semaine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naweek"
                        ],
                        "de": [
                            "Wochenende"
                        ],
                        "en": [
                            "weekend"
                        ],
                        "br": [
                            "sizhun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5468\u672b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ub9d0"
                        ],
                        "da": [
                            "weekend"
                        ],
                        "es": [
                            "fin de semana"
                        ],
                        "eo": [
                            "semajnfino"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikonloppu"
                        ],
                        "fy": [
                            "wykein"
                        ],
                        "ga": [
                            "deireadh seachtaine"
                        ],
                        "gl": [
                            "fin de semana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03b2\u03b2\u03b1\u03c4\u03bf\u03ba\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e9tv\u00e9ge",
                            "h\u00e9tv\u00e9ge"
                        ],
                        "is": [
                            "helgi"
                        ],
                        "it": [
                            "fine settimana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9031\u672b",
                            "\u571f\u65e5"
                        ],
                        "lt": [
                            "savaitgalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "weekeinde",
                            "weekend"
                        ],
                        "no": [
                            "helg"
                        ],
                        "oc": [
                            "cap de setmanada",
                            "fin de setmanada"
                        ],
                        "pt": [
                            "fim de semana",
                            "final de semana"
                        ],
                        "ro": [
                            "weekend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435",
                            "\u044d\u043d\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "veckoslut",
                            "helg",
                            "weekend"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edkend"
                        ],
                        "tr": [
                            "hafta sonu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "week-end": [
                    "Singulier"
                ],
                "week-ends": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "weltanschauung": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weltanschauung"
                        ],
                        "en": [
                            "weltanschauung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0624\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645",
                            "\u062a\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "cosmovisi\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "wereldbeeld"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "weltanschauung": [
                    "Singulier"
                ],
                "weltanschauungen": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "western": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cin\u00e9ma",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Western"
                        ],
                        "en": [
                            "Western"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u90e8\u7247"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ubd80\uadf9"
                        ],
                        "it": [
                            "western"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u90e8\u5287",
                            "\u30a6\u30a8\u30b9\u30bf\u30f3",
                            "\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "western"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "western": [
                    "Singulier"
                ],
                "westerns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "whisky": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "whisky"
                        ],
                        "sq": [
                            "uiski"
                        ],
                        "de": [
                            "Whisky"
                        ],
                        "en": [
                            "whiskey",
                            "whisky"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u056b\u057d\u056f\u056b"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0456\u0441\u043a\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "wiski"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "whisky"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a01\u58eb\u5fcc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704\uc2a4\ud0a4",
                            "\uc591\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "viski"
                        ],
                        "da": [
                            "whisky"
                        ],
                        "es": [
                            "whisky",
                            "wiski"
                        ],
                        "eo": [
                            "viskio"
                        ],
                        "et": [
                            "viski"
                        ],
                        "fi": [
                            "viski"
                        ],
                        "gd": [
                            "beatha"
                        ],
                        "ga": [
                            "uisce beatha",
                            "fuisce"
                        ],
                        "gl": [
                            "whisky"
                        ],
                        "cy": [
                            "chwisgi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10e1\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03af\u03c3\u03ba\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d9\u05e1\u05e7\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "whisky"
                        ],
                        "io": [
                            "wiskio"
                        ],
                        "id": [
                            "wiski"
                        ],
                        "is": [
                            "visk\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "whisky"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "vischium"
                        ],
                        "lv": [
                            "viskijs"
                        ],
                        "li": [
                            "whisky"
                        ],
                        "lt": [
                            "viskis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "wiski"
                        ],
                        "nl": [
                            "whisky"
                        ],
                        "no": [
                            "whisky"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u06cc\u0633\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "whisky"
                        ],
                        "pt": [
                            "u\u00edsque"
                        ],
                        "ro": [
                            "whisky"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "whisky"
                        ],
                        "sl": [
                            "viski"
                        ],
                        "sv": [
                            "whisky"
                        ],
                        "tl": [
                            "w\u00edski"
                        ],
                        "cs": [
                            "whisky"
                        ],
                        "tr": [
                            "viski"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0441\u043a\u0456"
                        ],
                        "zu": [
                            "uwiski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "whisky": [
                    "Singulier"
                ],
                "whiskys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wigwam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Type d\u2019habitation traditionnelle construite par les Am\u00e9rindiens semi-nomades d\u2019Am\u00e9rique du Nord.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wigwam"
                        ],
                        "en": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "nds": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0433\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ef4\u683c\u6c83\u59c6"
                        ],
                        "hr": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "da": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "es": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "eo": [
                            "vigvamo"
                        ],
                        "fi": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "it": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30b0\u30ef\u30e0"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0432\u0438\u0433\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "vigvams"
                        ],
                        "lt": [
                            "vigvamas"
                        ],
                        "nl": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "no": [
                            "wigwam",
                            "wigwam"
                        ],
                        "pl": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0433\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "wigwam"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0433\u0432\u0430\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wigwam": [
                    "Singulier"
                ],
                "wigwams": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wiki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wiki"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ef4\u57fa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704\ud0a4"
                        ],
                        "eo": [
                            "vikio"
                        ],
                        "hu": [
                            "viki"
                        ],
                        "it": [
                            "wiki"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30ad"
                        ],
                        "ku": [
                            "w\u00eek\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "vici"
                        ],
                        "pt": [
                            "wiki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wiki": [
                    "Singulier"
                ],
                "wikis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wikibreak": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wikipause"
                        ],
                        "en": [
                            "wikibreak"
                        ],
                        "ca": [
                            "viquidescans"
                        ],
                        "es": [
                            "wikivacaciones"
                        ],
                        "eo": [
                            "vikipa\u016dzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b9\u03ba\u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03c0\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d9\u05e7\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "wikipausa"
                        ],
                        "mg": [
                            "wikiszabi"
                        ],
                        "nl": [
                            "wikibreak"
                        ],
                        "pt": [
                            "wikipausa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wikibreak": [
                    "Singulier"
                ],
                "wikibreakwikibreaks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wikifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wikify"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ef4\u57fa\u5316"
                        ],
                        "es": [
                            "wikificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vikiigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03ba\u03b9\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "wikificare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30ad\u5316"
                        ],
                        "pt": [
                            "wikificar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043a\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "wikifiera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "wikip\u00e9dien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Wikipedian"
                        ],
                        "ca": [
                            "viquipedista",
                            "viquipedistes"
                        ],
                        "es": [
                            "wikipedista"
                        ],
                        "it": [
                            "wikipediano"
                        ],
                        "ro": [
                            "wikipedist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wikip\u00e9dien": [
                    "Singulier"
                ],
                "wikip\u00e9diens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wiktionnariste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiktion\u00e4rist",
                            "Wiktion\u00e4ristin"
                        ],
                        "en": [
                            "Wiktionarian",
                            "Wiktionarist",
                            "Wiktionaut"
                        ],
                        "ca": [
                            "viccionaire"
                        ],
                        "da": [
                            "Wiktionarist"
                        ],
                        "es": [
                            "wikcionarista"
                        ],
                        "eo": [
                            "Vikivortaristo"
                        ],
                        "fi": [
                            "Wiktionaristi"
                        ],
                        "it": [
                            "wikizionariano",
                            "wikizionariana"
                        ],
                        "ku": [
                            "w\u00eek\u00eeferhengvan",
                            "w\u00eeksiyonar\u00eest"
                        ],
                        "nl": [
                            "Wikiwoordenboekmedewerker"
                        ],
                        "pt": [
                            "wikcionarista"
                        ],
                        "sv": [
                            "wiktionarian",
                            "wikiarie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wiktionnariste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "wiktionnaristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "wilamowicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Langue parl\u00e9e \u00e0 Wilamowice\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wilmesaurisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Vilamovian"
                        ],
                        "eu": [
                            "wilamowicera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u043b\u044f\u043c\u043e\u045e\u0441\u043aa\u044f \u043c\u043e\u0432a"
                        ],
                        "br": [
                            "vimisoyeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "vilamovici\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "vilamovski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "vimis\u00f8risk"
                        ],
                        "es": [
                            "vilamoviciano"
                        ],
                        "fo": [
                            "wilamowiciskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "wymysorys"
                        ],
                        "gl": [
                            "vilamoviano"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wilamow\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hu": [
                            "wilamowicei nyelv"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Wimisoris"
                        ],
                        "it": [
                            "vilamoviano"
                        ],
                        "lv": [
                            "vilamovie\u0161u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "vimisojeri\u0173 kalba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Wymys\u00f6ry\u015b"
                        ],
                        "no": [
                            "wymys\u00f6risk"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk wilamowski",
                            "etnolekt wilamowski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u044f\u043c\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "wilamowi\u010dtina"
                        ],
                        "sv": [
                            "vilamoviska",
                            "wymys\u00f6riska"
                        ],
                        "cs": [
                            "vilamov\u0161tina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043b\u044f\u043c\u0456\u0432\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Winchester": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Winchester"
                        ],
                        "en": [
                            "Winchester"
                        ],
                        "es": [
                            "Winchester"
                        ],
                        "cy": [
                            "Caerwynt"
                        ],
                        "la": [
                            "Venta",
                            "Venta Belgarum"
                        ],
                        "cs": [
                            "Winchester"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "wingsuit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wingsuit"
                        ],
                        "en": [
                            "wingsuit"
                        ],
                        "da": [
                            "wingsuit"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b9\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "wingsuit"
                        ],
                        "no": [
                            "vingedrakt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0433\u0441\u044c\u044e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wingsuit": [
                    "Singulier"
                ],
                "wingsuits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wok": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wok"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u956c"
                        ],
                        "eo": [
                            "volbopato"
                        ],
                        "it": [
                            "wok"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u83ef\u934b"
                        ],
                        "nl": [
                            "wok"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i xanh ch\u1ea3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wok": [
                    "Singulier"
                ],
                "woks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wolframite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wolframit"
                        ],
                        "en": [
                            "wolframite"
                        ],
                        "es": [
                            "wolframita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03bb\u03c6\u03c1\u03b1\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "volframit"
                        ],
                        "it": [
                            "wolframite"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolframit"
                        ],
                        "pt": [
                            "wolframita"
                        ],
                        "ro": [
                            "wolframit"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0444\u0440\u0430\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "wolframit"
                        ],
                        "cs": [
                            "wolframit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wolframite": [
                    "Singulier"
                ],
                "wolframites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wollastonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wollastonit"
                        ],
                        "en": [
                            "wollastonite"
                        ],
                        "eu": [
                            "wollastonita"
                        ],
                        "ca": [
                            "wollastonita"
                        ],
                        "hr": [
                            "wollastonit"
                        ],
                        "es": [
                            "wollastonita"
                        ],
                        "et": [
                            "vollastoniit"
                        ],
                        "fi": [
                            "wollastoniitti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10dd\u10da\u10d0\u10e1\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05dc\u05d0\u05e1\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "wollastonit"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73ea\u7070\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "wollastoniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "wollastonit"
                        ],
                        "ro": [
                            "wolastonit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wollastonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "wollastonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "wombat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wombat"
                        ],
                        "en": [
                            "wombat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062d\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "uombat"
                        ],
                        "hr": [
                            "vombat"
                        ],
                        "da": [
                            "vombat"
                        ],
                        "es": [
                            "u\u00f3mbat"
                        ],
                        "eo": [
                            "vombato"
                        ],
                        "fi": [
                            "vompatti"
                        ],
                        "hu": [
                            "vombat"
                        ],
                        "ia": [
                            "wombat"
                        ],
                        "it": [
                            "vombato"
                        ],
                        "lv": [
                            "vombats"
                        ],
                        "nl": [
                            "wombat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wombat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043c\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "vombat"
                        ],
                        "sl": [
                            "vombat"
                        ],
                        "sv": [
                            "vombat"
                        ],
                        "cs": [
                            "vombat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "wombat": [
                    "Singulier"
                ],
                "wombats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "won": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Won"
                        ],
                        "en": [
                            "won"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97e9\u5706",
                            "\u671d\u9c9c\u5706"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0"
                        ],
                        "es": [
                            "won"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u016dono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03c5\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "von"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a9\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "won"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "won"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "won": [
                    "Singulier"
                ],
                "wons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Wordien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wordium"
                        ],
                        "en": [
                            "Wordian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Wordi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Wordiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Wordi"
                        ],
                        "it": [
                            "Wordiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Wordien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Word"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "wu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Wu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5434\u8bed",
                            "\u5434\u65b9\u8a00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc5b4"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5449\u8a9e",
                            "\u4e0a\u6d77\u8a9e"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Ng\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}