{
    "\u00e9branler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amener par des secousses une chose \u00e0 ne plus \u00eatre dans sa position habituelle.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shake",
                            "rock"
                        ],
                        "es": [
                            "sacudir"
                        ],
                        "it": [
                            "scuotere"
                        ],
                        "nl": [
                            "dooreenschudden"
                        ],
                        "ro": [
                            "zgudui"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9bri\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inebriation",
                            "inebriety"
                        ],
                        "io": [
                            "ebrieso"
                        ],
                        "it": [
                            "ebbrezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "dronkenschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "nietrze\u017awo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ebriedade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9bri\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9bri\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9brouer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9ternuer, ronfler",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snort"
                        ],
                        "ca": [
                            "esbufegar"
                        ],
                        "es": [
                            "resoplar",
                            "bufar"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbrofar",
                            "roncar"
                        ],
                        "ro": [
                            "forn\u0103i",
                            "for\u0103i"
                        ],
                        "cs": [
                            "frnknout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se secouer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shake"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "nl": [
                            "broeien"
                        ],
                        "ro": [
                            "se scutura"
                        ],
                        "cs": [
                            "frnknout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9bruiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Divulguer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbreiten",
                            "ausplaudern",
                            "unter die Leute bringen",
                            "in Umlauf bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "bruit"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsekreti\u011di"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbrudir"
                        ],
                        "pt": [
                            "divulgar",
                            "divulgar",
                            "espalhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9bullition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mouvement de ce qui bout sur le feu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kochen",
                            "Sieden",
                            "Aufwallen"
                        ],
                        "en": [
                            "boil",
                            "boiling",
                            "simmer",
                            "simmering"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u063a\u0644\u064a\u0627\u0646",
                            "\u063a\u0644\u064a\u0627\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "kogning"
                        ],
                        "es": [
                            "ebullici\u00f3n",
                            "hervor"
                        ],
                        "gl": [
                            "ebulici\u00f3n"
                        ],
                        "is": [
                            "su\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "ebollizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ebuli\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "wa": [
                            "bolaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps ou une foule qui s'\u00e9chauffe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kochen"
                        ],
                        "en": [
                            "ebullience",
                            "ebullition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0648\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "ebullici\u00f3n",
                            "hervor"
                        ],
                        "gl": [
                            "ebulici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ebollizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ebuli\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9bullition": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9bullitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9caille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuppe"
                        ],
                        "en": [
                            "scale",
                            "shell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0634\u0641"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "escama"
                        ],
                        "eo": [
                            "skvamo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ro\u00f0sla",
                            "flus"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomu"
                        ],
                        "fy": [
                            "skob"
                        ],
                        "ga": [
                            "lann"
                        ],
                        "io": [
                            "squamo",
                            "skalio"
                        ],
                        "it": [
                            "squama",
                            "scaglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3079\u3063\u7532"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u0440\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "squama"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilfer",
                            "schub"
                        ],
                        "oc": [
                            "escata",
                            "escauma",
                            "escalha"
                        ],
                        "pt": [
                            "escama"
                        ],
                        "ro": [
                            "solz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0448\u0443\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4ll"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161upina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9caille": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hanfschwinge",
                            "Flachsschwinge"
                        ],
                        "en": [
                            "scutch",
                            "swingle"
                        ],
                        "es": [
                            "espadilla"
                        ],
                        "it": [
                            "scotola"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwingel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cang": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cangs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9carlate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharlach"
                        ],
                        "io": [
                            "skarlato"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkar\u0142at"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161arlat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9carlate": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9carlates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scharlach"
                        ],
                        "en": [
                            "scarlet"
                        ],
                        "es": [
                            "escarlata"
                        ],
                        "eo": [
                            "skarlata"
                        ],
                        "io": [
                            "skarlata"
                        ],
                        "it": [
                            "scarlattina",
                            "scarlatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dcb\u8272\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "scharlakenrood"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkar\u0142atny"
                        ],
                        "ro": [
                            "stacojiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161arlatov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9carlate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9carlates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9carquiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Familier) Ouvrir tout grands les yeux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrei\u00dfen",
                            "aufrei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "to open wide"
                        ],
                        "ca": [
                            "esparpellar",
                            "esbatanar"
                        ],
                        "eo": [
                            "apertegi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bb\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "apertegar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendelik"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijd openen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arregalar"
                        ],
                        "rom": [
                            "porravel"
                        ],
                        "it": [
                            "strabuzzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarcalhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cart": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action par laquelle deux parties s\u2019\u00e9cartent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abstand",
                            "Unterschied"
                        ],
                        "en": [
                            "separation",
                            "split"
                        ],
                        "io": [
                            "eskarto"
                        ],
                        "ia": [
                            "separation"
                        ],
                        "oc": [
                            "escart"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9conomie.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spanne"
                        ],
                        "en": [
                            "gap"
                        ],
                        "id": [
                            "kesenjangan"
                        ],
                        "oc": [
                            "escart"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferen\u00e7a",
                            "disparidade",
                            "intervalo",
                            "lacuna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cart": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9carts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cartel\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geviert"
                        ],
                        "en": [
                            "quarterly"
                        ],
                        "es": [
                            "cuartelado"
                        ],
                        "ia": [
                            "quartierate"
                        ],
                        "it": [
                            "inquartato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevierendeeld"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquartelado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cartel\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cartel\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cartel\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cartel\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9carteler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vierteilen"
                        ],
                        "en": [
                            "draw and quarter"
                        ],
                        "es": [
                            "descuartizar"
                        ],
                        "it": [
                            "squartare"
                        ],
                        "oc": [
                            "escartairar",
                            "esquartariar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9carter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u00e9parer\u00a0; \u00e9loigner.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfernen",
                            "zerstreuen",
                            "wegrutschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to remove"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "elvet\u00e9se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5tskilja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9tourner.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbringen",
                            "abwenden"
                        ],
                        "en": [
                            "to lead astray"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00e4gsna",
                            "avv\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ecchymose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Extravasation de sang dans le tissu des organes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prellung",
                            "Bluterguss",
                            "Blutergu\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "ecchymosis",
                            "bruise"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7600\u6591"
                        ],
                        "es": [
                            "contusi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustelma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c7\u03cd\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03bc\u03ce\u03bb\u03c9\u03c0\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05d5\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "ekimoso"
                        ],
                        "id": [
                            "memar"
                        ],
                        "is": [
                            "marblettur"
                        ],
                        "it": [
                            "contusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75e3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0493\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecchymose",
                            "bloeding"
                        ],
                        "no": [
                            "hematom"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0142uczenie",
                            "siniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "equimose",
                            "contus\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "uyu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0448\u0438\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5m\u00e4rke"
                        ],
                        "cs": [
                            "mod\u0159ina",
                            "podlitina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ecchymose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ecchymoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eccl\u00e9sial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecclesial",
                            "ecclesiastical"
                        ],
                        "br": [
                            "ilizel"
                        ],
                        "es": [
                            "eclesial"
                        ],
                        "it": [
                            "ecclesiale"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosteln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eccl\u00e9sial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eccl\u00e9siaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "eccl\u00e9siale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "eccl\u00e9siales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "eccl\u00e9siastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 l\u2019\u00c9glise, au clerg\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecclesiastic"
                        ],
                        "es": [
                            "eclesi\u00e1stico",
                            "eclesi\u00e1stica"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklezia"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirkollinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ecclesiastico"
                        ],
                        "oc": [
                            "eclesiastic"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u015bcielny",
                            "eklezjalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclesi\u00e1stico"
                        ],
                        "ro": [
                            "bisericesc",
                            "ecleziastic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eccl\u00e9siastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "eccl\u00e9siastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre du clerg\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecclesiastic",
                            "clergyman"
                        ],
                        "es": [
                            "eclesi\u00e1stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekleziulo"
                        ],
                        "it": [
                            "ecclesiastico"
                        ],
                        "oc": [
                            "eclesiatic"
                        ],
                        "pl": [
                            "duchowny"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclesi\u00e1stico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eccl\u00e9siastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "eccl\u00e9siastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chafaud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galgen",
                            "Schafott"
                        ],
                        "en": [
                            "scaffold",
                            "scaffolding",
                            "gallows"
                        ],
                        "da": [
                            "skafot"
                        ],
                        "es": [
                            "cadalso"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u015dafodo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b9\u03bc\u03b7\u03c4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eshafodo"
                        ],
                        "it": [
                            "patibolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "schavot"
                        ],
                        "pl": [
                            "szafot"
                        ],
                        "ro": [
                            "e\u0219afod",
                            "e\u0219afodaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0448\u0430\u0444\u043e\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "in\u015faat iskelesi",
                            "idam sehpas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chafaud": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chafauds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chafaudage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage des \u00e9chafauds\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steierwerk"
                        ],
                        "de": [
                            "Ger\u00fcst"
                        ],
                        "en": [
                            "scaffolding"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8173\u624b\u67b6"
                        ],
                        "co": [
                            "ponti"
                        ],
                        "da": [
                            "stillads"
                        ],
                        "es": [
                            "andamio"
                        ],
                        "eo": [
                            "skafaldo"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "io": [
                            "eshafodo"
                        ],
                        "id": [
                            "perancah"
                        ],
                        "it": [
                            "ponteggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u5834"
                        ],
                        "lt": [
                            "pastoliai"
                        ],
                        "lb": [
                            "stee"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwsteiger"
                        ],
                        "no": [
                            "stillas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0628\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "rusztowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "andaime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "byggnadsst\u00e4llning"
                        ],
                        "cs": [
                            "le\u0161en\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130skele"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0438\u0448\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chafaudage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chafaudages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chalas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2ton pour soutenir un cep de vigne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfahl",
                            "Staket",
                            "Zaunpfahl"
                        ],
                        "en": [
                            "stake",
                            "beanpole",
                            "pale",
                            "pole"
                        ],
                        "ca": [
                            "estaca"
                        ],
                        "es": [
                            "estaca",
                            "pilote"
                        ],
                        "eo": [
                            "paliso"
                        ],
                        "fo": [
                            "steyri"
                        ],
                        "io": [
                            "stango"
                        ],
                        "nl": [
                            "paal",
                            "heipaal",
                            "staak",
                            "lange slungel"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca",
                            "vara"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9chalote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re voisine de l\u2019oignon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium cepa",
                            "ou Allium oschaninii",
                            "Allium ascalonicum"
                        ],
                        "af": [
                            "sjalot"
                        ],
                        "de": [
                            "Schalotte"
                        ],
                        "en": [
                            "shallot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "chalota",
                            "chalote"
                        ],
                        "eu": [
                            "tipulatx",
                            "exalota"
                        ],
                        "br": [
                            "chalotez"
                        ],
                        "ca": [
                            "escalunya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u8471"
                        ],
                        "co": [
                            "scalonia",
                            "agliettu"
                        ],
                        "da": [
                            "chalottel\u00f8g",
                            "skalottel\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "chalote"
                        ],
                        "eo": [
                            "askalono",
                            "\u015daloto"
                        ],
                        "fi": [
                            "salottisipuli"
                        ],
                        "gl": [
                            "chalota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "shaloto"
                        ],
                        "id": [
                            "bawang merah"
                        ],
                        "is": [
                            "skalottlaukur"
                        ],
                        "it": [
                            "scalogno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b7\u30e3\u30ed\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "jv": [
                            "brambang",
                            "bawang abang"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eevazterk"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schalott"
                        ],
                        "ms": [
                            "bawang merah"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjalot"
                        ],
                        "no": [
                            "sjalottl\u00f8k"
                        ],
                        "oc": [
                            "escalonha",
                            "escalu\u00e8nha"
                        ],
                        "pl": [
                            "szalotka",
                            "czosnek askalo\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "chalota"
                        ],
                        "ro": [
                            "ha\u0219m\u0103",
                            "\u0219alot\u0103",
                            "e\u0219alot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u043e\u0442",
                            "\u043b\u0443\u043a \u0430\u0448\u043a\u0435\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "su": [
                            "bawang beureum"
                        ],
                        "sv": [
                            "schalottenl\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161alotka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0431\u0443\u043b\u044f \u0448\u0430\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "vec": [
                            "scarlogna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chalote": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chalotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9change": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. troc",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tausch",
                            "Austausch"
                        ],
                        "en": [
                            "exchange"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcbadil\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "kemm",
                            "trok"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u044f\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercanvi"
                        ],
                        "da": [
                            "bytte"
                        ],
                        "es": [
                            "intercambio"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter\u015dan\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihto",
                            "vaihtaminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "csere",
                            "v\u00e1lt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "kambio"
                        ],
                        "it": [
                            "scambio",
                            "cambio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ba\u66ff"
                        ],
                        "lv": [
                            "mai\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "keitimas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ea4\u63db"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitwisseling"
                        ],
                        "no": [
                            "bytte"
                        ],
                        "oc": [
                            "escambi",
                            "cambi"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymiana"
                        ],
                        "pt": [
                            "troca"
                        ],
                        "ro": [
                            "schimb",
                            "troc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "razmjena"
                        ],
                        "sv": [
                            "byte",
                            "utbyte"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdm\u011bna",
                            "vym\u011bn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9change": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9changes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9changeable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austauschbar"
                        ],
                        "en": [
                            "exchangeable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03be\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kambiebla"
                        ],
                        "it": [
                            "scambiabile"
                        ],
                        "sv": [
                            "utbytbar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vym\u011bniteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9changeable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9changeables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9changer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inruil",
                            "wissel"
                        ],
                        "de": [
                            "austauschen",
                            "auswechseln",
                            "umtauschen",
                            "vertauschen",
                            "verwechseln"
                        ],
                        "en": [
                            "exchange",
                            "interchange",
                            "swap",
                            "share",
                            "switch",
                            "trade"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259yi\u015fm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "eskemm",
                            "treki\u00f1",
                            "troka\u00f1",
                            "troki\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercanviar",
                            "permutar",
                            "trocar"
                        ],
                        "da": [
                            "udskifte"
                        ],
                        "es": [
                            "intercambiar",
                            "trocar",
                            "permutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter\u015dan\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihtaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03c3\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kambiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruilen",
                            "inruilen",
                            "wisselen",
                            "inwisselen",
                            "uitwisselen",
                            "verruilen"
                        ],
                        "oc": [
                            "escambiar",
                            "cambiar"
                        ],
                        "pt": [
                            "permutar",
                            "trocar",
                            "comutar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utbyta",
                            "bortbyta",
                            "utv\u00e4xla"
                        ],
                        "wa": [
                            "discandj\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9changeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9changeur autoroutier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autobahnkreuz"
                        ],
                        "en": [
                            "interchange"
                        ],
                        "fi": [
                            "eritasoliittym\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcl\u00f6nszint\u0171 csom\u00f3pont",
                            "csom\u00f3pont"
                        ],
                        "it": [
                            "intersezione a livelli sfalsati"
                        ],
                        "nl": [
                            "knooppunt",
                            "verkeersknooppunt",
                            "verkeerswisselaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "trevo rodovi\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "mimo\u00farov\u0148ov\u00e1 k\u0159i\u017eovatka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9changeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9changeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chanson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mundschenk"
                        ],
                        "en": [
                            "cupbearer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "hanafer"
                        ],
                        "es": [
                            "copero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03c7\u03cc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "poh\u00e1rnok",
                            "poh\u00e1rnokmester"
                        ],
                        "io": [
                            "varsisto"
                        ],
                        "it": [
                            "coppiere",
                            "pincerna"
                        ],
                        "la": [
                            "pincerna",
                            "oenochoos",
                            "vinifusor"
                        ],
                        "lt": [
                            "pataurininkis"
                        ],
                        "no": [
                            "munnskjenk"
                        ],
                        "pl": [
                            "podczaszy",
                            "cze\u015bnik"
                        ],
                        "ro": [
                            "paharnic"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00ed\u0161n\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chanson": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chansons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chansonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cupbearer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "copera"
                        ],
                        "it": [
                            "coppiera"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00ed\u0161nice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chansonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chansonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chantillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fragment ou partie d\u2019un ensemble, qui le repr\u00e9sente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Probe",
                            "Muster",
                            "Gratisgeschenk",
                            "Produktprobe",
                            "Werbegeschenk"
                        ],
                        "en": [
                            "sample",
                            "example"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagin",
                            "mostra",
                            "erakusgai"
                        ],
                        "es": [
                            "muestra"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yte"
                        ],
                        "io": [
                            "specimeno"
                        ],
                        "it": [
                            "campione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3bka"
                        ],
                        "pt": [
                            "amostra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzor",
                            "vzorek"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fantiyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chantillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chantillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chantillonnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9chantillonner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sampling"
                        ],
                        "en": [
                            "sampling"
                        ],
                        "eu": [
                            "laginketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "mostreig"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0d8\ud50c\ub9c1"
                        ],
                        "es": [
                            "muestreo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b7\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2\u05d9\u05de\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "campionamento",
                            "campionatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitmonstering"
                        ],
                        "no": [
                            "sampling"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u062f\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "sampling"
                        ],
                        "pt": [
                            "amostragem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u043f\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "sampling"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzorkov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chantillonnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chantillonnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chappatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Subterfuge\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "loophole"
                        ],
                        "eu": [
                            "ihesbide"
                        ],
                        "es": [
                            "escapatoria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03ba\u03c6\u03c5\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "eskapilo"
                        ],
                        "it": [
                            "scappatoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvlucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "escampa",
                            "escapat\u00f2ri"
                        ],
                        "sv": [
                            "undflykt",
                            "kryph\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyt\u00e1\u010dka",
                            "v\u00fdmluva",
                            "\u00faskok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chappatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chappatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chapper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se sauver, fuir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontkom aan",
                            "ontsnap"
                        ],
                        "de": [
                            "entkommen",
                            "entrinnen",
                            "entwischen",
                            "entfliehen",
                            "fliehen",
                            "entgehen",
                            "ausweichen"
                        ],
                        "en": [
                            "escape",
                            "flee"
                        ],
                        "ca": [
                            "defugir",
                            "eludir",
                            "evadir",
                            "escapar"
                        ],
                        "da": [
                            "undfly",
                            "undkomme",
                            "undslippe",
                            "flygte"
                        ],
                        "es": [
                            "escapar",
                            "huir"
                        ],
                        "eo": [
                            "eskapi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleppa"
                        ],
                        "fi": [
                            "karata"
                        ],
                        "io": [
                            "eskapar"
                        ],
                        "id": [
                            "luput"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontgaan",
                            "ontkomen",
                            "ontsnappen"
                        ],
                        "pt": [
                            "escapar",
                            "fugir",
                            "se salvar",
                            "dar o fora"
                        ],
                        "ro": [
                            "evada",
                            "fugi"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymma",
                            "undkomma"
                        ],
                        "cs": [
                            "uniknout",
                            "uprchnout"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0442\u0456\u043a\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "skivter",
                            "skivter evoye",
                            "s\u00e5perter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9charde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit \u00e9clat piquant de mat\u00e9riau rigide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Splitter",
                            "Sprei\u00dfel"
                        ],
                        "en": [
                            "splinter",
                            "sliver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0638\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskail",
                            "ezkarda"
                        ],
                        "ca": [
                            "estella"
                        ],
                        "es": [
                            "astilla",
                            "rancajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "splito"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00eds",
                            "splitta",
                            "kloyvipinnur"
                        ],
                        "io": [
                            "splito"
                        ],
                        "id": [
                            "serpihan"
                        ],
                        "it": [
                            "scheggia"
                        ],
                        "nl": [
                            "splinter"
                        ],
                        "pt": [
                            "farpa",
                            "lasca"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219chie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sticka"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00edska",
                            "trn"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131ym\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9charde": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9charpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "large bande d'\u00e9toffe en forme de baudrier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sash"
                        ],
                        "br": [
                            "skerb"
                        ],
                        "es": [
                            "banda"
                        ],
                        "it": [
                            "fascia",
                            "sciarpa"
                        ],
                        "oc": [
                            "eissarpa"
                        ],
                        "pl": [
                            "szarfa"
                        ],
                        "pt": [
                            "charpa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sorte de v\u00eatement ou de parure que les femmes ou les hommes portent sur les \u00e9paules ou autour du cou.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schal"
                        ],
                        "en": [
                            "scarf"
                        ],
                        "br": [
                            "skerb"
                        ],
                        "es": [
                            "bufanda"
                        ],
                        "it": [
                            "sciarpa"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjaal",
                            "das"
                        ],
                        "no": [
                            "skjerf"
                        ],
                        "oc": [
                            "eissarpa",
                            "blesta",
                            "tapan\u00e0s"
                        ],
                        "pl": [
                            "szal"
                        ],
                        "pt": [
                            "manta"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9charpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9charpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pieu de marche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stelze"
                        ],
                        "en": [
                            "stilt"
                        ],
                        "br": [
                            "skas"
                        ],
                        "ca": [
                            "xanca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u8df7"
                        ],
                        "da": [
                            "stylte"
                        ],
                        "es": [
                            "zanco"
                        ],
                        "fi": [
                            "puujalka"
                        ],
                        "io": [
                            "stelto"
                        ],
                        "id": [
                            "egrang",
                            "jangkungan"
                        ],
                        "it": [
                            "trampolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7af9\u99ac"
                        ],
                        "la": [
                            "grallae"
                        ],
                        "nl": [
                            "stelt"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczud\u0142o"
                        ],
                        "ro": [
                            "picioroange"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0434\u0443\u043b\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "hodulja",
                            "gigalja",
                            "\u0161tula"
                        ],
                        "sv": [
                            "stylta"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u016fdy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Himantopus",
                            "Cladorhynchus"
                        ],
                        "de": [
                            "Stelzenl\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "stilt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644",
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0633\u0627\u0642",
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0633\u0627\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "styltel\u00f8ber"
                        ],
                        "es": [
                            "cig\u00fce\u00f1uela"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4jalka"
                        ],
                        "it": [
                            "Italia"
                        ],
                        "nl": [
                            "steltloper"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczud\u0142ak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "styltl\u00f6pare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chauder": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer un objet \u00e0 l\u2019eau chaude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbr\u00fchen"
                        ],
                        "eo": [
                            "brogi"
                        ],
                        "it": [
                            "scaldare"
                        ],
                        "nl": [
                            "met heet water begieten"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaudar",
                            "escalfar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Br\u00fbler par l\u2019action d\u2019un liquide bouillant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbr\u00fchen"
                        ],
                        "en": [
                            "scald"
                        ],
                        "ca": [
                            "escaldar"
                        ],
                        "es": [
                            "escaldar"
                        ],
                        "io": [
                            "eskaldar"
                        ],
                        "nl": [
                            "broeien"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaudar",
                            "escalfar"
                        ],
                        "pt": [
                            "escaldar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9chauffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre chaud, r\u00e9chauffer (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to heat up"
                        ],
                        "da": [
                            "opvarme"
                        ],
                        "eo": [
                            "varmigi"
                        ],
                        "io": [
                            "varmigar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfierb\u00e2nta",
                            "\u00eenc\u0103lzi",
                            "\u00eencinge"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppv\u00e4rma",
                            "upphetta",
                            "uppelda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9chauguette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharwachtturm"
                        ],
                        "en": [
                            "bartizan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0631\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "garita"
                        ],
                        "es": [
                            "garita"
                        ],
                        "gl": [
                            "garita"
                        ],
                        "io": [
                            "turmeto"
                        ],
                        "it": [
                            "garritta"
                        ],
                        "pt": [
                            "guarita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chauguette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chauguettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ch\u00e9ance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme o\u00f9 \u00e9choit le paiement d\u2019une chose due",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4lligkeitsdatum"
                        ],
                        "en": [
                            "due date"
                        ],
                        "es": [
                            "vencimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "pagdato"
                        ],
                        "fi": [
                            "er\u00e4p\u00e4iv\u00e4",
                            "viimeinen m\u00e4\u00e4r\u00e4aika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dato"
                        ],
                        "pl": [
                            "termin zap\u0142aty"
                        ],
                        "pt": [
                            "vencimento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme d\u2019un d\u00e9lai quelconque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frist",
                            "Stichtag",
                            "Termin"
                        ],
                        "en": [
                            "deadline"
                        ],
                        "eo": [
                            "fikstempo"
                        ],
                        "it": [
                            "scadenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "limite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ch\u00e9ance": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ch\u00e9ances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coup par lequel on met le roi en p\u00e9ril\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schach"
                        ],
                        "en": [
                            "check"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "escac"
                        ],
                        "da": [
                            "skak"
                        ],
                        "es": [
                            "jaque"
                        ],
                        "fi": [
                            "shakki",
                            "\u0161akki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c7"
                        ],
                        "hu": [
                            "sakk"
                        ],
                        "ia": [
                            "chaco"
                        ],
                        "it": [
                            "scacco"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaak"
                        ],
                        "no": [
                            "sjakk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szach"
                        ],
                        "pt": [
                            "xeque"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "sv": [
                            "schack"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fah"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Obstacle, g\u00e8ne ou embarras caus\u00e9s \u00e0 quelqu\u2019un.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheitern"
                        ],
                        "en": [
                            "failure"
                        ],
                        "es": [
                            "falla",
                            "rev\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "buk\u00e1s"
                        ],
                        "nl": [
                            "mislukking"
                        ],
                        "pl": [
                            "pora\u017cka",
                            "kl\u0119ska"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u00fasp\u011bch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chec": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9checs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9checs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeu de strat\u00e9gie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skaak"
                        ],
                        "sq": [
                            "shah"
                        ],
                        "de": [
                            "Schach"
                        ],
                        "en": [
                            "chess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u056d\u0574\u0561\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fahmat"
                        ],
                        "eu": [
                            "xake"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "echedo\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "escacs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u9645\u8c61\u68cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccb4\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "da": [
                            "skak"
                        ],
                        "es": [
                            "ajedrez"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dako"
                        ],
                        "et": [
                            "male"
                        ],
                        "fo": [
                            "talv"
                        ],
                        "fi": [
                            "shakki"
                        ],
                        "fy": [
                            "skake"
                        ],
                        "gd": [
                            "t\u00e0ileasg",
                            "fidhcheall"
                        ],
                        "ga": [
                            "ficheall"
                        ],
                        "gl": [
                            "xadrez"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyddbwyll"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ed\u10d0\u10d3\u10e0\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d7\u05de\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "sakk"
                        ],
                        "id": [
                            "catur"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00e1k"
                        ],
                        "it": [
                            "scacchi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "sedrenc"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161ahs"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161achmatai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schach"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "ms": [
                            "catur"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010bess"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaak"
                        ],
                        "no": [
                            "sjakk",
                            "sjakk"
                        ],
                        "oc": [
                            "escacs"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "uz": [
                            "shaxmat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "szachy"
                        ],
                        "pt": [
                            "xadrez"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "sv": [
                            "schack"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u043e\u04b3\u043c\u043e\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "ahedres"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161achy"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "satran\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00fc\u015ft"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1edd vua"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05da"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9chelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif permettant de monter et descendre, g\u00e9n\u00e9ralement compos\u00e9 de deux montants et de barreaux...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leer"
                        ],
                        "de": [
                            "Leiter"
                        ],
                        "en": [
                            "ladder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u056b\u0573\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "zurubi"
                        ],
                        "br": [
                            "skeul"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u044a\u043b\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68af\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub2e4\ub9ac",
                            "\uc0ac\ub2e5\ub2e4\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "scala"
                        ],
                        "da": [
                            "stige"
                        ],
                        "es": [
                            "escalera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtupetaro"
                        ],
                        "fo": [
                            "stigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tikapuut",
                            "tikkaat"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljedder"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10d1\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsani"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05dc\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9tra"
                        ],
                        "io": [
                            "skalo"
                        ],
                        "id": [
                            "tangga",
                            "jenjang"
                        ],
                        "is": [
                            "stigi"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68af\u5b50",
                            "\u306f\u3057\u3054"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101pnes"
                        ],
                        "nl": [
                            "ladder"
                        ],
                        "no": [
                            "stige"
                        ],
                        "oc": [
                            "escala"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0631\u062f\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "drabina"
                        ],
                        "pt": [
                            "escada"
                        ],
                        "ro": [
                            "scar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "stege"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngazi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eeb\u0159\u00edk",
                            "\u017eeb\u0159\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e30\u0e44\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "merdiven"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "thang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Proportion de taille entre la repr\u00e9sentation d\u2019une chose et la chose repr\u00e9sent\u00e9e.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skaal"
                        ],
                        "de": [
                            "Skala",
                            "Ma\u00dfstab"
                        ],
                        "en": [
                            "scale"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskala"
                        ],
                        "br": [
                            "skeul"
                        ],
                        "ca": [
                            "escala"
                        ],
                        "es": [
                            "escala"
                        ],
                        "id": [
                            "skala"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "escala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9chelonnement ou graduation utilis\u00e9s pour mesurer une grandeur.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skaal"
                        ],
                        "de": [
                            "Masche",
                            "Skala",
                            "Ma\u00dfstab"
                        ],
                        "en": [
                            "scale"
                        ],
                        "da": [
                            "skala"
                        ],
                        "es": [
                            "escala"
                        ],
                        "eo": [
                            "skalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "asteikko"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaal",
                            "schaalverdeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "escala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "stupnice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "A ranger!",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shkall\u00eb"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljestve"
                        ],
                        "et": [
                            "redel"
                        ],
                        "gd": [
                            "staidhre"
                        ],
                        "gl": [
                            "escada",
                            "escala"
                        ],
                        "id": [
                            "tangga",
                            "jenjang"
                        ],
                        "lt": [
                            "kop\u0117\u010dios"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "tangga"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhouding"
                        ],
                        "pt": [
                            "escala",
                            "desenho"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0434\u0435\u0432\u0438\u043d\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "rebr\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "lestev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cheveau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Str\u00e4hne",
                            "Gebind"
                        ],
                        "en": [
                            "hank",
                            "skein",
                            "ley"
                        ],
                        "br": [
                            "kudenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "madeixa",
                            "troca"
                        ],
                        "co": [
                            "accia",
                            "acciola"
                        ],
                        "da": [
                            "streng"
                        ],
                        "es": [
                            "madeja"
                        ],
                        "it": [
                            "matassa"
                        ],
                        "nl": [
                            "streng"
                        ],
                        "pt": [
                            "meada",
                            "negalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "scul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159adeno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cheveau": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cheveaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chevin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "magistrat municipal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00f6ffe"
                        ],
                        "en": [
                            "councillor",
                            "alderman"
                        ],
                        "es": [
                            "escabino"
                        ],
                        "eo": [
                            "skabeno"
                        ],
                        "io": [
                            "skabino"
                        ],
                        "it": [
                            "scabino"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sch\u00e4ffen"
                        ],
                        "nl": [
                            "schepen",
                            "vroedheer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chevin": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chevins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chidn\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ameisenigel",
                            "Schnabeligel",
                            "Echidna"
                        ],
                        "en": [
                            "echidna",
                            "spiny anteater"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0636\u0646\u0627\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "equidna"
                        ],
                        "es": [
                            "equidna"
                        ],
                        "it": [
                            "echidna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30ea\u30e2\u30b0\u30e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "mierenegel"
                        ],
                        "pt": [
                            "equidna"
                        ],
                        "ro": [
                            "echidn\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chidn\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chidn\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chinac\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Echinaceae"
                        ],
                        "de": [
                            "Sonnenhut"
                        ],
                        "en": [
                            "coneflower"
                        ],
                        "es": [
                            "equin\u00e1cea"
                        ],
                        "oc": [
                            "equinac\u00e8a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chinac\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chinac\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chinoderme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "echinoderm"
                        ],
                        "es": [
                            "equinodermo"
                        ],
                        "oc": [
                            "equinod\u00e8rm"
                        ],
                        "pt": [
                            "equinodermo"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostnoko\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chinoderme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chinodermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chiquet\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gepl\u00e4tzelt",
                            "gew\u00fcrfelt"
                        ],
                        "en": [
                            "chequy"
                        ],
                        "br": [
                            "gwezboellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "escacat"
                        ],
                        "es": [
                            "ajedrezado",
                            "jaquelado"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dakumita"
                        ],
                        "ia": [
                            "chacate"
                        ],
                        "it": [
                            "scaccato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschakeerd"
                        ],
                        "pt": [
                            "xadrezado"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161achovnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chiquet\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9chiquet\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9chiquet\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9chiquet\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chiquier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tableau sur lequel on joue aux \u00e9checs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schachbrett"
                        ],
                        "en": [
                            "chessboard",
                            "checkerboard"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u0430 \u0434\u044a\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escacs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u6d0b\u68cb\u76d8",
                            "\u68cb\u76d8"
                        ],
                        "da": [
                            "skakbr\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "tablero de ajedrez"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015daktabulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "shakkilauta",
                            "\u0161akkilauta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b1\u03ba\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sakkt\u00e1bla"
                        ],
                        "io": [
                            "planko"
                        ],
                        "id": [
                            "papan catur"
                        ],
                        "it": [
                            "scacchiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30b9\u30dc\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442 \u0442\u0430\u049b\u0442\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0430"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u0440\u044b\u043d \u0445\u04e9\u043b\u04e9\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaakbord"
                        ],
                        "pl": [
                            "szachownica"
                        ],
                        "pt": [
                            "tabuleiro de xadrez",
                            "tabuleiro de damas"
                        ],
                        "ro": [
                            "tabl\u0103 de \u0219ah",
                            "e\u0219ichier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917\u092b\u0932\u0915"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161achovnica"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161achovnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "schackbr\u00e4de"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161achovnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chiquier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chiquiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eggo"
                        ],
                        "sq": [
                            "jehon\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Echo",
                            "Widerhall"
                        ],
                        "en": [
                            "echo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259da"
                        ],
                        "eu": [
                            "oihartzun"
                        ],
                        "ca": [
                            "eco"
                        ],
                        "da": [
                            "ekko"
                        ],
                        "es": [
                            "eco"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u0125o"
                        ],
                        "fo": [
                            "afturlj\u00f3\u00f0",
                            "bergm\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaiku"
                        ],
                        "ga": [
                            "macalla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c7\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "eko"
                        ],
                        "id": [
                            "gema"
                        ],
                        "it": [
                            "eco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0493\u044b\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u044b\u0440\u044b\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "echo",
                            "nagalm",
                            "naklank",
                            "weerklank"
                        ],
                        "pl": [
                            "echo"
                        ],
                        "pt": [
                            "eco"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0445\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "eko",
                            "genklang",
                            "genljud"
                        ],
                        "cs": [
                            "ozv\u011bna",
                            "echo"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fda\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cho": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chocardiographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Echokardiografie"
                        ],
                        "en": [
                            "echocardiography"
                        ],
                        "es": [
                            "ecocardiograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "ecocardiografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "echocardiografie"
                        ],
                        "cs": [
                            "echokardiografie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chocardiographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chocardiographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sonografie"
                        ],
                        "en": [
                            "echography",
                            "ultrasonography"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekografia"
                        ],
                        "es": [
                            "ecograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "ecografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "echografie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0423\u0417\u0418",
                            "\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ultrasonografia",
                            "sonografia"
                        ],
                        "vi": [
                            "si\u00eau \u00e2m"
                        ],
                        "wo": [
                            "ekogaraafi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cholalie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Echolalie"
                        ],
                        "en": [
                            "echolalia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0445\u043e\u043b\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "ecolalia"
                        ],
                        "is": [
                            "bergm\u00e1lstal"
                        ],
                        "it": [
                            "ecolalia"
                        ],
                        "lt": [
                            "echolalija"
                        ],
                        "nl": [
                            "echolalie"
                        ],
                        "pl": [
                            "echolalia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecolalia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecolalie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0445\u043e\u043b\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "eholalija",
                            "\u0435\u0445\u043e\u043b\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekolali"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekolali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cholalie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cholalies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9choppe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baracke",
                            "Bude",
                            "H\u00fctte",
                            "Scheune",
                            "Bretterbude",
                            "Bretterh\u00e4uschen",
                            "Schuppen",
                            "Kiosk",
                            "Verkaufsh\u00e4uschen"
                        ],
                        "en": [
                            "shop",
                            "stall",
                            "booth"
                        ],
                        "da": [
                            "barak"
                        ],
                        "es": [
                            "puesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "budo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "puoti"
                        ],
                        "fy": [
                            "diske",
                            "kream"
                        ],
                        "io": [
                            "echopo"
                        ],
                        "it": [
                            "granaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "stalletje",
                            "keet",
                            "kraam",
                            "loods",
                            "schuur",
                            "tent"
                        ],
                        "oc": [
                            "ch\u00f2pa",
                            "botiga"
                        ],
                        "pt": [
                            "barraca",
                            "celeiro",
                            "guarita",
                            "tenda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kram"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9choppe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9choppes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chouage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9chouer une embarcation de mani\u00e8re volontaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trockenfallen"
                        ],
                        "en": [
                            "beaching"
                        ],
                        "br": [
                            "skoadur"
                        ],
                        "da": [
                            "lands\u00e6tnig"
                        ],
                        "eo": [
                            "grundigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaski"
                        ],
                        "pt": [
                            "encalhamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "strandning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chouage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chouages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner sur le sable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stranden"
                        ],
                        "en": [
                            "run aground",
                            "beach"
                        ],
                        "eu": [
                            "enkailatu"
                        ],
                        "br": [
                            "ober kazeg"
                        ],
                        "da": [
                            "strande",
                            "lands\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "embarrancar"
                        ],
                        "eo": [
                            "grundi"
                        ],
                        "it": [
                            "arenare",
                            "incagliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stranden"
                        ],
                        "ro": [
                            "e\u0219ua"
                        ],
                        "sv": [
                            "stranda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas r\u00e9ussir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scheitern"
                        ],
                        "en": [
                            "fail",
                            "choke"
                        ],
                        "da": [
                            "kikse",
                            "fejle",
                            "grundst\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "fallar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiaski"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c5\u03c7\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "strandar"
                        ],
                        "it": [
                            "fallire"
                        ],
                        "nl": [
                            "falen"
                        ],
                        "no": [
                            "mislykkes",
                            "feile",
                            "stryke"
                        ],
                        "ro": [
                            "e\u0219ua",
                            "a nu reu\u0219i"
                        ],
                        "sv": [
                            "stranda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9clabousser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to splash",
                            "to spatter"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquitxar"
                        ],
                        "es": [
                            "salpicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dprucmakuli",
                            "sur\u015dprucigi",
                            "kompromiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4rskytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "schizzare",
                            "spruzzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespatten",
                            "compromitteren",
                            "de ogen uitsteken"
                        ],
                        "pt": [
                            "esguichar",
                            "jorrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "skv\u00e4tta ner",
                            "st\u00e4nka ner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9clair": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9t\u00e9orologie) Lumi\u00e8re vive et soudaine caus\u00e9e par la foudre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weerlig"
                        ],
                        "de": [
                            "Blitz",
                            "Blitzstrahl"
                        ],
                        "en": [
                            "lightning",
                            "flash of lightning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0575\u056e\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fim\u015f\u0259k",
                            "b\u0259rq"
                        ],
                        "br": [
                            "daredenn",
                            "hed",
                            "luc\u02bchedenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u044a\u043b\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "llampec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95ea\u7535"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\uac1c"
                        ],
                        "kw": [
                            "lughes"
                        ],
                        "hr": [
                            "munja"
                        ],
                        "da": [
                            "lyn"
                        ],
                        "es": [
                            "rayo",
                            "rel\u00e1mpago"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "salama"
                        ],
                        "gl": [
                            "l\u00f3strego",
                            "relampo"
                        ],
                        "cy": [
                            "lluched"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10da\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "vill\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "kilat"
                        ],
                        "is": [
                            "elding"
                        ],
                        "it": [
                            "lampo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a32\u59bb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0439\u0437\u0430\u0493\u0430\u0439",
                            "\u043d\u0430\u0436\u0430\u0493\u0430\u0439",
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u043d",
                            "\u0436\u0430\u0439",
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u0433\u044b\u043b\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fulmen",
                            "fulgur"
                        ],
                        "lv": [
                            "zibens"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eaibas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0445\u0438\u043b\u0433\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bliksem"
                        ],
                        "no": [
                            "lynglimt",
                            "blink"
                        ],
                        "oc": [
                            "eslhau\u00e7",
                            "beleg",
                            "lamp"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142yskawica",
                            "piorun"
                        ],
                        "pt": [
                            "rel\u00e2mpago",
                            "raio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fulger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "blesk"
                        ],
                        "sl": [
                            "strela"
                        ],
                        "sv": [
                            "blixt"
                        ],
                        "sw": [
                            "umeme"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "blesk"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131r\u0131m",
                            "\u015fim\u015fek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdyldyrym"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1edbp"
                        ],
                        "wa": [
                            "aloumire",
                            "aloumoere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(P\u00e2tisserie) G\u00e2teau en longueur, et fourr\u00e9e de cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re \u00e0 l'int\u00e9rieur.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e9clair"
                        ],
                        "en": [
                            "eclair"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "pepito"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05dc\u05e8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30ec\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "eclair",
                            "eclairtje"
                        ],
                        "pt": [
                            "bomba",
                            "ecler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekler"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e9clair"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clair": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clairs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clairage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'\u00e9clairer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beleuchtung"
                        ],
                        "en": [
                            "lighting"
                        ],
                        "ca": [
                            "luminaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "iluminaci\u00f3n",
                            "alumbramiento"
                        ],
                        "it": [
                            "illuminotecnica"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclairatge"
                        ],
                        "sv": [
                            "belysning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clairage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clairages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9claircie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aclarida"
                        ],
                        "da": [
                            "opklaring"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iela heli\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "klara spaco"
                        ],
                        "nl": [
                            "opklaring"
                        ],
                        "wa": [
                            "traw\u00eaye",
                            "louk\u00eaye",
                            "ray\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9claircie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9claircies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9claircir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre clair, rendre plus clair",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufkl\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "clear up"
                        ],
                        "br": [
                            "sklaeraat"
                        ],
                        "da": [
                            "klare op",
                            "lysne"
                        ],
                        "es": [
                            "esclarecer",
                            "aclarar"
                        ],
                        "fi": [
                            "selvent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "opklaren",
                            "helderder maken",
                            "helderder worden",
                            "lichter maken",
                            "lichter worden"
                        ],
                        "no": [
                            "oppklare"
                        ],
                        "wo": [
                            "khessal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(figur\u00e9) Rendre net, intelligible",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clear up",
                            "clarify"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclarir"
                        ],
                        "da": [
                            "opklare"
                        ],
                        "es": [
                            "esclarecer"
                        ],
                        "io": [
                            "klarigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhelderen",
                            "ophelderen",
                            "verklaren"
                        ],
                        "ro": [
                            "preciza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9claircissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enlightenment",
                            "clarification"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclariment"
                        ],
                        "da": [
                            "oplysning"
                        ],
                        "nl": [
                            "toelichting"
                        ],
                        "no": [
                            "oppklaring"
                        ],
                        "pt": [
                            "esclarecimento"
                        ],
                        "sv": [
                            "gallring",
                            "upplysning",
                            "f\u00f6rklaring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9claircissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9claircissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clairer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apporter de la lumi\u00e8re.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erleuchten"
                        ],
                        "en": [
                            "light up"
                        ],
                        "co": [
                            "schiar\u00e0",
                            "schiarisc\u00e8",
                            "inchjarisc\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "oplyse",
                            "belyse"
                        ],
                        "gl": [
                            "iluminar"
                        ],
                        "it": [
                            "illuminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlichten"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyja\u015bnia\u0107",
                            "wyja\u015bni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "iluminar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lysa",
                            "upplysa",
                            "belysa",
                            "lysa med ficklampan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre compr\u00e9hensible.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enlighten"
                        ],
                        "co": [
                            "schiarisc\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "forklare",
                            "belyse"
                        ],
                        "gl": [
                            "esclarecer"
                        ],
                        "nl": [
                            "ophelderen"
                        ],
                        "pt": [
                            "esclarecer"
                        ],
                        "sv": [
                            "belysa",
                            "upplysa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erhellen"
                        ],
                        "en": [
                            "light",
                            "enlighten"
                        ],
                        "ca": [
                            "llumejar",
                            "luminar"
                        ],
                        "es": [
                            "alumbrar",
                            "iluminar",
                            "explicar"
                        ],
                        "io": [
                            "lumar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlichten",
                            "verhelderen",
                            "bijlichten"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclairar",
                            "clarejar"
                        ],
                        "sv": [
                            "upplysa",
                            "lysa upp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9claireur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kundschafter",
                            "Sp\u00e4her"
                        ],
                        "en": [
                            "scout",
                            "boy scout",
                            "girl scout",
                            "ou girl guide"
                        ],
                        "da": [
                            "spejder"
                        ],
                        "it": [
                            "ricognitore"
                        ],
                        "la": [
                            "antecursor"
                        ],
                        "nl": [
                            "padvinder"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwiadowca",
                            "harcerz",
                            "skaut",
                            "statek zwiadowczy"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecleror",
                            "cerceta\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "spanare",
                            "spejare",
                            "spanarefartyg",
                            "skaut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9claireur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9claireurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "splinter",
                            "chip",
                            "sliver",
                            "burst",
                            "brightness",
                            "brilliance",
                            "glory",
                            "shrapnel"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclat"
                        ],
                        "co": [
                            "scheza"
                        ],
                        "es": [
                            "astilla",
                            "rancajo",
                            "resplandor",
                            "brillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "splito"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00eds",
                            "splitta",
                            "kloyvipinnur"
                        ],
                        "io": [
                            "splito"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherf",
                            "splinter",
                            "uitbarsting",
                            "schittering"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclat"
                        ],
                        "pt": [
                            "farpa",
                            "lasca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clat": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exploser; se rompre, se briser en projetant des fragments\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explode",
                            "burst"
                        ],
                        "az": [
                            "partlamaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclatar"
                        ],
                        "id": [
                            "meledos",
                            "meletup"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontploffen",
                            "uitbarsten",
                            "barsten"
                        ],
                        "pt": [
                            "explodir"
                        ],
                        "sv": [
                            "explodera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9clateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funkenstrecke"
                        ],
                        "en": [
                            "spark gap"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u067e\u0627\u0631\u06a9 \u06af\u067e"
                        ],
                        "ay": [
                            "lliju lliju"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u82b1\u9593\u9699"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskri\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "gnistgab"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "gnistgap",
                            "gnistgap"
                        ],
                        "pl": [
                            "iskiernik"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131v\u0131lc\u0131m aral\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0440\u044f\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eclectus roratus"
                        ],
                        "de": [
                            "Edelpapagei"
                        ],
                        "en": [
                            "eclectus parrot"
                        ],
                        "ca": [
                            "lloro ecl\u00e8ctic"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6delpapeg\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "loro ecl\u00e9ctico"
                        ],
                        "et": [
                            "erispapagoi"
                        ],
                        "fi": [
                            "avoparikaija"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemespapag\u00e1j"
                        ],
                        "it": [
                            "pappagallo eclettico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30aa\u30cf\u30ca\u30a4\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "lv": [
                            "smalkais papagailis"
                        ],
                        "lt": [
                            "lora"
                        ],
                        "nl": [
                            "edelpapegaai"
                        ],
                        "no": [
                            "edelpapeg\u00f8ye"
                        ],
                        "pl": [
                            "barwnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclectus"
                        ],
                        "sk": [
                            "ladniak kr\u00e1tkochvost\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4delpapegoja"
                        ],
                        "cs": [
                            "papou\u0161ek r\u016fznobarv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eklektisch"
                        ],
                        "en": [
                            "eclectic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecl\u00e8ctic",
                            "ecl\u00e8ctica"
                        ],
                        "es": [
                            "ecl\u00e9ctico"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklektika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eklektika"
                        ],
                        "it": [
                            "eclettico"
                        ],
                        "la": [
                            "eclecticus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06a9\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0637\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "eklektyczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "eklektick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "eklektisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9clectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clectisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Philosophie \u00e9clectique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eclecticism"
                        ],
                        "io": [
                            "eklektikeso",
                            "eklektikismo"
                        ],
                        "it": [
                            "eclettismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "eclecticisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "eklektyzm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clectisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clectismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clectus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eclectus roratus"
                        ],
                        "de": [
                            "Edelpapagei"
                        ],
                        "en": [
                            "eclectus parrot"
                        ],
                        "ca": [
                            "lloro ecl\u00e8ctic"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6delpapeg\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "loro ecl\u00e9ctico"
                        ],
                        "et": [
                            "erispapagoi"
                        ],
                        "fi": [
                            "avoparikaija"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemespapag\u00e1j"
                        ],
                        "it": [
                            "pappagallo eclettico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30aa\u30cf\u30ca\u30a4\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "lv": [
                            "smalkais papagailis"
                        ],
                        "lt": [
                            "lora"
                        ],
                        "nl": [
                            "edelpapegaai"
                        ],
                        "no": [
                            "edelpapeg\u00f8ye"
                        ],
                        "pl": [
                            "barwnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclectus"
                        ],
                        "sk": [
                            "ladniak kr\u00e1tkochvost\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4delpapegoja"
                        ],
                        "cs": [
                            "papou\u0161ek r\u016fznobarv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9clipse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disparition d\u2019un astre dans le passage d\u2019un autre (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finsternis",
                            "Eklipse"
                        ],
                        "en": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u0648\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "eklipse"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "br": [
                            "fallaenn",
                            "gwaskadenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u044a\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "eclipsi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8680"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ud604\uc0c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u020dmr\u010dina"
                        ],
                        "da": [
                            "form\u00f8rkelse"
                        ],
                        "es": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklipso"
                        ],
                        "et": [
                            "varjutus"
                        ],
                        "fo": [
                            "myrking"
                        ],
                        "fi": [
                            "pimennys"
                        ],
                        "gd": [
                            "dubhadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9iclips"
                        ],
                        "gl": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "cy": [
                            "diffyg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d1\u10dc\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b5\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05e7\u05d5\u05d9 \u05de\u05d0\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939\u0923"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogyatkoz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "gerhana"
                        ],
                        "is": [
                            "myrkvi"
                        ],
                        "it": [
                            "eclissi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df",
                            "\u8755"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0442\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "eclipsis"
                        ],
                        "lv": [
                            "aptumsums"
                        ],
                        "lt": [
                            "u\u017etemimas"
                        ],
                        "ms": [
                            "gerhana"
                        ],
                        "nl": [
                            "eclips",
                            "verduistering"
                        ],
                        "no": [
                            "form\u00f8rkelse",
                            "form\u00f8rking"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0107mienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "ro": [
                            "eclips\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u0440\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zatmenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "mrk"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rm\u00f6rkelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "zatm\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e32\u0e04\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutulma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u043c\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean th\u1ef1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clipse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clipses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clipser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019absenter, dispara\u00eetre tout d\u2019un coup",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschwinden"
                        ],
                        "da": [
                            "forsvinde",
                            "stikke af"
                        ],
                        "es": [
                            "eclipsarse"
                        ],
                        "it": [
                            "eclissare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdwijnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbinhar",
                            "eclipsar",
                            "esquilhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cliptique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sonnebaan"
                        ],
                        "de": [
                            "Ekliptik"
                        ],
                        "en": [
                            "ecliptic"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043a\u043b\u0456\u043f\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "da": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "es": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekliptiko"
                        ],
                        "et": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05e9\u05d5\u05e8 \u05d4\u05de\u05d9\u05dc\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "io": [
                            "ekliptala"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f3lbaugur"
                        ],
                        "it": [
                            "eclittica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u9053"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecliptica"
                        ],
                        "no": [
                            "ekliptikken"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekliptyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecliptic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutulum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0456\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho\u00e0ng \u0111\u1ea1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cliptique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cliptiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clore": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Sortir de l\u2019\u0153uf, en parlant de certains animaux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schl\u00fcpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "hatch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "descloure"
                        ],
                        "es": [
                            "abrirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "elovi\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "ekirar"
                        ],
                        "id": [
                            "menetas"
                        ],
                        "nl": [
                            "leggen"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclodir"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4ckas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Botanique) S\u2019ouvrir, pour une fleur encore en bouton.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erbl\u00fchen"
                        ],
                        "en": [
                            "bloom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u062a\u062d"
                        ],
                        "es": [
                            "abrirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "disflori"
                        ],
                        "id": [
                            "menetas"
                        ],
                        "it": [
                            "sbocciare"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e5 ut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Na\u00eetre, \u00eatre produit, se d\u00e9velopper, se manifester.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "be born"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "surgir"
                        ],
                        "eo": [
                            "aperi"
                        ],
                        "it": [
                            "sbocciare"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6das"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cluse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleuse"
                        ],
                        "en": [
                            "lock",
                            "sluice",
                            "gate"
                        ],
                        "br": [
                            "skluz"
                        ],
                        "ca": [
                            "resclosa"
                        ],
                        "es": [
                            "esclusa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kluzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sl\u00fasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulku"
                        ],
                        "io": [
                            "sluzo"
                        ],
                        "it": [
                            "chiusa"
                        ],
                        "la": [
                            "cataracta"
                        ],
                        "nl": [
                            "sas",
                            "sluis",
                            "sassluis",
                            "schutsluis",
                            "spui"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bluza"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecluz\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluss"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdymadlo",
                            "\u0161lajsna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cluse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cluses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cobuage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "marradeg"
                        ],
                        "co": [
                            "dibbiera"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaski"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoppelbrand"
                        ],
                        "oc": [
                            "glevada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cobuage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cobuages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cobuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burn off"
                        ],
                        "br": [
                            "marrat",
                            "ha\u00f1 losk"
                        ],
                        "io": [
                            "kurar"
                        ],
                        "it": [
                            "debbiare"
                        ],
                        "oc": [
                            "fornelar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cocentrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ecozentrismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ecocentrism"
                        ],
                        "es": [
                            "ecocentrismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ecocentrismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecocentrismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cocentrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cocentrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cocide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kozid"
                        ],
                        "en": [
                            "ecocide"
                        ],
                        "az": [
                            "ekosid"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekozidio"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecocidi"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekocid"
                        ],
                        "es": [
                            "ecocidio"
                        ],
                        "it": [
                            "ecocidio"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekocidas"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecoc\u00eddio"
                        ],
                        "sh": [
                            "ekocid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cocide": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cocides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coconception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ecodesign",
                            "\u00f6kologisches Design"
                        ],
                        "en": [
                            "ecodesign",
                            "green design",
                            "sustainable design"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekodiseinu"
                        ],
                        "es": [
                            "ecodise\u00f1o"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kodisain"
                        ],
                        "hu": [
                            "design"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecodesign"
                        ],
                        "pt": [
                            "design sustent\u00e1vel"
                        ],
                        "sr": [
                            "eko dizajn"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekodesign"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u1ebft k\u1ebf sinh th\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coconception": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coconceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coconduite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Energiesparende Fahrweise"
                        ],
                        "en": [
                            "efficient driving",
                            "ecodriving",
                            "efficient driving",
                            "driving"
                        ],
                        "es": [
                            "circulaci\u00f3n vehicular eficiente",
                            "conducci\u00f3n eficiente"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecologisch rijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecocondu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sl": [
                            "var\u010dna vo\u017enja"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparsam k\u00f6rning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coconduite": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coconduites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coconstruction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6kologisches Bauen"
                        ],
                        "en": [
                            "green building"
                        ],
                        "az": [
                            "ya\u015f\u0131l tikinti"
                        ],
                        "br": [
                            "saverezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "construcci\u00f3 bioclim\u00e0tica"
                        ],
                        "es": [
                            "bioconstrucci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6koehitus"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekorakentaminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00f6ld int\u00e9zm\u00e9ny"
                        ],
                        "id": [
                            "bangunan hijau"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekologin\u0117 statyba"
                        ],
                        "nl": [
                            "duurzaam bouwen"
                        ],
                        "pl": [
                            "budownictwo ekologiczne"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekologisk byggnadsteknik"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edrodn\u00ed stavitelstv\u00ed",
                            "ekologick\u00e9 stavitelstv\u00ed",
                            "ekostavitelstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coconstruction": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coconstructions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coduc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcnbr\u00fccke",
                            "Wildbr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "wildlife crossing"
                        ],
                        "da": [
                            "faunapassage"
                        ],
                        "es": [
                            "paso de fauna"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kodukt"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihersilta"
                        ],
                        "it": [
                            "ecodotto"
                        ],
                        "li": [
                            "ecoduk"
                        ],
                        "lb": [
                            "W\u00ebldbr\u00e9ck"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecopassage",
                            "ecoduct"
                        ],
                        "no": [
                            "milj\u00f8tunnel"
                        ],
                        "pl": [
                            "zielony most"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecoduct"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekodukt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekodukt"
                        ],
                        "tr": [
                            "vah\u015fi ya\u015fam ge\u00e7idi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coduc": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9c\u0153urer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire d\u00e9faillir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ekeln",
                            "anekeln",
                            "anwidern",
                            "Ekel erregen",
                            "mit Widerwillen erf\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "nauseate",
                            "sicken"
                        ],
                        "ca": [
                            "embafar"
                        ],
                        "da": [
                            "kvalme"
                        ],
                        "es": [
                            "asquear"
                        ],
                        "eo": [
                            "na\u016dzi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b7\u03b4\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "nauzeigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkeer inboezemen",
                            "tegen de borst stuiten",
                            "tegenstaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "causar n\u00e1useas a",
                            "enjoar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cofact": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "biofact",
                            "ecofact"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekofakti"
                        ],
                        "id": [
                            "ekofak"
                        ],
                        "sk": [
                            "ekofakt",
                            "biofakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekofakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cofact": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cofacts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cofascisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kofaschismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ecofascism"
                        ],
                        "es": [
                            "ecofascismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekofasismi"
                        ],
                        "id": [
                            "ekofasisme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b3\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecofascisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043e\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "ekofa\u0161izam"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekofascism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cofascisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cofascismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cof\u00e9minisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kofeminismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ecofeminism"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekofeminismo"
                        ],
                        "br": [
                            "ekobenelouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecofeminisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekofeminizam"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8kofeminisme"
                        ],
                        "es": [
                            "ecofeminismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekofeminismo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kofeminism"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekofeminismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecofeminismo"
                        ],
                        "id": [
                            "ekofeminisme"
                        ],
                        "it": [
                            "ecofemminismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecofeminisme"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8kofeminisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekofeminizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecofeminismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043e\u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "ekofeminizam"
                        ],
                        "sh": [
                            "ekofeminizam"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekofeminism"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekofeminizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cof\u00e9minisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cof\u00e9minismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9colabel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umweltzeichen",
                            "\u00d6kolabel"
                        ],
                        "en": [
                            "ecolabel"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecoetiqueta"
                        ],
                        "da": [
                            "milj\u00f8m\u00e6rke"
                        ],
                        "es": [
                            "ecoetiqueta"
                        ],
                        "eo": [
                            "atesto"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kom\u00e4rgis"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6merkki"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6koc\u00edmke"
                        ],
                        "it": [
                            "etichetta",
                            "marchio ecologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecolabel"
                        ],
                        "no": [
                            "milj\u00f8merket"
                        ],
                        "oc": [
                            "ecoetiqueta"
                        ],
                        "sv": [
                            "milj\u00f6m\u00e4rkt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekozna\u010dkou"
                        ],
                        "tr": [
                            "eko etiket"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9colabel": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9colabels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019apprentissage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skool"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkoll\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "school"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0562\u0580\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259kt\u0259b"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskola",
                            "ikastegi",
                            "ikastola",
                            "ikastetxe"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435",
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escola"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud559\uad50"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kola",
                            "u\u010dili\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "skole"
                        ],
                        "es": [
                            "escuela",
                            "doctrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernejo",
                            "skolo"
                        ],
                        "et": [
                            "kool"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00fali"
                        ],
                        "fi": [
                            "koulu"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoalle"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgoil"
                        ],
                        "ga": [
                            "scoil"
                        ],
                        "gl": [
                            "escola"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgol"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d9\u10dd\u10da\u10d0",
                            "\u10e1\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "makaranta"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "iskola"
                        ],
                        "io": [
                            "skolo"
                        ],
                        "id": [
                            "sekolah"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d5\u14d0\u14c2\u140a\u1550\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00f3li"
                        ],
                        "it": [
                            "scuola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u6821"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0442\u0435\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "dibistan",
                            "xwendegeh"
                        ],
                        "la": [
                            "schola",
                            "ludus"
                        ],
                        "lv": [
                            "skola"
                        ],
                        "ln": [
                            "Eyekoli"
                        ],
                        "lt": [
                            "mokykla"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "skolla"
                        ],
                        "mas": [
                            "sukuul"
                        ],
                        "nl": [
                            "school",
                            "kunstrichting",
                            "leerschool"
                        ],
                        "no": [
                            "skole",
                            "skole",
                            "skule"
                        ],
                        "oc": [
                            "esc\u00f2la"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062f\u0631\u0633\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "szko\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "escola"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219coal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430",
                            "\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ola"
                        ],
                        "sv": [
                            "skola"
                        ],
                        "sw": [
                            "chuo",
                            "shule",
                            "skuli"
                        ],
                        "tl": [
                            "iskuw\u00e9la",
                            "p\u00e1aral\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "okul",
                            "mektep"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u01b0\u1eddng"
                        ],
                        "zu": [
                            "isikolo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement o\u00f9 l\u2019on enseigne les savoirs fondamentaux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schule"
                        ],
                        "ha": [
                            "makaranta"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0442\u0435\u043f"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u0431\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d",
                            "\u043c\u0430\u043a\u0442\u0430\u0431"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u043a\u0442\u04d9\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "tk": [
                            "mekdep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cole": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9colier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcler"
                        ],
                        "en": [
                            "scholar",
                            "schoolchild",
                            "schoolboy",
                            "schoolgirl",
                            "pupil"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259kt\u0259bli"
                        ],
                        "br": [
                            "skolaer"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernejano"
                        ],
                        "fi": [
                            "koululainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "skolano"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d5\u14d0\u14c2\u140a\u1546\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "scolaro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043a\u0443\u0443\u0447\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "scholier"
                        ],
                        "oc": [
                            "escolan"
                        ],
                        "sv": [
                            "skolbarn"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043a\u0443\u0447\u044b"
                        ],
                        "tk": [
                            "okuw\u00e7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9colier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coli\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fclerin"
                        ],
                        "en": [
                            "schoolgirl"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "alumna"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernejanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "koululainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "scolara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u5b50"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczennica"
                        ],
                        "pt": [
                            "aluna"
                        ],
                        "ro": [
                            "elev\u0103",
                            "\u0219col\u0103ri\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kola\u010dka"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef sinh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coli\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coli\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science \u00e9tudiant les relations et les interactions entre un organisme vivant et son milieu de vie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kologie"
                        ],
                        "en": [
                            "ecology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0626\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "ecoloch\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "ekologiya"
                        ],
                        "br": [
                            "ekologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecologia"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8kologi"
                        ],
                        "es": [
                            "ecolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekologio"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6koloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6kol\u00f3gia"
                        ],
                        "it": [
                            "ecologia"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecologie"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8kologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "ecologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ekol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekologie"
                        ],
                        "vi": [
                            "sinh th\u00e1i h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne l\u2019\u00e9cologie (1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ekolozhist"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00f6kologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ecological"
                        ],
                        "az": [
                            "ekoloji"
                        ],
                        "es": [
                            "ecol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekologia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekologinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ecologico"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecol\u00f3gico"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cologisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kologismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ecologism"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekologismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekologiismo"
                        ],
                        "it": [
                            "ecologismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekologizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cologisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cologismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9cologie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kologe",
                            "\u00d6kologin"
                        ],
                        "en": [
                            "ecologist"
                        ],
                        "ast": [
                            "ecoloxista"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekologista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekologiisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekologi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecoloxista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ecologo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u74b0\u5883\u5b66\u8005"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecologista",
                            "ec\u00f3logo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umweltsch\u00fctzerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ecologist",
                            "environmentalist"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekologista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ecologista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "environnementaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "environmentalist"
                        ],
                        "es": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151"
                        ],
                        "ia": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "it": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambientalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "environnementaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "environnementalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "environmental"
                        ],
                        "es": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "it": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "mt": [
                            "ambjentalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambientalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "environnementaliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "environnementalistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9comobilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sanfte Mobilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "sustainable transport"
                        ],
                        "eu": [
                            "mugikortasun iraunkor"
                        ],
                        "ca": [
                            "mobilitat sostenible"
                        ],
                        "es": [
                            "movilidad sostenible"
                        ],
                        "eo": [
                            "eltenebla transporto"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00e4\u00e4stev transport"
                        ],
                        "it": [
                            "mobilit\u00e0 sostenibile"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e6rekraftig transport"
                        ],
                        "pl": [
                            "zr\u00f3wnowa\u017cony transport"
                        ],
                        "cs": [
                            "udr\u017eiteln\u00e1 doprava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9comobilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9comobilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9comus\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freilichtmuseum"
                        ],
                        "en": [
                            "air museum",
                            "ecomuseum"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8komuseum"
                        ],
                        "es": [
                            "ecomuseo"
                        ],
                        "it": [
                            "ecomuseo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecomuseum"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8komuseum"
                        ],
                        "pl": [
                            "skansen",
                            "ekomuzeum"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecomuseu"
                        ],
                        "sk": [
                            "skanzen"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekomuzej"
                        ],
                        "sv": [
                            "friluftsmuseum",
                            "ekomuseum"
                        ],
                        "cs": [
                            "skanzen",
                            "ekomuzeum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9comus\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9comus\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9conome": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frugal",
                            "thrifty",
                            "economical",
                            "sparing"
                        ],
                        "br": [
                            "espernus"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalviador",
                            "alforrador"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorrador"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4steli\u00e4s"
                        ],
                        "io": [
                            "sparema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparsam"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161etrn\u00fd",
                            "spo\u0159iv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutumlu",
                            "idareli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9conome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9conomes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9conom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6konometrie"
                        ],
                        "en": [
                            "econometrics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "econometr\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "econometria"
                        ],
                        "vi": [
                            "kinh t\u1ebf l\u01b0\u1ee3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9conom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9conom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9conomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9pargne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sparsamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "economy"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259na\u0259t"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalvi",
                            "alforrament",
                            "economia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc808\uc57d"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7bc0\u7d04"
                        ],
                        "oc": [
                            "estalvi"
                        ],
                        "pt": [
                            "economia",
                            "poupan\u00e7a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekonomi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble de flux de biens, services et finances",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wirtschaft",
                            "\u00d6konomie"
                        ],
                        "en": [
                            "economy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekonomia"
                        ],
                        "ca": [
                            "economia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u6d4e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uc81c"
                        ],
                        "es": [
                            "econom\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "talous"
                        ],
                        "ha": [
                            "tattalin arziki"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d4c\u6e08"
                        ],
                        "oc": [
                            "economia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "gospodarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "economia"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekonomika"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekonomi"
                        ],
                        "vi": [
                            "kinh t\u1ebf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Science",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ekonomia"
                        ],
                        "de": [
                            "Wirtschaftswissenschaft",
                            "\u00d6konomik"
                        ],
                        "en": [
                            "economics"
                        ],
                        "az": [
                            "iqtisadiyyat"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekonomia"
                        ],
                        "ca": [
                            "economia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u6d4e\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uc81c\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "econom\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "taloudellisuus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d4c\u6e08\u5b66"
                        ],
                        "pt": [
                            "economia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekonomie"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekonomi"
                        ],
                        "vi": [
                            "kinh t\u1ebf h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "ekonomio"
                        ],
                        "fy": [
                            "ekonomy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zgazdas\u00e1gtan"
                        ],
                        "io": [
                            "ekonomio",
                            "ekonomiko"
                        ],
                        "is": [
                            "hagfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "economia"
                        ],
                        "nl": [
                            "economie",
                            "spaarzaamheid",
                            "zuinigheid",
                            "volkshuishoudkunde"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekonomi"
                        ],
                        "sw": [
                            "uchumi"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekonomi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9conomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9conomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}