{
    "\u00e9chalote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re voisine de l\u2019oignon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium cepa",
                            "ou Allium oschaninii",
                            "Allium ascalonicum"
                        ],
                        "af": [
                            "sjalot"
                        ],
                        "de": [
                            "Schalotte"
                        ],
                        "en": [
                            "shallot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "chalota",
                            "chalote"
                        ],
                        "eu": [
                            "tipulatx",
                            "exalota"
                        ],
                        "br": [
                            "chalotez"
                        ],
                        "ca": [
                            "escalunya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u8471"
                        ],
                        "co": [
                            "scalonia",
                            "agliettu"
                        ],
                        "da": [
                            "chalottel\u00f8g",
                            "skalottel\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "chalote"
                        ],
                        "eo": [
                            "askalono",
                            "\u015daloto"
                        ],
                        "fi": [
                            "salottisipuli"
                        ],
                        "gl": [
                            "chalota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "shaloto"
                        ],
                        "id": [
                            "bawang merah"
                        ],
                        "is": [
                            "skalottlaukur"
                        ],
                        "it": [
                            "scalogno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b7\u30e3\u30ed\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "jv": [
                            "brambang",
                            "bawang abang"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eevazterk"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schalott"
                        ],
                        "ms": [
                            "bawang merah"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjalot"
                        ],
                        "no": [
                            "sjalottl\u00f8k"
                        ],
                        "oc": [
                            "escalonha",
                            "escalu\u00e8nha"
                        ],
                        "pl": [
                            "szalotka",
                            "czosnek askalo\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "chalota"
                        ],
                        "ro": [
                            "ha\u0219m\u0103",
                            "\u0219alot\u0103",
                            "e\u0219alot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u043e\u0442",
                            "\u043b\u0443\u043a \u0430\u0448\u043a\u0435\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "su": [
                            "bawang beureum"
                        ],
                        "sv": [
                            "schalottenl\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161alotka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0431\u0443\u043b\u044f \u0448\u0430\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "vec": [
                            "scarlogna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chalote": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chalotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9change": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. troc",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tausch",
                            "Austausch"
                        ],
                        "en": [
                            "exchange"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcbadil\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "kemm",
                            "trok"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u044f\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercanvi"
                        ],
                        "da": [
                            "bytte"
                        ],
                        "es": [
                            "intercambio"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter\u015dan\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihto",
                            "vaihtaminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "csere",
                            "v\u00e1lt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "kambio"
                        ],
                        "it": [
                            "scambio",
                            "cambio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ba\u66ff"
                        ],
                        "lv": [
                            "mai\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "keitimas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ea4\u63db"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitwisseling"
                        ],
                        "no": [
                            "bytte"
                        ],
                        "oc": [
                            "escambi",
                            "cambi"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymiana"
                        ],
                        "pt": [
                            "troca"
                        ],
                        "ro": [
                            "schimb",
                            "troc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "razmjena"
                        ],
                        "sv": [
                            "byte",
                            "utbyte"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdm\u011bna",
                            "vym\u011bn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9change": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9changes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9changer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inruil",
                            "wissel"
                        ],
                        "de": [
                            "austauschen",
                            "auswechseln",
                            "umtauschen",
                            "vertauschen",
                            "verwechseln"
                        ],
                        "en": [
                            "exchange",
                            "interchange",
                            "swap",
                            "share",
                            "switch",
                            "trade"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259yi\u015fm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "eskemm",
                            "treki\u00f1",
                            "troka\u00f1",
                            "troki\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercanviar",
                            "permutar",
                            "trocar"
                        ],
                        "da": [
                            "udskifte"
                        ],
                        "es": [
                            "intercambiar",
                            "trocar",
                            "permutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter\u015dan\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihtaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03c3\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kambiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruilen",
                            "inruilen",
                            "wisselen",
                            "inwisselen",
                            "uitwisselen",
                            "verruilen"
                        ],
                        "oc": [
                            "escambiar",
                            "cambiar"
                        ],
                        "pt": [
                            "permutar",
                            "trocar",
                            "comutar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utbyta",
                            "bortbyta",
                            "utv\u00e4xla"
                        ],
                        "wa": [
                            "discandj\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9charpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "large bande d'\u00e9toffe en forme de baudrier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sash"
                        ],
                        "br": [
                            "skerb"
                        ],
                        "es": [
                            "banda"
                        ],
                        "it": [
                            "fascia",
                            "sciarpa"
                        ],
                        "oc": [
                            "eissarpa"
                        ],
                        "pl": [
                            "szarfa"
                        ],
                        "pt": [
                            "charpa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sorte de v\u00eatement ou de parure que les femmes ou les hommes portent sur les \u00e9paules ou autour du cou.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schal"
                        ],
                        "en": [
                            "scarf"
                        ],
                        "br": [
                            "skerb"
                        ],
                        "es": [
                            "bufanda"
                        ],
                        "it": [
                            "sciarpa"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjaal",
                            "das"
                        ],
                        "no": [
                            "skjerf"
                        ],
                        "oc": [
                            "eissarpa",
                            "blesta",
                            "tapan\u00e0s"
                        ],
                        "pl": [
                            "szal"
                        ],
                        "pt": [
                            "manta"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9charpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9charpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pieu de marche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stelze"
                        ],
                        "en": [
                            "stilt"
                        ],
                        "br": [
                            "skas"
                        ],
                        "ca": [
                            "xanca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u8df7"
                        ],
                        "da": [
                            "stylte"
                        ],
                        "es": [
                            "zanco"
                        ],
                        "fi": [
                            "puujalka"
                        ],
                        "io": [
                            "stelto"
                        ],
                        "id": [
                            "egrang",
                            "jangkungan"
                        ],
                        "it": [
                            "trampolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7af9\u99ac"
                        ],
                        "la": [
                            "grallae"
                        ],
                        "nl": [
                            "stelt"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczud\u0142o"
                        ],
                        "ro": [
                            "picioroange"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0434\u0443\u043b\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "hodulja",
                            "gigalja",
                            "\u0161tula"
                        ],
                        "sv": [
                            "stylta"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u016fdy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Himantopus",
                            "Cladorhynchus"
                        ],
                        "de": [
                            "Stelzenl\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "stilt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644",
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0633\u0627\u0642",
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0633\u0627\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "styltel\u00f8ber"
                        ],
                        "es": [
                            "cig\u00fce\u00f1uela"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4jalka"
                        ],
                        "it": [
                            "Italia"
                        ],
                        "nl": [
                            "steltloper"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczud\u0142ak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "styltl\u00f6pare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chauder": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer un objet \u00e0 l\u2019eau chaude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbr\u00fchen"
                        ],
                        "eo": [
                            "brogi"
                        ],
                        "it": [
                            "scaldare"
                        ],
                        "nl": [
                            "met heet water begieten"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaudar",
                            "escalfar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Br\u00fbler par l\u2019action d\u2019un liquide bouillant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbr\u00fchen"
                        ],
                        "en": [
                            "scald"
                        ],
                        "ca": [
                            "escaldar"
                        ],
                        "es": [
                            "escaldar"
                        ],
                        "io": [
                            "eskaldar"
                        ],
                        "nl": [
                            "broeien"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaudar",
                            "escalfar"
                        ],
                        "pt": [
                            "escaldar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9ch\u00e9ance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme o\u00f9 \u00e9choit le paiement d\u2019une chose due",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4lligkeitsdatum"
                        ],
                        "en": [
                            "due date"
                        ],
                        "es": [
                            "vencimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "pagdato"
                        ],
                        "fi": [
                            "er\u00e4p\u00e4iv\u00e4",
                            "viimeinen m\u00e4\u00e4r\u00e4aika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dato"
                        ],
                        "pl": [
                            "termin zap\u0142aty"
                        ],
                        "pt": [
                            "vencimento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme d\u2019un d\u00e9lai quelconque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frist",
                            "Stichtag",
                            "Termin"
                        ],
                        "en": [
                            "deadline"
                        ],
                        "eo": [
                            "fikstempo"
                        ],
                        "it": [
                            "scadenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "limite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ch\u00e9ance": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ch\u00e9ances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coup par lequel on met le roi en p\u00e9ril\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schach"
                        ],
                        "en": [
                            "check"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "escac"
                        ],
                        "da": [
                            "skak"
                        ],
                        "es": [
                            "jaque"
                        ],
                        "fi": [
                            "shakki",
                            "\u0161akki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c7"
                        ],
                        "hu": [
                            "sakk"
                        ],
                        "ia": [
                            "chaco"
                        ],
                        "it": [
                            "scacco"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaak"
                        ],
                        "no": [
                            "sjakk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szach"
                        ],
                        "pt": [
                            "xeque"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "sv": [
                            "schack"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fah"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Obstacle, g\u00e8ne ou embarras caus\u00e9s \u00e0 quelqu\u2019un.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheitern"
                        ],
                        "en": [
                            "failure"
                        ],
                        "es": [
                            "falla",
                            "rev\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "buk\u00e1s"
                        ],
                        "nl": [
                            "mislukking"
                        ],
                        "pl": [
                            "pora\u017cka",
                            "kl\u0119ska"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u00fasp\u011bch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chec": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9checs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9checs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeu de strat\u00e9gie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skaak"
                        ],
                        "sq": [
                            "shah"
                        ],
                        "de": [
                            "Schach"
                        ],
                        "en": [
                            "chess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u056d\u0574\u0561\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fahmat"
                        ],
                        "eu": [
                            "xake"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "echedo\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "escacs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u9645\u8c61\u68cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccb4\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "da": [
                            "skak"
                        ],
                        "es": [
                            "ajedrez"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dako"
                        ],
                        "et": [
                            "male"
                        ],
                        "fo": [
                            "talv"
                        ],
                        "fi": [
                            "shakki"
                        ],
                        "fy": [
                            "skake"
                        ],
                        "gd": [
                            "t\u00e0ileasg",
                            "fidhcheall"
                        ],
                        "ga": [
                            "ficheall"
                        ],
                        "gl": [
                            "xadrez"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyddbwyll"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ed\u10d0\u10d3\u10e0\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d7\u05de\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "sakk"
                        ],
                        "id": [
                            "catur"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00e1k"
                        ],
                        "it": [
                            "scacchi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "sedrenc"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161ahs"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161achmatai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schach"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "ms": [
                            "catur"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010bess"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaak"
                        ],
                        "no": [
                            "sjakk",
                            "sjakk"
                        ],
                        "oc": [
                            "escacs"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "uz": [
                            "shaxmat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "szachy"
                        ],
                        "pt": [
                            "xadrez"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "sv": [
                            "schack"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u043e\u04b3\u043c\u043e\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "ahedres"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161achy"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "satran\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00fc\u015ft"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1edd vua"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05da"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9chelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif permettant de monter et descendre, g\u00e9n\u00e9ralement compos\u00e9 de deux montants et de barreaux...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leer"
                        ],
                        "de": [
                            "Leiter"
                        ],
                        "en": [
                            "ladder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u056b\u0573\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "zurubi"
                        ],
                        "br": [
                            "skeul"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u044a\u043b\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68af\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub2e4\ub9ac",
                            "\uc0ac\ub2e5\ub2e4\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "scala"
                        ],
                        "da": [
                            "stige"
                        ],
                        "es": [
                            "escalera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtupetaro"
                        ],
                        "fo": [
                            "stigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tikapuut",
                            "tikkaat"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljedder"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10d1\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsani"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05dc\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9tra"
                        ],
                        "io": [
                            "skalo"
                        ],
                        "id": [
                            "tangga",
                            "jenjang"
                        ],
                        "is": [
                            "stigi"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68af\u5b50",
                            "\u306f\u3057\u3054"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101pnes"
                        ],
                        "nl": [
                            "ladder"
                        ],
                        "no": [
                            "stige"
                        ],
                        "oc": [
                            "escala"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0631\u062f\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "drabina"
                        ],
                        "pt": [
                            "escada"
                        ],
                        "ro": [
                            "scar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "stege"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngazi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eeb\u0159\u00edk",
                            "\u017eeb\u0159\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e30\u0e44\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "merdiven"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "thang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Proportion de taille entre la repr\u00e9sentation d\u2019une chose et la chose repr\u00e9sent\u00e9e.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skaal"
                        ],
                        "de": [
                            "Skala",
                            "Ma\u00dfstab"
                        ],
                        "en": [
                            "scale"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskala"
                        ],
                        "br": [
                            "skeul"
                        ],
                        "ca": [
                            "escala"
                        ],
                        "es": [
                            "escala"
                        ],
                        "id": [
                            "skala"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "escala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9chelonnement ou graduation utilis\u00e9s pour mesurer une grandeur.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skaal"
                        ],
                        "de": [
                            "Masche",
                            "Skala",
                            "Ma\u00dfstab"
                        ],
                        "en": [
                            "scale"
                        ],
                        "da": [
                            "skala"
                        ],
                        "es": [
                            "escala"
                        ],
                        "eo": [
                            "skalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "asteikko"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaal",
                            "schaalverdeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "escala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "stupnice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "A ranger!",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shkall\u00eb"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljestve"
                        ],
                        "et": [
                            "redel"
                        ],
                        "gd": [
                            "staidhre"
                        ],
                        "gl": [
                            "escada",
                            "escala"
                        ],
                        "id": [
                            "tangga",
                            "jenjang"
                        ],
                        "lt": [
                            "kop\u0117\u010dios"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "tangga"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhouding"
                        ],
                        "pt": [
                            "escala",
                            "desenho"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0434\u0435\u0432\u0438\u043d\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "rebr\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "lestev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chiquet\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gepl\u00e4tzelt",
                            "gew\u00fcrfelt"
                        ],
                        "en": [
                            "chequy"
                        ],
                        "br": [
                            "gwezboellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "escacat"
                        ],
                        "es": [
                            "ajedrezado",
                            "jaquelado"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dakumita"
                        ],
                        "ia": [
                            "chacate"
                        ],
                        "it": [
                            "scaccato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschakeerd"
                        ],
                        "pt": [
                            "xadrezado"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161achovnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chiquet\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9chiquet\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9chiquet\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9chiquet\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chocardiographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Echokardiografie"
                        ],
                        "en": [
                            "echocardiography"
                        ],
                        "es": [
                            "ecocardiograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "ecocardiografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "echocardiografie"
                        ],
                        "cs": [
                            "echokardiografie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chocardiographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chocardiographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9chographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sonografie"
                        ],
                        "en": [
                            "echography",
                            "ultrasonography"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekografia"
                        ],
                        "es": [
                            "ecograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "ecografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "echografie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0423\u0417\u0418",
                            "\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ultrasonografia",
                            "sonografia"
                        ],
                        "vi": [
                            "si\u00eau \u00e2m"
                        ],
                        "wo": [
                            "ekogaraafi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9chographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9chographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9choppe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baracke",
                            "Bude",
                            "H\u00fctte",
                            "Scheune",
                            "Bretterbude",
                            "Bretterh\u00e4uschen",
                            "Schuppen",
                            "Kiosk",
                            "Verkaufsh\u00e4uschen"
                        ],
                        "en": [
                            "shop",
                            "stall",
                            "booth"
                        ],
                        "da": [
                            "barak"
                        ],
                        "es": [
                            "puesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "budo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "puoti"
                        ],
                        "fy": [
                            "diske",
                            "kream"
                        ],
                        "io": [
                            "echopo"
                        ],
                        "it": [
                            "granaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "stalletje",
                            "keet",
                            "kraam",
                            "loods",
                            "schuur",
                            "tent"
                        ],
                        "oc": [
                            "ch\u00f2pa",
                            "botiga"
                        ],
                        "pt": [
                            "barraca",
                            "celeiro",
                            "guarita",
                            "tenda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kram"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9choppe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9choppes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clair": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9t\u00e9orologie) Lumi\u00e8re vive et soudaine caus\u00e9e par la foudre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weerlig"
                        ],
                        "de": [
                            "Blitz",
                            "Blitzstrahl"
                        ],
                        "en": [
                            "lightning",
                            "flash of lightning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0575\u056e\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fim\u015f\u0259k",
                            "b\u0259rq"
                        ],
                        "br": [
                            "daredenn",
                            "hed",
                            "luc\u02bchedenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u044a\u043b\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "llampec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95ea\u7535"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\uac1c"
                        ],
                        "kw": [
                            "lughes"
                        ],
                        "hr": [
                            "munja"
                        ],
                        "da": [
                            "lyn"
                        ],
                        "es": [
                            "rayo",
                            "rel\u00e1mpago"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "salama"
                        ],
                        "gl": [
                            "l\u00f3strego",
                            "relampo"
                        ],
                        "cy": [
                            "lluched"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10da\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "vill\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "kilat"
                        ],
                        "is": [
                            "elding"
                        ],
                        "it": [
                            "lampo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a32\u59bb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0439\u0437\u0430\u0493\u0430\u0439",
                            "\u043d\u0430\u0436\u0430\u0493\u0430\u0439",
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u043d",
                            "\u0436\u0430\u0439",
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u0433\u044b\u043b\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fulmen",
                            "fulgur"
                        ],
                        "lv": [
                            "zibens"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eaibas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0445\u0438\u043b\u0433\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bliksem"
                        ],
                        "no": [
                            "lynglimt",
                            "blink"
                        ],
                        "oc": [
                            "eslhau\u00e7",
                            "beleg",
                            "lamp"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142yskawica",
                            "piorun"
                        ],
                        "pt": [
                            "rel\u00e2mpago",
                            "raio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fulger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "blesk"
                        ],
                        "sl": [
                            "strela"
                        ],
                        "sv": [
                            "blixt"
                        ],
                        "sw": [
                            "umeme"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "blesk"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131r\u0131m",
                            "\u015fim\u015fek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdyldyrym"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1edbp"
                        ],
                        "wa": [
                            "aloumire",
                            "aloumoere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(P\u00e2tisserie) G\u00e2teau en longueur, et fourr\u00e9e de cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re \u00e0 l'int\u00e9rieur.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e9clair"
                        ],
                        "en": [
                            "eclair"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "pepito"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05dc\u05e8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30ec\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "eclair",
                            "eclairtje"
                        ],
                        "pt": [
                            "bomba",
                            "ecler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekler"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e9clair"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clair": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clairs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9claircie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aclarida"
                        ],
                        "da": [
                            "opklaring"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iela heli\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "klara spaco"
                        ],
                        "nl": [
                            "opklaring"
                        ],
                        "wa": [
                            "traw\u00eaye",
                            "louk\u00eaye",
                            "ray\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9claircie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9claircies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9claircissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enlightenment",
                            "clarification"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclariment"
                        ],
                        "da": [
                            "oplysning"
                        ],
                        "nl": [
                            "toelichting"
                        ],
                        "no": [
                            "oppklaring"
                        ],
                        "pt": [
                            "esclarecimento"
                        ],
                        "sv": [
                            "gallring",
                            "upplysning",
                            "f\u00f6rklaring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9claircissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9claircissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funkenstrecke"
                        ],
                        "en": [
                            "spark gap"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u067e\u0627\u0631\u06a9 \u06af\u067e"
                        ],
                        "ay": [
                            "lliju lliju"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u82b1\u9593\u9699"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskri\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "gnistgab"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "gnistgap",
                            "gnistgap"
                        ],
                        "pl": [
                            "iskiernik"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131v\u0131lc\u0131m aral\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0440\u044f\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eklektisch"
                        ],
                        "en": [
                            "eclectic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecl\u00e8ctic",
                            "ecl\u00e8ctica"
                        ],
                        "es": [
                            "ecl\u00e9ctico"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklektika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eklektika"
                        ],
                        "it": [
                            "eclettico"
                        ],
                        "la": [
                            "eclecticus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06a9\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0637\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "eklektyczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "eklektick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "eklektisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9clectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9clipse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disparition d\u2019un astre dans le passage d\u2019un autre (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finsternis",
                            "Eklipse"
                        ],
                        "en": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u0648\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "eklipse"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "br": [
                            "fallaenn",
                            "gwaskadenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u044a\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "eclipsi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8680"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ud604\uc0c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u020dmr\u010dina"
                        ],
                        "da": [
                            "form\u00f8rkelse"
                        ],
                        "es": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklipso"
                        ],
                        "et": [
                            "varjutus"
                        ],
                        "fo": [
                            "myrking"
                        ],
                        "fi": [
                            "pimennys"
                        ],
                        "gd": [
                            "dubhadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9iclips"
                        ],
                        "gl": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "cy": [
                            "diffyg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d1\u10dc\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b5\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05e7\u05d5\u05d9 \u05de\u05d0\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939\u0923"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogyatkoz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "gerhana"
                        ],
                        "is": [
                            "myrkvi"
                        ],
                        "it": [
                            "eclissi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df",
                            "\u8755"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0442\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "eclipsis"
                        ],
                        "lv": [
                            "aptumsums"
                        ],
                        "lt": [
                            "u\u017etemimas"
                        ],
                        "ms": [
                            "gerhana"
                        ],
                        "nl": [
                            "eclips",
                            "verduistering"
                        ],
                        "no": [
                            "form\u00f8rkelse",
                            "form\u00f8rking"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0107mienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclipse"
                        ],
                        "ro": [
                            "eclips\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u0440\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zatmenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "mrk"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rm\u00f6rkelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "zatm\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e32\u0e04\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutulma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u043c\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean th\u1ef1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9clipse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9clipses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cliptique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sonnebaan"
                        ],
                        "de": [
                            "Ekliptik"
                        ],
                        "en": [
                            "ecliptic"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043a\u043b\u0456\u043f\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "da": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "es": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekliptiko"
                        ],
                        "et": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05e9\u05d5\u05e8 \u05d4\u05de\u05d9\u05dc\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "io": [
                            "ekliptala"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f3lbaugur"
                        ],
                        "it": [
                            "eclittica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u9053"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecliptica"
                        ],
                        "no": [
                            "ekliptikken"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekliptyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecl\u00edptica"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecliptic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekliptika"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutulum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u043b\u0456\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho\u00e0ng \u0111\u1ea1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cliptique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cliptiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cluse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleuse"
                        ],
                        "en": [
                            "lock",
                            "sluice",
                            "gate"
                        ],
                        "br": [
                            "skluz"
                        ],
                        "ca": [
                            "resclosa"
                        ],
                        "es": [
                            "esclusa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kluzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sl\u00fasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulku"
                        ],
                        "io": [
                            "sluzo"
                        ],
                        "it": [
                            "chiusa"
                        ],
                        "la": [
                            "cataracta"
                        ],
                        "nl": [
                            "sas",
                            "sluis",
                            "sassluis",
                            "schutsluis",
                            "spui"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bluza"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecluz\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluss"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdymadlo",
                            "\u0161lajsna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cluse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cluses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019apprentissage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skool"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkoll\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "school"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0562\u0580\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259kt\u0259b"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskola",
                            "ikastegi",
                            "ikastola",
                            "ikastetxe"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435",
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escola"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud559\uad50"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kola",
                            "u\u010dili\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "skole"
                        ],
                        "es": [
                            "escuela",
                            "doctrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernejo",
                            "skolo"
                        ],
                        "et": [
                            "kool"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00fali"
                        ],
                        "fi": [
                            "koulu"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoalle"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgoil"
                        ],
                        "ga": [
                            "scoil"
                        ],
                        "gl": [
                            "escola"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgol"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d9\u10dd\u10da\u10d0",
                            "\u10e1\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "makaranta"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "iskola"
                        ],
                        "io": [
                            "skolo"
                        ],
                        "id": [
                            "sekolah"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d5\u14d0\u14c2\u140a\u1550\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00f3li"
                        ],
                        "it": [
                            "scuola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u6821"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0442\u0435\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "dibistan",
                            "xwendegeh"
                        ],
                        "la": [
                            "schola",
                            "ludus"
                        ],
                        "lv": [
                            "skola"
                        ],
                        "ln": [
                            "Eyekoli"
                        ],
                        "lt": [
                            "mokykla"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "skolla"
                        ],
                        "mas": [
                            "sukuul"
                        ],
                        "nl": [
                            "school",
                            "kunstrichting",
                            "leerschool"
                        ],
                        "no": [
                            "skole",
                            "skole",
                            "skule"
                        ],
                        "oc": [
                            "esc\u00f2la"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062f\u0631\u0633\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "szko\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "escola"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219coal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430",
                            "\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ola"
                        ],
                        "sv": [
                            "skola"
                        ],
                        "sw": [
                            "chuo",
                            "shule",
                            "skuli"
                        ],
                        "tl": [
                            "iskuw\u00e9la",
                            "p\u00e1aral\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "okul",
                            "mektep"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u01b0\u1eddng"
                        ],
                        "zu": [
                            "isikolo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement o\u00f9 l\u2019on enseigne les savoirs fondamentaux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schule"
                        ],
                        "ha": [
                            "makaranta"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0442\u0435\u043f"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u0431\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d",
                            "\u043c\u0430\u043a\u0442\u0430\u0431"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u043a\u0442\u04d9\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kola"
                        ],
                        "tk": [
                            "mekdep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cole": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9cologie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kologe",
                            "\u00d6kologin"
                        ],
                        "en": [
                            "ecologist"
                        ],
                        "ast": [
                            "ecoloxista"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekologista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekologiisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekologi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecoloxista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ecologo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u74b0\u5883\u5b66\u8005"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecologista",
                            "ec\u00f3logo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "environnementaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "environmentalist"
                        ],
                        "es": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151"
                        ],
                        "ia": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "it": [
                            "ambientalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambientalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "environnementaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "environnementalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9conome": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frugal",
                            "thrifty",
                            "economical",
                            "sparing"
                        ],
                        "br": [
                            "espernus"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalviador",
                            "alforrador"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorrador"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4steli\u00e4s"
                        ],
                        "io": [
                            "sparema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparsam"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161etrn\u00fd",
                            "spo\u0159iv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutumlu",
                            "idareli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9conome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9conomes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pelle qui sert \u00e0 vider l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6sfass",
                            "Wasserschaufel"
                        ],
                        "en": [
                            "bailer",
                            "scoop"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e0ssola",
                            "buidador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvo\u015dovelilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "scaf\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6skar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cope": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9copes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9corce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie superficielle et protectrice des arbres et des v\u00e9g\u00e9taux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skil"
                        ],
                        "de": [
                            "Rinde",
                            "Baumrinde",
                            "Borke"
                        ],
                        "en": [
                            "bark"
                        ],
                        "az": [
                            "qab\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "oskol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "carcassa",
                            "clofolla",
                            "closca",
                            "crosta",
                            "cuirassa",
                            "escor\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "bark",
                            "skal"
                        ],
                        "es": [
                            "corteza",
                            "c\u00e1scara",
                            "piel",
                            "casco"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delo",
                            "arbo\u015delo"
                        ],
                        "et": [
                            "koor"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8rkur",
                            "skel",
                            "skal",
                            "flus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9reg"
                        ],
                        "io": [
                            "kortico"
                        ],
                        "id": [
                            "kulit kayu"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f6rkur"
                        ],
                        "it": [
                            "pelle",
                            "buccia",
                            "corteccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a39\u76ae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "cortex"
                        ],
                        "lv": [
                            "miza"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiev\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "dop",
                            "schaal",
                            "schil",
                            "schors",
                            "boomschors"
                        ],
                        "no": [
                            "bark",
                            "bork"
                        ],
                        "pl": [
                            "kora"
                        ],
                        "pt": [
                            "casca",
                            "crosta",
                            "folheto",
                            "c\u00f4dea",
                            "casca"
                        ],
                        "ro": [
                            "scoar\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00f4ra"
                        ],
                        "sl": [
                            "lubje",
                            "skorja"
                        ],
                        "sv": [
                            "bark",
                            "bark"
                        ],
                        "sw": [
                            "ganda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016fra"
                        ],
                        "tk": [
                            "gabyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enveloppe de certains fruits\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fclse",
                            "Schale",
                            "Pelle",
                            "Haut"
                        ],
                        "en": [
                            "peel",
                            "rind",
                            "skin",
                            "husk"
                        ],
                        "ca": [
                            "pell"
                        ],
                        "es": [
                            "corteza"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161upa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9corce": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9corces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cossais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schottisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Scottish",
                            "Scots"
                        ],
                        "ca": [
                            "escoc\u00e8s",
                            "escocesa",
                            "escoc\u00e9s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ucf54\ud2c0\ub79c\ub4dc\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "skotsk"
                        ],
                        "es": [
                            "escoc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "skota"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161oti"
                        ],
                        "fi": [
                            "skotlantilainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Albannach"
                        ],
                        "hu": [
                            "sk\u00f3t"
                        ],
                        "io": [
                            "skota"
                        ],
                        "it": [
                            "scozzese"
                        ],
                        "lv": [
                            "skotu",
                            "skotisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161kot\u0173",
                            "\u0161koti\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Schots"
                        ],
                        "no": [
                            "skotsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "escoc\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkocki"
                        ],
                        "pt": [
                            "escoc\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "sco\u021bian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161k\u00f3tsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "skotsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "skotsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cossaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cossaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cotaxe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umweltsteuer"
                        ],
                        "en": [
                            "ecotax",
                            "ecological tax",
                            "environmental tax",
                            "green tax",
                            "greentax"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8n afgift"
                        ],
                        "es": [
                            "ecotasa"
                        ],
                        "it": [
                            "ecotassa"
                        ],
                        "pt": [
                            "tributo ambiental"
                        ],
                        "sv": [
                            "milj\u00f6skatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cotaxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cotaxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coute": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d'\u00e9couter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "listening"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzuera"
                        ],
                        "io": [
                            "askolto"
                        ],
                        "pt": [
                            "escuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coute": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cordage attach\u00e9 au coin inf\u00e9rieur d\u2019une voile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schothorn"
                        ],
                        "en": [
                            "tack"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskota"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "escota"
                        ],
                        "fi": [
                            "halssi"
                        ],
                        "it": [
                            "scotta"
                        ],
                        "pt": [
                            "escota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coute": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cran": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tableau sur lequel sont projet\u00e9es des images",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leinwand"
                        ],
                        "en": [
                            "screen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0634\u0647"
                        ],
                        "az": [
                            "ekran"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e9cran"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c4f\u5e55"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "ia": [
                            "ecran"
                        ],
                        "no": [
                            "skjerm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06a9\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecr\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "pl\u00e1tno"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rm"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00e1tno"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9riph\u00e9rique permettant de visualiser les informations d\u2019un ordinateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bildschirm",
                            "Monitor",
                            "Display"
                        ],
                        "en": [
                            "monitor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0634\u0647"
                        ],
                        "es": [
                            "pantalla"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00f6",
                            "ruutu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b8\u03cc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "ia": [
                            "ecran",
                            "monitor"
                        ],
                        "it": [
                            "schermo"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldscherm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06a9\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecr\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "obrazovka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bildsk\u00e4rm",
                            "sk\u00e4rm"
                        ],
                        "cs": [
                            "obrazovka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "ekran",
                            "zaslon"
                        ],
                        "es": [
                            "pantalla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekrano"
                        ],
                        "io": [
                            "skreno"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cran": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cr\u00e9m\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skimmed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u812b\u8102\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "descremada"
                        ],
                        "it": [
                            "scremato"
                        ],
                        "cs": [
                            "odtu\u010dn\u011bn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crevisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crustac\u00e9",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Astacus"
                        ],
                        "af": [
                            "kreef"
                        ],
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "crayfish"
                        ],
                        "ca": [
                            "cranc",
                            "cranc de riu"
                        ],
                        "da": [
                            "krebs"
                        ],
                        "es": [
                            "cangrejo",
                            "cangrejo de r\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kankro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1arkrabbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "rapu"
                        ],
                        "io": [
                            "kankro"
                        ],
                        "id": [
                            "udang karang"
                        ],
                        "ia": [
                            "cambaro"
                        ],
                        "it": [
                            "gambero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u044f\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "cancer"
                        ],
                        "nl": [
                            "kreeft",
                            "rivierkreeft",
                            "zoetwaterkreeft"
                        ],
                        "no": [
                            "kreps"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarabissa",
                            "escaravissa",
                            "gravissa",
                            "engravissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "rak"
                        ],
                        "pt": [
                            "lagostim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4fta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "tk": [
                            "le\u0148\u0148e\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crevisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crevisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "recouvert de signes graphiques intelligibles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "written"
                        ],
                        "ca": [
                            "escrit"
                        ],
                        "es": [
                            "escrito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c0\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "skribala"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschreven"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrich",
                            "escrit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "psan\u00fd",
                            "p\u00edsemn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9crits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9crite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9crites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "document r\u00e9dig\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skript"
                        ],
                        "en": [
                            "writing",
                            "script"
                        ],
                        "ca": [
                            "escrit"
                        ],
                        "es": [
                            "escrito"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoitus"
                        ],
                        "io": [
                            "skribajo"
                        ],
                        "it": [
                            "scritto"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrich",
                            "escrit"
                        ],
                        "pl": [
                            "pismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrito",
                            "texto"
                        ],
                        "cs": [
                            "spis",
                            "p\u00edsemnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crit": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9criture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proc\u00e9d\u00e9 permettant de repr\u00e9senter un langage.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shkrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Schrift"
                        ],
                        "en": [
                            "writing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0563\u056b\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "yaz\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazketa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "skritur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc790",
                            "\uc4f0\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "pisanje"
                        ],
                        "da": [
                            "skrift"
                        ],
                        "es": [
                            "escritura"
                        ],
                        "eo": [
                            "skriboj"
                        ],
                        "et": [
                            "kiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaminen",
                            "kirjoitus"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgr\u00ecobhadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "scr\u00edbhneoireacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "escrita"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgrifen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d9\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edr\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "skribo"
                        ],
                        "id": [
                            "aksara",
                            "tulisan"
                        ],
                        "it": [
                            "scrittura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u5b57",
                            "\u7b46\u8a18"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scriptura"
                        ],
                        "lv": [
                            "rakst\u012b\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161ymas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u0448\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "tulisan"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0438\u0447\u0438\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrift"
                        ],
                        "no": [
                            "skrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "escritura"
                        ],
                        "uz": [
                            "yozuv"
                        ],
                        "pl": [
                            "pismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escritura",
                            "escrita"
                        ],
                        "ro": [
                            "scriere",
                            "scris"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00edsmo"
                        ],
                        "sl": [
                            "pisava"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrift"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsmo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaz\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1eef vi\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9criture": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9critures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crivain": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skrywer"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkrimtar"
                        ],
                        "de": [
                            "Schriftsteller",
                            "Autor"
                        ],
                        "en": [
                            "writer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u062a\u0628",
                            "\u0645\u0624\u0644\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u0578\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "yaz\u0131\u00e7\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazle"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0456\u043a",
                            "\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skrivagner",
                            "skriver"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptor",
                            "escriptora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u5bb6",
                            "\u6587\u5b66\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "pisac",
                            "knji\u017eevnik"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatter"
                        ],
                        "es": [
                            "escritor",
                            "escritora"
                        ],
                        "eo": [
                            "verkisto",
                            "verkistino"
                        ],
                        "et": [
                            "kirjanik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaja"
                        ],
                        "gd": [
                            "scr\u00ecobhadair"
                        ],
                        "ga": [
                            "scr\u00edbhneoir"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgrifennwr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d4\u10e0\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2",
                            "\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "marubuci"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e4\u05e8",
                            "\u05e1\u05d5\u05e4\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916\u0915"
                        ],
                        "io": [
                            "autoro",
                            "literaturisto"
                        ],
                        "id": [
                            "penulis",
                            "pengarang"
                        ],
                        "ia": [
                            "scriptor"
                        ],
                        "is": [
                            "rith\u00f6fundur"
                        ],
                        "it": [
                            "scrittore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u5bb6",
                            "\u7269\u66f8\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443\u0448\u044b",
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u043c\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443\u0443\u0447\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scriptor",
                            "scriptrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "rakstnieks"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161ytojas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "penulis",
                            "pengarang"
                        ],
                        "mt": [
                            "kittieb"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijver",
                            "schrijfster",
                            "auteur"
                        ],
                        "no": [
                            "forfatter",
                            "skribent"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrivan"
                        ],
                        "uz": [
                            "yozufchi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pisarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "escritor",
                            "escritora"
                        ],
                        "ro": [
                            "scriitor",
                            "scriitoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "spisovate\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "pisatelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "skribent",
                            "f\u00f6rfattare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0437\u0443\u0447\u044b",
                            "\u04d9\u0434\u0438\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "spisovatel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcellif",
                            "yazar"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdazyjy"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 v\u0103n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crivain": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crivains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crou": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce d\u2019assemblage m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schraubenmutter",
                            "Mutter"
                        ],
                        "en": [
                            "nut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0645\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "azkoin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "femella",
                            "rosca"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8trik"
                        ],
                        "es": [
                            "tuerca"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dra\u016dbingo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00favur\u00f3gv",
                            "holskr\u00fava",
                            "m\u00f8trikur"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "skrubino"
                        ],
                        "id": [
                            "mur"
                        ],
                        "it": [
                            "dado",
                            "madrevite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "moer",
                            "schroefmoer",
                            "moerschroef"
                        ],
                        "no": [
                            "mutter"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrofa"
                        ],
                        "pt": [
                            "porca"
                        ],
                        "ro": [
                            "piuli\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skruvmutter",
                            "mutter"
                        ],
                        "cs": [
                            "matice"
                        ],
                        "tr": [
                            "somun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crou": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ecstasy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ecstasy",
                            "XTC"
                        ],
                        "en": [
                            "ecstasy",
                            "E",
                            "X",
                            "XTC"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d1\uc2a4\ud130\uc2dc"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9xtasis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b9\u30bf\u30b7\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ecstasy": [
                    "Singulier"
                ],
                "ecstasys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gischt",
                            "Schaum"
                        ],
                        "en": [
                            "foam",
                            "froth",
                            "scum",
                            "spume",
                            "lather"
                        ],
                        "ang": [
                            "fam"
                        ],
                        "eu": [
                            "apar",
                            "hagun",
                            "arrapo",
                            "bits"
                        ],
                        "ca": [
                            "escuma",
                            "espuma",
                            "bromera"
                        ],
                        "hr": [
                            "pjena"
                        ],
                        "da": [
                            "skum"
                        ],
                        "es": [
                            "espuma"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015da\u016dmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fro\u00f0a",
                            "sk\u00fam"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaahto"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbs",
                            "skom"
                        ],
                        "cy": [
                            "ewyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "spumo"
                        ],
                        "it": [
                            "schiuma",
                            "spuma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuim"
                        ],
                        "oc": [
                            "escuma",
                            "bruma"
                        ],
                        "pt": [
                            "espuma",
                            "escuma"
                        ],
                        "ro": [
                            "spum\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pena"
                        ],
                        "sv": [
                            "fradga",
                            "l\u00f6dder",
                            "skum"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bna"
                        ],
                        "wa": [
                            "schome"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cume": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9dent\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pourvu de dents\u00a0; qui les a perdues.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zahnlos"
                        ],
                        "en": [
                            "toothless",
                            "edentulous"
                        ],
                        "br": [
                            "dizant",
                            "dizent"
                        ],
                        "co": [
                            "sdinticatu"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendenta"
                        ],
                        "it": [
                            "sdentato"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandenloos",
                            "edentaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0437\u0443\u0431\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezzub\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezzub\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dent\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9dent\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9dent\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9dent\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9difiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "edifying"
                        ],
                        "eo": [
                            "edifa"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ],
                        "it": [
                            "edificante"
                        ],
                        "nl": [
                            "stichtelijk",
                            "verheffend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9difiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9difiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9difiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9difiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9diter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitgee"
                        ],
                        "de": [
                            "herausgeben",
                            "ausgeben",
                            "emittieren",
                            "verlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "publish",
                            "issue",
                            "edit"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u0259\u015fr etm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "argitaratu"
                        ],
                        "ca": [
                            "editar"
                        ],
                        "da": [
                            "udgive"
                        ],
                        "es": [
                            "editar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eldoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "geva \u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "editar"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "emitteren",
                            "uitgeven"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyda\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "editar",
                            "emitir",
                            "proferir",
                            "publicar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9diteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne ou organisation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herausgeber",
                            "Verleger",
                            "Redakteur"
                        ],
                        "en": [
                            "editor"
                        ],
                        "az": [
                            "na\u015fir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u8f91"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3b8\uc9d1\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "editor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10db\u10ea\u10d4\u10db\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "editore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7de8\u96c6\u8005",
                            "\u7de8\u8005"
                        ],
                        "pt": [
                            "editor"
                        ],
                        "ro": [
                            "editor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "nakladatel",
                            "vydavatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9diteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9diteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ditrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui imprime et diffuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herausgeberin",
                            "Redakteurin"
                        ],
                        "en": [
                            "editor",
                            "publisher",
                            "editress",
                            "editrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "editora"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc131 \uc5b8\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "editora"
                        ],
                        "eo": [
                            "redaktistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bc\u03b5\u03bb\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "editrice",
                            "curatrice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Editrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewerkster"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydawczyni"
                        ],
                        "pt": [
                            "editora"
                        ],
                        "ro": [
                            "editoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "urednica"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mhariri wa kike"
                        ],
                        "cs": [
                            "editorka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celle qui corrige et \u00e9tablit le texte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlegerin"
                        ],
                        "es": [
                            "editora"
                        ],
                        "eo": [
                            "eldonistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03cc\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "editrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgeefster"
                        ],
                        "pt": [
                            "editora"
                        ],
                        "ro": [
                            "editoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "zalo\u017enica"
                        ],
                        "cs": [
                            "vydavatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ditrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ditrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9dulcorant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sweetener"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0648",
                            "\u062d\u0644\u0648"
                        ],
                        "es": [
                            "edulcorante"
                        ],
                        "fi": [
                            "makeutusaine"
                        ],
                        "gl": [
                            "edulcorante"
                        ],
                        "it": [
                            "edulcorante"
                        ],
                        "pt": [
                            "ado\u00e7ante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dulcorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9dulcorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ef"
                        ],
                        "en": [
                            "ef"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ud504"
                        ],
                        "eo": [
                            "fo"
                        ],
                        "it": [
                            "effe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effe": [
                    "Singulier"
                ],
                "effes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a un effet r\u00e9el",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "effektief"
                        ],
                        "de": [
                            "effektiv",
                            "tats\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "effective"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259siredici"
                        ],
                        "br": [
                            "hek"
                        ],
                        "ca": [
                            "efectiu",
                            "efectiva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u6548"
                        ],
                        "da": [
                            "virkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "efectivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "efektiva"
                        ],
                        "fo": [
                            "veruligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "todellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "warber"
                        ],
                        "hu": [
                            "akt\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "fakta"
                        ],
                        "is": [
                            "virkur",
                            "\u00e1rangursr\u00edkur"
                        ],
                        "it": [
                            "effettivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6709\u52b9"
                        ],
                        "ms": [
                            "aktif"
                        ],
                        "nl": [
                            "effectief"
                        ],
                        "pt": [
                            "efectivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "eff\u00e9min\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weibisch"
                        ],
                        "en": [
                            "effeminate",
                            "womanish"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "efeminat",
                            "afemellat"
                        ],
                        "da": [
                            "kvindagtig"
                        ],
                        "es": [
                            "afeminado",
                            "efeminado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03c5\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "wanitaan"
                        ],
                        "it": [
                            "effemminato"
                        ],
                        "la": [
                            "feminatus",
                            "semivir"
                        ],
                        "pl": [
                            "zniewie\u015bcia\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "afeminado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "zo\u017een\u0161ten\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u017een\u0161til\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eff\u00e9min\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eff\u00e9min\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "eff\u00e9min\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "eff\u00e9min\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effervescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bouillonnement accompagn\u00e9 du d\u00e9gagement d\u2019un gaz",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufsch\u00e4umen",
                            "Aufwallen"
                        ],
                        "en": [
                            "effervescence"
                        ],
                        "br": [
                            "bouilh"
                        ],
                        "es": [
                            "efervescencia"
                        ],
                        "it": [
                            "effervescenza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9motion vive et passag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufbruchstimmung",
                            "Aufbrausen",
                            "Erregung",
                            "Unruhe"
                        ],
                        "en": [
                            "effervescence"
                        ],
                        "br": [
                            "birvilh"
                        ],
                        "es": [
                            "efervescencia"
                        ],
                        "pt": [
                            "efervesc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effervescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "effervescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "efficace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui produit son effet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "efica\u00e7"
                        ],
                        "de": [
                            "wirksam"
                        ],
                        "en": [
                            "effective",
                            "efficient",
                            "efficacious"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259sirli"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraginkor"
                        ],
                        "br": [
                            "efedus"
                        ],
                        "es": [
                            "eficaz"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e9kony"
                        ],
                        "it": [
                            "efficace"
                        ],
                        "no": [
                            "effektiv"
                        ],
                        "oc": [
                            "efica\u00e7"
                        ],
                        "ro": [
                            "eficace"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "ti": [
                            "i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "efikanta"
                        ],
                        "id": [
                            "ampuh",
                            "efektif",
                            "efisien"
                        ],
                        "pl": [
                            "skuteczny"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010dinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "efficace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "efficaces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "efficient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "effizient"
                        ],
                        "en": [
                            "efficient",
                            "effective"
                        ],
                        "es": [
                            "eficiente"
                        ],
                        "it": [
                            "efficiente"
                        ],
                        "nl": [
                            "effici\u00ebnt"
                        ],
                        "no": [
                            "effektiv"
                        ],
                        "pt": [
                            "eficiente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "efficient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "efficients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "efficiente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "efficientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019efforcer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bem\u00fchung",
                            "Anstrengung",
                            "Effort"
                        ],
                        "en": [
                            "effort",
                            "attempt",
                            "endeavour",
                            "exertion"
                        ],
                        "ca": [
                            "esfor\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "esfuerzo",
                            "af\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "esforco"
                        ],
                        "it": [
                            "sforzo"
                        ],
                        "oc": [
                            "esf\u00f2r\u00e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfor\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "anstr\u00e4ngning",
                            "bem\u00f6dande"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fasil\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeite",
                            "poging"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fche",
                            "M\u00fchsal",
                            "Bem\u00fchung",
                            "Versuch"
                        ],
                        "en": [
                            "working",
                            "struggle"
                        ],
                        "br": [
                            "striv"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub825"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8g"
                        ],
                        "eo": [
                            "strebo",
                            "peno",
                            "klopodo",
                            "barakto"
                        ],
                        "fo": [
                            "str\u00ed\u00f0",
                            "strev",
                            "\u00f3makur",
                            "\u00f3makur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "er\u0151fesz\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52aa\u529b"
                        ],
                        "ku": [
                            "t\u00eako\u015f\u00een",
                            "cehd",
                            "hewl",
                            "berxwedan",
                            "p\u00eekol"
                        ],
                        "la": [
                            "opera"
                        ],
                        "nl": [
                            "inspanning",
                            "moeite",
                            "poging",
                            "worsteling"
                        ],
                        "no": [
                            "anstrengelse",
                            "bestrebelse"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0634\u0634",
                            "\u062a\u0644\u0627\u0634",
                            "\u062c\u0647\u062f",
                            "\u0633\u0639\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0105\u017cenie",
                            "k\u0142opot",
                            "staranie",
                            "zabiegi"
                        ],
                        "ro": [
                            "treab\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6da",
                            "omak",
                            "bem\u00f6dande"
                        ],
                        "tr": [
                            "at\u0131l\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effort": [
                    "Singulier"
                ],
                "efforts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rapace nocturne",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tyto"
                        ],
                        "de": [
                            "Schleiereule"
                        ],
                        "en": [
                            "barn owl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u0641\u0629",
                            "\u0647\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2liba"
                        ],
                        "da": [
                            "ugle"
                        ],
                        "es": [
                            "lechuza"
                        ],
                        "eo": [
                            "strigo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ugla"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fble"
                        ],
                        "io": [
                            "noktuo"
                        ],
                        "is": [
                            "ugla"
                        ],
                        "it": [
                            "gufo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerkuil"
                        ],
                        "pt": [
                            "bufo",
                            "coruja",
                            "coruj\u00e3o",
                            "mocho",
                            "\u00e9strix"
                        ],
                        "sv": [
                            "uggla"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayku\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "effraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effrayant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entsetzlich",
                            "f\u00fcrchterlich",
                            "furchtbar",
                            "schrecklich",
                            "furchterregend"
                        ],
                        "en": [
                            "frightful",
                            "scary",
                            "shocking",
                            "dreadful",
                            "frightening"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikaragarri",
                            "izigarri"
                        ],
                        "br": [
                            "aonus",
                            "estonus",
                            "euzhus",
                            "fromus",
                            "spontus",
                            "lorc\u02bchus"
                        ],
                        "es": [
                            "espantoso",
                            "pavoroso"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirve\u00e4",
                            "kamala"
                        ],
                        "gl": [
                            "aterrecedor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b2\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03bf\u03b2\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "teroriganta"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrikwekkend",
                            "angstaanjagend",
                            "schrikbarend"
                        ],
                        "pt": [
                            "assustador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effrayant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effrayants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effrayante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effrayantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effray\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschreckt"
                        ],
                        "en": [
                            "frightened"
                        ],
                        "ca": [
                            "aporegat"
                        ],
                        "es": [
                            "asustado",
                            "amedrentado"
                        ],
                        "ia": [
                            "espaventate"
                        ],
                        "it": [
                            "spaventato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bang"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0443\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effray\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effray\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effray\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effray\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effroi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fright",
                            "terror"
                        ],
                        "br": [
                            "spont"
                        ],
                        "ca": [
                            "esglai"
                        ],
                        "da": [
                            "skr\u00e6k"
                        ],
                        "es": [
                            "terror"
                        ],
                        "io": [
                            "pavoro"
                        ],
                        "oc": [
                            "esglasi",
                            "esglai",
                            "englach",
                            "espavent"
                        ],
                        "pl": [
                            "trwoga",
                            "przera\u017cenie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande frayeur, terreur, \u00e9pouvante.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "terror"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e6dsel"
                        ],
                        "es": [
                            "espanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrik"
                        ],
                        "no": [
                            "frykt",
                            "redsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "esglasi",
                            "esglai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effroi": [
                    "Singulier"
                ],
                "effrois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effront\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trotzig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0627\u0647\u0629",
                            "\u0648\u0642\u0627\u062d\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "divergont",
                            "divezh"
                        ],
                        "es": [
                            "descarado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c4\u03b1\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sfrontato"
                        ],
                        "la": [
                            "frontosus",
                            "effrons"
                        ],
                        "lb": [
                            "frach"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaamteloos",
                            "ondeugend"
                        ],
                        "pt": [
                            "descarado"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4ck",
                            "fasa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effront\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effront\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effront\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effront\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de r\u00e9pandre un liquide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "effusion"
                        ],
                        "it": [
                            "effusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergieten"
                        ],
                        "ro": [
                            "efuziune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "effusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleich"
                        ],
                        "en": [
                            "equal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u0627\u0648\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259rab\u0259r",
                            "m\u00fcadil",
                            "t\u0259n"
                        ],
                        "eu": [
                            "berdin"
                        ],
                        "br": [
                            "ingal"
                        ],
                        "ca": [
                            "igual"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f8\u7b49\u7684",
                            "\u540c\u7b49\u7684",
                            "\u540c\u6837\u7684",
                            "\u5e73\u7b49\u7684",
                            "\u5168\u7b49\u7684",
                            "\u6052\u7b49\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "igual"
                        ],
                        "eo": [
                            "egala"
                        ],
                        "cy": [
                            "hafal"
                        ],
                        "hu": [
                            "mindegy",
                            "egyenl\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "egala"
                        ],
                        "it": [
                            "uguale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u3057\u3044",
                            "\u540c\u3058"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u043d\u0446\u04af\u04af"
                        ],
                        "oc": [
                            "egal"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "ewal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9gales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9galement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indique une addition.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichfalls",
                            "in gleicher Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "also",
                            "too",
                            "equally well"
                        ],
                        "es": [
                            "tambi\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "egale"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1466\u1455\u1405\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ugualmente"
                        ],
                        "mt": [
                            "wkoll"
                        ],
                        "ro": [
                            "de asemenea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique une similitude.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjithashtu"
                        ],
                        "de": [
                            "ebenfalls",
                            "ebenso"
                        ],
                        "en": [
                            "equally"
                        ],
                        "es": [
                            "igualmente",
                            "tambi\u00e9n"
                        ],
                        "la": [
                            "aequiter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9galitaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "egalitarian"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "egalesala"
                        ],
                        "it": [
                            "egalitario"
                        ],
                        "pt": [
                            "igualit\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnost\u00e1\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9galitaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9galitaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gard": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de prendre quelque chose en consid\u00e9ration",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezug"
                        ],
                        "en": [
                            "regard"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub824"
                        ],
                        "es": [
                            "consideraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "indulgo"
                        ],
                        "io": [
                            "egardo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gard": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gocentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "egozentrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "egocentric",
                            "egotistical",
                            "centered"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03c9\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "egocentra"
                        ],
                        "it": [
                            "egocentrico"
                        ],
                        "sv": [
                            "egocentrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gocentrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9gocentriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9go\u00efste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "egoistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "selfish"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03c9\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "egoista"
                        ],
                        "it": [
                            "egoista"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0431\u0438\u0447\u0435\u043d",
                            "\u0435\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ego\u00efstisch"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u062f \u067e\u0631\u0633\u062a",
                            "\u062e\u0648\u062f \u062e\u0648\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "sobkowski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "sebeck\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "sobeck\u00fd",
                            "egoistick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bencil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9go\u00efste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9go\u00efstes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gyptien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4gyptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "egipci"
                        ],
                        "da": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "es": [
                            "egipciano",
                            "egipcio"
                        ],
                        "eo": [
                            "egipta"
                        ],
                        "et": [
                            "egiptuse"
                        ],
                        "fi": [
                            "egyptil\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b3\u03c5\u03c0\u03c4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e6\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyiptomi"
                        ],
                        "it": [
                            "egiziano",
                            "egizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e"
                        ],
                        "avk": [
                            "misraf"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113\u0123iptie\u0161u",
                            "\u0113\u0123iptisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "egiptieti\u0161kas",
                            "egiptie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Egyptisch"
                        ],
                        "no": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "egipski"
                        ],
                        "pt": [
                            "egipciano",
                            "eg\u00edpcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "egiptean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "egyptsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "egip\u010danski"
                        ],
                        "sv": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "egyptsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "M\u0131s\u0131rl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gyptien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gyptiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gyptienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9gyptiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9hont\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shameless",
                            "brazen",
                            "unashamed"
                        ],
                        "br": [
                            "divezh"
                        ],
                        "la": [
                            "impudefactus"
                        ],
                        "ln": [
                            "soni"
                        ],
                        "oc": [
                            "desvergonhat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0442\u044b\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9hont\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9hont\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9hont\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9hont\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "eicosano\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Biochimie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eikosanoide",
                            "Eicosanoide",
                            "Icosanoide"
                        ],
                        "en": [
                            "eicosanoid",
                            "icosanoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "icosanoide"
                        ],
                        "es": [
                            "eicosanoide",
                            "icosanoide"
                        ],
                        "gl": [
                            "eicosanoide"
                        ],
                        "it": [
                            "eicosanoido"
                        ],
                        "nl": [
                            "eicosano\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "eikosanoid"
                        ],
                        "pt": [
                            "eicosanoide"
                        ],
                        "sv": [
                            "eikosanoider"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eicosano\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "eicosano\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "einsteinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsteinium"
                        ],
                        "en": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0439\u043d\u0449\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc774\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "es": [
                            "einstenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ejn\u015dtejnio"
                        ],
                        "et": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ca\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u0390\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "it": [
                            "einstenio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "ayn\u015ftayny\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "ein\u0161teinijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "ein\u0161teinis"
                        ],
                        "mt": [
                            "einsteinju"
                        ],
                        "gv": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "nl": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "pl": [
                            "einstein"
                        ],
                        "pt": [
                            "einsteinio"
                        ],
                        "ro": [
                            "einsteiniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "sl": [
                            "ajn\u0161tajnij"
                        ],
                        "sv": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "cs": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayn\u015ftaynyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "einsteinium": [
                    "Singulier"
                ],
                "einsteiniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)\u00a0(Mouvement)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elan",
                            "Schwung"
                        ],
                        "en": [
                            "\u00e9lan",
                            "momentum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629",
                            "\u062d\u0645\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "lusk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "springo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanloop"
                        ],
                        "pt": [
                            "el\u00e3",
                            "\u00edmpeto"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansats",
                            "spr\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "el\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lan": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alces alces"
                        ],
                        "de": [
                            "Elch",
                            "Elen",
                            "Elentier",
                            "Europ\u00e4ische Elch"
                        ],
                        "en": [
                            "elk",
                            "moose"
                        ],
                        "ang": [
                            "elh"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0131\u011f\u0131r"
                        ],
                        "eu": [
                            "altze"
                        ],
                        "br": [
                            "meur"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant"
                        ],
                        "da": [
                            "elg",
                            "elsdyr"
                        ],
                        "es": [
                            "alce"
                        ],
                        "eo": [
                            "alko"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5der"
                        ],
                        "fo": [
                            "elgur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirvi"
                        ],
                        "io": [
                            "alko"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1483\u1450\u1559\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "elgur"
                        ],
                        "it": [
                            "alce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u044b\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "alces"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeaih mooar"
                        ],
                        "mn": [
                            "xa\u043d\u0434\u0433\u0430\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "eland"
                        ],
                        "no": [
                            "elg"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142o\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "alce",
                            "besta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0441\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u043e\u0448\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "los"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u0441\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lan": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut se d\u00e9former temporairement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmiegsam",
                            "dehnbar"
                        ],
                        "en": [
                            "elastic"
                        ],
                        "az": [
                            "elastik"
                        ],
                        "br": [
                            "stirennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "el\u00e0stic",
                            "el\u00e0stica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrolyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electrolysis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0631\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektrolisi"
                        ],
                        "io": [
                            "elektrolizo"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrolisi"
                        ],
                        "ro": [
                            "electroliz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "elektrol\u00fdza"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektrolys"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrolyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrolyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrom\u00e9canique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electromechanics"
                        ],
                        "es": [
                            "electromec\u00e1nica"
                        ],
                        "gl": [
                            "electromec\u00e1nica"
                        ],
                        "it": [
                            "elettromeccanica"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektromekanik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrom\u00e9canique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrom\u00e9caniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectronique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektronisch",
                            "elektrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "electronic"
                        ],
                        "ca": [
                            "electr\u00f2nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5b50",
                            "\u7535\u5668"
                        ],
                        "da": [
                            "elektronisk"
                        ],
                        "es": [
                            "electr\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektronika"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroninen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elektroniko"
                        ],
                        "ia": [
                            "electronic"
                        ],
                        "it": [
                            "elettronico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektronisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "electronic"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletr\u00f4nico",
                            "eletr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektronisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectronique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectroniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektronik"
                        ],
                        "en": [
                            "electronics"
                        ],
                        "az": [
                            "elektronika"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektronika"
                        ],
                        "ca": [
                            "electr\u00f2nica"
                        ],
                        "da": [
                            "elektronik"
                        ],
                        "es": [
                            "electr\u00f3nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektroniko"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroniikka"
                        ],
                        "it": [
                            "elettronica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50\u5de5\u5b66",
                            "\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30af\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektronica"
                        ],
                        "oc": [
                            "electronica"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektronik"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9lectrostatique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektrostatik"
                        ],
                        "en": [
                            "electrostatics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6statiikka"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrostatica"
                        ],
                        "oc": [
                            "electrostatica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrostatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrostatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrotechnique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektrotechnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "electrotechnical"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrotecnico"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektroteknisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektrotechnick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrotechnique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrotechniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9gant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elegant"
                        ],
                        "az": [
                            "eleqant"
                        ],
                        "eu": [
                            "dotore"
                        ],
                        "br": [
                            "kran",
                            "mistr",
                            "tonius"
                        ],
                        "eo": [
                            "eleganta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03c8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "io": [
                            "eleganta"
                        ],
                        "id": [
                            "apik"
                        ],
                        "it": [
                            "elegante"
                        ],
                        "oc": [
                            "elegant"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykwintny",
                            "elegancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "elegante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "elegant"
                        ],
                        "cs": [
                            "elegantn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9gant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9gie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre de po\u00e9sie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elegy"
                        ],
                        "eo": [
                            "elegio"
                        ],
                        "it": [
                            "elegia"
                        ],
                        "oc": [
                            "elegia"
                        ],
                        "sv": [
                            "elegi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9gie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui est instruite par l'enseignement de quelqu'un autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Student",
                            "Studentin",
                            "Sch\u00fcler",
                            "Sch\u00fclerin"
                        ],
                        "en": [
                            "student",
                            "pupil",
                            "learner"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fagird"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasle"
                        ],
                        "br": [
                            "diskibl",
                            "diskiblez"
                        ],
                        "ca": [
                            "alumne",
                            "alumna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u751f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud559\uc0dd"
                        ],
                        "es": [
                            "alumno",
                            "alumna"
                        ],
                        "eo": [
                            "studento",
                            "studentino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10ec\u10d0\u10e4\u10d4",
                            "\u10db\u10dd\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "instruktato"
                        ],
                        "it": [
                            "alunno",
                            "alunna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u751f"
                        ],
                        "la": [
                            "alumnus",
                            "discipulus",
                            "discipula"
                        ],
                        "nl": [
                            "leerling",
                            "leerlinge"
                        ],
                        "no": [
                            "elev"
                        ],
                        "oc": [
                            "escolan"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucze\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "aluno",
                            "aluna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "dijak",
                            "dijakinja"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1k",
                            "\u017e\u00e1kyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e8ve": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9l\u00e8ves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9leveuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui \u00e9l\u00e8ve des animaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00fcchterin",
                            "Tierz\u00fcchterin"
                        ],
                        "en": [
                            "breeder"
                        ],
                        "es": [
                            "criadora"
                        ],
                        "it": [
                            "allevatrice"
                        ],
                        "cs": [
                            "chovatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9leveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9leveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elfique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elbisch"
                        ],
                        "en": [
                            "elfin",
                            "elfish",
                            "elven",
                            "elvish",
                            "elflike"
                        ],
                        "eo": [
                            "elfa"
                        ],
                        "it": [
                            "elfico"
                        ],
                        "no": [
                            "alvisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "elfi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u044c\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "elf\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elfique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "elfiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ligible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui remplit les conditions pour \u00eatre \u00e9lu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00f6rderf\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "eligible"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uaca9\uc778",
                            "\ub531\ub9de\ub294",
                            "\uc801\uc784\uc790"
                        ],
                        "fi": [
                            "sovelias",
                            "sopiva",
                            "kelvollinen"
                        ],
                        "it": [
                            "eleggibile",
                            "eligibile"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprawniony"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043b\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "pogodan",
                            "po\u017eeljan",
                            "podoban",
                            "prikladan"
                        ],
                        "sv": [
                            "valbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ligible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ligibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lingue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschlagmittel",
                            "Schlinge"
                        ],
                        "en": [
                            "sling"
                        ],
                        "io": [
                            "stropo"
                        ],
                        "nl": [
                            "strop",
                            "leng"
                        ],
                        "wa": [
                            "chlin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lingue": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lingues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elite",
                            "Spitzengruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "elite",
                            "upper class"
                        ],
                        "ca": [
                            "elit"
                        ],
                        "es": [
                            "elite"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d9\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "elito"
                        ],
                        "it": [
                            "elite"
                        ],
                        "nl": [
                            "elite"
                        ],
                        "pt": [
                            "elite"
                        ],
                        "ro": [
                            "elit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "elita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lite": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elle": [
        {
            "type": "Pronom personnel 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom de la troisi\u00e8me personne du singulier f\u00e9minin sujet",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sy"
                        ],
                        "de": [
                            "sie"
                        ],
                        "en": [
                            "she"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "o"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0439\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "hi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5979"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub140"
                        ],
                        "es": [
                            "ella"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015di"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4n",
                            "se"
                        ],
                        "gd": [
                            "i",
                            "ise"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00ed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d9\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00fan"
                        ],
                        "it": [
                            "lei"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f7c\u5973"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ew",
                            "w\u00ea"
                        ],
                        "lv": [
                            "vi\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "j\u00ec"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zij"
                        ],
                        "no": [
                            "hun",
                            "ho"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "ona"
                        ],
                        "pt": [
                            "ela"
                        ],
                        "ro": [
                            "ea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hon"
                        ],
                        "cs": [
                            "ona"
                        ],
                        "tr": [
                            "o"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4 \u1ea5y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "il": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom personnel 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sy"
                        ],
                        "de": [
                            "sie"
                        ],
                        "en": [
                            "her"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4n"
                        ],
                        "it": [
                            "lei"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "el"
                        ],
                        "en": [
                            "el"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d8"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elle": [
                    "Singulier"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elles": [
        {
            "type": "Pronom personnel 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hulle"
                        ],
                        "de": [
                            "sie"
                        ],
                        "en": [
                            "they"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0645\u0627",
                            "\u0647\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "onlar"
                        ],
                        "shy": [
                            "nehenti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5979\u4eec"
                        ],
                        "es": [
                            "ellas"
                        ],
                        "eo": [
                            "ili"
                        ],
                        "fi": [
                            "he",
                            "ne"
                        ],
                        "gd": [
                            "iad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151k"
                        ],
                        "it": [
                            "loro",
                            "esse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f7c\u5973\u305f\u3061",
                            "\u5f7c\u5973\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u0434 \u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "no": [
                            "de",
                            "de"
                        ],
                        "pl": [
                            "one"
                        ],
                        "pt": [
                            "elas"
                        ],
                        "ro": [
                            "ele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "de"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ecd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "il": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ellipse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ellipse",
                            "Auslassung"
                        ],
                        "en": [
                            "ellipsis"
                        ],
                        "br": [
                            "berrdro"
                        ],
                        "ca": [
                            "lipsi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0dd\ub7b5"
                        ],
                        "es": [
                            "elipsis"
                        ],
                        "eo": [
                            "elipso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7701\u7565"
                        ],
                        "nl": [
                            "ellips"
                        ],
                        "oc": [
                            "ellipsi",
                            "ellipse"
                        ],
                        "pl": [
                            "elipsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ellipse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ellipses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ellipse",
                            "Oval"
                        ],
                        "en": [
                            "ellipse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0621\u0627\u0647\u0644\u064a\u0644\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "ellipsenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0438\u043f\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lipse"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u692d\u5706"
                        ],
                        "es": [
                            "elipse"
                        ],
                        "eo": [
                            "elipso"
                        ],
                        "fi": [
                            "ellipsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "elipso"
                        ],
                        "id": [
                            "lingkaran lonjong"
                        ],
                        "it": [
                            "ellisse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6955\u5186"
                        ],
                        "nl": [
                            "ellips"
                        ],
                        "pl": [
                            "elipsa"
                        ],
                        "pt": [
                            "elipse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "ellips"
                        ],
                        "cs": [
                            "elipsa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u0456\u043f\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ellipse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ellipses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elliptique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elliptical"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edptic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elipsa"
                        ],
                        "it": [
                            "ellittico"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elliptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "elliptical",
                            "elliptic"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edptic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ellittico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elliptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "elliptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9loign\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est loin.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfernt"
                        ],
                        "es": [
                            "lejano"
                        ],
                        "gl": [
                            "afastado"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10dd\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "lontano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00fbr"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00e4gsen",
                            "oben\u00e4gen"
                        ],
                        "tr": [
                            "uzak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9loign\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loign\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loign\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9loign\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9loquent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a du talent pour s\u2019exprimer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beredsam",
                            "beredt",
                            "eloquent",
                            "f\u00fcr sich sprechend",
                            "vielsagend",
                            "bedeutsam",
                            "wortgewandt"
                        ],
                        "en": [
                            "eloquent",
                            "articulate"
                        ],
                        "br": [
                            "helavar"
                        ],
                        "ca": [
                            "eloq\u00fcent"
                        ],
                        "es": [
                            "elocuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "elokventa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03b3\u03bb\u03c9\u03c4\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03c5\u03c6\u03c1\u03b1\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eloquenta"
                        ],
                        "it": [
                            "eloquente"
                        ],
                        "nl": [
                            "welsprekend"
                        ],
                        "pt": [
                            "eloquente"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ltalig",
                            "talande"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fck\u00f6fik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9loquent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loquents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loquente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9loquentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9maci\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emaciated",
                            "gaunt"
                        ],
                        "eo": [
                            "inaniciita"
                        ],
                        "io": [
                            "magrega"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgeteerd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0445\u0443\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439",
                            "\u0438\u0437\u043c\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9maci\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9maci\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9maci\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9maci\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "emballage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat d\u2019emballer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpackung",
                            "Packung"
                        ],
                        "en": [
                            "package",
                            "packaging",
                            "wrapping",
                            "wrapper"
                        ],
                        "io": [
                            "pakigo"
                        ],
                        "it": [
                            "imballo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verpakking"
                        ],
                        "cs": [
                            "zabalen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emballage": [
                    "Singulier"
                ],
                "emballages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embarcation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau de petite taille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boat"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "embarcaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "barko"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14a5\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "imbarcazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bootje"
                        ],
                        "pt": [
                            "embarca\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embarcation": [
                    "Singulier"
                ],
                "embarcations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embarras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benardheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Hemmnis",
                            "L\u00e4stiges",
                            "Verlegenheit",
                            "schwierige Lage",
                            "Verwirrung",
                            "Ratlosigkeit",
                            "Unentschlossenheit"
                        ],
                        "ca": [
                            "confusi\u00f3",
                            "embar\u00e0s"
                        ],
                        "es": [
                            "apuro",
                            "estorbo",
                            "turbaci\u00f3n",
                            "perplejidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "embaraso"
                        ],
                        "fo": [
                            "trupulleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "pula"
                        ],
                        "io": [
                            "embaraso"
                        ],
                        "it": [
                            "imbarazzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "benardheid",
                            "penarie",
                            "verlegenheid",
                            "hinder",
                            "knelpunt"
                        ],
                        "oc": [
                            "embarr\u00e0s"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperto",
                            "embara\u00e7o",
                            "estorvo",
                            "\u00f3bice",
                            "perplexidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e4rrning",
                            "hinder",
                            "stockning",
                            "oreda",
                            "f\u00f6rvirring",
                            "sv\u00e5righet",
                            "besv\u00e4r",
                            "penningf\u00f6rl\u00e4genhet",
                            "f\u00f6rl\u00e4genhet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embauche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einstellung",
                            "Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis"
                        ],
                        "en": [
                            "hiring"
                        ],
                        "ca": [
                            "assalariament"
                        ],
                        "da": [
                            "ans\u00e6ttelse"
                        ],
                        "es": [
                            "contrataci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dungo",
                            "dungado"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalmaz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "assunzione"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrata\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "najmut\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embauche": [
                    "Singulier"
                ],
                "embauches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embaumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "duften",
                            "riechen"
                        ],
                        "en": [
                            "embalm",
                            "perfume",
                            "give off a fragrance"
                        ],
                        "ca": [
                            "embalsamar",
                            "fer flaire"
                        ],
                        "da": [
                            "lugte"
                        ],
                        "es": [
                            "embalsamar",
                            "oler"
                        ],
                        "eo": [
                            "odori"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00faka",
                            "anga"
                        ],
                        "io": [
                            "embalmar"
                        ],
                        "it": [
                            "sentire"
                        ],
                        "nl": [
                            "geuren",
                            "rieken",
                            "ruiken"
                        ],
                        "no": [
                            "lukte",
                            "dufte"
                        ],
                        "pt": [
                            "cheirar",
                            "exalar cheiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "dofta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emb\u00eatant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4rgerlich",
                            "l\u00e4stig",
                            "leidig"
                        ],
                        "en": [
                            "annoying"
                        ],
                        "ca": [
                            "enutj\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "molesto",
                            "embarazoso",
                            "fastidioso",
                            "cargante",
                            "engorroso"
                        ],
                        "id": [
                            "usil"
                        ],
                        "is": [
                            "truflandi"
                        ],
                        "it": [
                            "fastidioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervelend"
                        ],
                        "no": [
                            "irriterende"
                        ],
                        "pt": [
                            "chato"
                        ],
                        "sv": [
                            "irriterande"
                        ],
                        "cs": [
                            "otravn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emb\u00eatant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "emb\u00eatants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "emb\u00eatante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "emb\u00eatantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "embolie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Embolie"
                        ],
                        "en": [
                            "embolism"
                        ],
                        "es": [
                            "embolia"
                        ],
                        "fi": [
                            "veritulppa"
                        ],
                        "it": [
                            "embolia"
                        ],
                        "nl": [
                            "embolie"
                        ],
                        "pl": [
                            "zator"
                        ],
                        "cs": [
                            "embolie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embolie": [
                    "Singulier"
                ],
                "embolies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embonpoint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korpulenz",
                            "\u00dcbergewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "plumpness",
                            "stoutness",
                            "embonpoint"
                        ],
                        "da": [
                            "embonpoint"
                        ],
                        "es": [
                            "rotundidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihavuus"
                        ],
                        "it": [
                            "pinguedine",
                            "grassezza",
                            "rotondit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30de\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "corpulentia"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vervikt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embonpoint": [
                    "Singulier"
                ],
                "embonpoints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embrouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Situation embrouill\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tangle",
                            "complication",
                            "entanglement",
                            "snarl"
                        ],
                        "ca": [
                            "garbuix"
                        ],
                        "eo": [
                            "implika\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "intriko"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0431\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwikkeling",
                            "warboel",
                            "warnet",
                            "warwinkel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embrouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "embrouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}