{
    "\u00e9conomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ast": [
                            "econ\u00f3micu",
                            "econ\u00f3mica"
                        ],
                        "az": [
                            "iqtisadi"
                        ],
                        "br": [
                            "armerzhel",
                            "espernus"
                        ],
                        "ca": [
                            "econ\u00f2mic"
                        ],
                        "es": [
                            "econ\u00f3mico",
                            "econ\u00f3mica"
                        ],
                        "fi": [
                            "taloudellinen"
                        ],
                        "io": [
                            "ekonomikala"
                        ],
                        "it": [
                            "economico"
                        ],
                        "oc": [
                            "economic"
                        ],
                        "pt": [
                            "econ\u00f3mico",
                            "econ\u00f4mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekonomick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9conomique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9conomiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9conomiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "economically"
                        ],
                        "it": [
                            "economicamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "economicament"
                        ],
                        "pt": [
                            "economicamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekonomiskt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9conomiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spaar",
                            "bespaar"
                        ],
                        "de": [
                            "er\u00fcbrigen",
                            "sparen",
                            "ersparen"
                        ],
                        "en": [
                            "save",
                            "spare",
                            "economize",
                            "ou economise"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalviar"
                        ],
                        "da": [
                            "spare"
                        ],
                        "es": [
                            "economizar",
                            "ahorrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpari"
                        ],
                        "fo": [
                            "spara"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "sparar"
                        ],
                        "id": [
                            "menghemat"
                        ],
                        "it": [
                            "economizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezuinigen",
                            "sparen",
                            "besparen",
                            "uitsparen",
                            "uitwinnen",
                            "uitzuinigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "estalviar",
                            "esparnhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszcz\u0119dza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "economizar",
                            "poupar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "spara"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161et\u0159it"
                        ],
                        "wa": [
                            "sp\u00e5rgn\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9conomiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6konom",
                            "Wirtschaftswissenschaftler",
                            "Wirtschaftswissenschaftlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "economist"
                        ],
                        "az": [
                            "iqtisad\u00e7\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekonomialari"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uc81c\ud559\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "economista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekonomikisto",
                            "ekonomikistino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10d9\u10dd\u10dc\u10dd\u10db\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "ekonomikisto"
                        ],
                        "it": [
                            "economista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d4c\u6e08\u5b66\u8005"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekonomists",
                            "ekonomiste"
                        ],
                        "nl": [
                            "econoom"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8konom",
                            "\u00f8konom"
                        ],
                        "pt": [
                            "economista"
                        ],
                        "ro": [
                            "economist",
                            "economist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekonomist",
                            "ekonomistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekonom",
                            "ekonomka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9conomiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9conomistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9conophysique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6konophysik"
                        ],
                        "en": [
                            "econophysics"
                        ],
                        "es": [
                            "econof\u00edsica"
                        ],
                        "it": [
                            "econofisica"
                        ],
                        "nl": [
                            "econofysica"
                        ],
                        "pt": [
                            "econof\u00edsica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9conophysique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9conophysiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pelle qui sert \u00e0 vider l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6sfass",
                            "Wasserschaufel"
                        ],
                        "en": [
                            "bailer",
                            "scoop"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00e0ssola",
                            "buidador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvo\u015dovelilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "scaf\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6skar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cope": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9copes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9corce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie superficielle et protectrice des arbres et des v\u00e9g\u00e9taux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skil"
                        ],
                        "de": [
                            "Rinde",
                            "Baumrinde",
                            "Borke"
                        ],
                        "en": [
                            "bark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u062d\u0627\u0621"
                        ],
                        "az": [
                            "qab\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "oskol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "carcassa",
                            "clofolla",
                            "closca",
                            "crosta",
                            "cuirassa",
                            "escor\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "bark",
                            "skal"
                        ],
                        "es": [
                            "corteza",
                            "c\u00e1scara",
                            "piel",
                            "casco"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delo",
                            "arbo\u015delo"
                        ],
                        "et": [
                            "koor"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8rkur",
                            "skel",
                            "skal",
                            "flus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9reg"
                        ],
                        "io": [
                            "kortico"
                        ],
                        "id": [
                            "kulit kayu"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f6rkur"
                        ],
                        "it": [
                            "pelle",
                            "buccia",
                            "corteccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a39\u76ae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "cortex"
                        ],
                        "lv": [
                            "miza"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiev\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "dop",
                            "schaal",
                            "schil",
                            "schors",
                            "boomschors"
                        ],
                        "no": [
                            "bark",
                            "bork"
                        ],
                        "pl": [
                            "kora"
                        ],
                        "pt": [
                            "casca",
                            "crosta",
                            "folheto",
                            "c\u00f4dea",
                            "casca"
                        ],
                        "ro": [
                            "scoar\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00f4ra"
                        ],
                        "sl": [
                            "lubje",
                            "skorja"
                        ],
                        "sv": [
                            "bark",
                            "bark"
                        ],
                        "sw": [
                            "ganda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016fra"
                        ],
                        "tk": [
                            "gabyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enveloppe de certains fruits\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fclse",
                            "Schale",
                            "Pelle",
                            "Haut"
                        ],
                        "en": [
                            "peel",
                            "rind",
                            "skin",
                            "husk"
                        ],
                        "ca": [
                            "pell"
                        ],
                        "es": [
                            "corteza"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161upa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9corce": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9corces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9corcer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absch\u00e4len"
                        ],
                        "en": [
                            "strip the bark"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuoria"
                        ],
                        "io": [
                            "deskorticizar"
                        ],
                        "pl": [
                            "korowanie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9corcher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pouiller de sa peau, supplicier de cette fa\u00e7on",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flay",
                            "skin"
                        ],
                        "es": [
                            "despellejar"
                        ],
                        "fi": [
                            "nylke\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "esfolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfolar"
                        ],
                        "ro": [
                            "jupui",
                            "schingiui"
                        ],
                        "wa": [
                            "schoirc\u00ee",
                            "peler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9chirer la peau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skin",
                            "scrape",
                            "graze",
                            "rub off",
                            "scratch"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "escorgar",
                            "escorjar"
                        ],
                        "ro": [
                            "zg\u00e2ria"
                        ],
                        "wa": [
                            "schoirc\u00ee",
                            "dischaver"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9corcheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skinner"
                        ],
                        "br": [
                            "kigner"
                        ],
                        "io": [
                            "senpeligisto"
                        ],
                        "it": [
                            "scorticatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "escorgaire",
                            "escorjaire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9corcheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9corcheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9corchure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9raflure de la peau, ou de tout autre chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kratzer",
                            "Schramme"
                        ],
                        "en": [
                            "scrape",
                            "abrasion"
                        ],
                        "br": [
                            "kignadenn"
                        ],
                        "fi": [
                            "viilto"
                        ],
                        "ro": [
                            "zg\u00e2r\u00e2ietura"
                        ],
                        "sr": [
                            "abrazija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9corchure": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9corchures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cosophie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kosophie"
                        ],
                        "en": [
                            "ecosophy"
                        ],
                        "es": [
                            "ecosof\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekosofio",
                            "ekozofio"
                        ],
                        "it": [
                            "ecosofia"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8kosofi"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekozofia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecosofia"
                        ],
                        "sh": [
                            "ekolo\u0161ka mudrost",
                            "ekozofija"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekosofi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cosophie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cosophies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cossais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schottisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Scottish",
                            "Scots"
                        ],
                        "ca": [
                            "escoc\u00e8s",
                            "escocesa",
                            "escoc\u00e9s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ucf54\ud2c0\ub79c\ub4dc\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "skotsk"
                        ],
                        "es": [
                            "escoc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "skota"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161oti"
                        ],
                        "fi": [
                            "skotlantilainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Albannach"
                        ],
                        "hu": [
                            "sk\u00f3t"
                        ],
                        "io": [
                            "skota"
                        ],
                        "it": [
                            "scozzese"
                        ],
                        "lv": [
                            "skotu",
                            "skotisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161kot\u0173",
                            "\u0161koti\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Schots"
                        ],
                        "no": [
                            "skotsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "escoc\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkocki"
                        ],
                        "pt": [
                            "escoc\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "sco\u021bian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161k\u00f3tsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "skotsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "skotsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cossaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cossaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9cossais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schotte",
                            "Schottin"
                        ],
                        "en": [
                            "Scot",
                            "Scotsman",
                            "Scotswoman"
                        ],
                        "ca": [
                            "escoc\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "skotte"
                        ],
                        "es": [
                            "escoc\u00e9s",
                            "escocesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "skoto",
                            "skoti\u0109o",
                            "skotino"
                        ],
                        "fi": [
                            "skotti",
                            "skotlantilainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Albannach"
                        ],
                        "it": [
                            "scozzese"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "la": [
                            "Scotus"
                        ],
                        "lv": [
                            "skots",
                            "skotiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161kotas",
                            "\u0161kot\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Schot",
                            "Schotse"
                        ],
                        "pl": [
                            "Szkot",
                            "Szkotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "escoc\u00eas",
                            "escocesa"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0160k\u020dt"
                        ],
                        "sv": [
                            "skotte"
                        ],
                        "cs": [
                            "Skot",
                            "Skotka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Skot\u00e4nan",
                            "Skot\u00e4nan",
                            "Skot\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00c9cossaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schottin"
                        ],
                        "en": [
                            "Scotswoman"
                        ],
                        "es": [
                            "escocesa"
                        ],
                        "it": [
                            "scozzese"
                        ],
                        "pt": [
                            "escocesa"
                        ],
                        "cs": [
                            "Skotka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9cossaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9cossaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cosyst\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ekostelsel"
                        ],
                        "sq": [
                            "ekosistemi"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00d6kosystem"
                        ],
                        "en": [
                            "ecosystem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0628\u064a\u0626\u064a"
                        ],
                        "an": [
                            "ecosistema"
                        ],
                        "ast": [
                            "ecosistema"
                        ],
                        "az": [
                            "ekosistem"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekosistema"
                        ],
                        "bs": [
                            "ekosistem"
                        ],
                        "br": [
                            "ekoreizhiad"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecosistema"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u6001\u7cfb\u7edf"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekosustav",
                            "ekosistem"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8kosystem"
                        ],
                        "es": [
                            "ecosistema"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekosistemo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kos\u00fcsteem"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekosysteemi"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9iceach\u00f3ras"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecosistema"
                        ],
                        "cy": [
                            "ecosystem"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6kosziszt\u00e9ma"
                        ],
                        "io": [
                            "ekosistemo"
                        ],
                        "id": [
                            "ekosistem"
                        ],
                        "is": [
                            "vistkerfi"
                        ],
                        "it": [
                            "ecosistema"
                        ],
                        "jv": [
                            "\u00e9kosistem"
                        ],
                        "ku": [
                            "ekos\u00eestem"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekosist\u0113ma"
                        ],
                        "li": [
                            "ecost\u00e8lsel",
                            "ecosysteem"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekosistema"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ecosystem"
                        ],
                        "ms": [
                            "ekosistem"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecosysteem"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8kosystem"
                        ],
                        "oc": [
                            "ecosist\u00e8ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekosystem"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecossistema"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecosistem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ekosistem"
                        ],
                        "sk": [
                            "ekosyst\u00e9m"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekosistem"
                        ],
                        "su": [
                            "\u00e9kosistem"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekosystem"
                        ],
                        "tl": [
                            "ekosistema"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekosyst\u00e9m"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekosistem"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ec7 sinh th\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cosyst\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cosyst\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cotaxe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umweltsteuer"
                        ],
                        "en": [
                            "ecotax",
                            "ecological tax",
                            "environmental tax",
                            "green tax",
                            "greentax"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8n afgift"
                        ],
                        "es": [
                            "ecotasa"
                        ],
                        "it": [
                            "ecotassa"
                        ],
                        "pt": [
                            "tributo ambiental"
                        ],
                        "sv": [
                            "milj\u00f6skatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cotaxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cotaxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coterrorisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6koterrorismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ecoterrorism"
                        ],
                        "az": [
                            "ekoloji terror"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8koterrorisme"
                        ],
                        "es": [
                            "ecoterrorismo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6koterrorism"
                        ],
                        "it": [
                            "ecoterrorismo"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekoterorizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecoterrorisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekoterroryzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecoterrorismo"
                        ],
                        "sk": [
                            "ekoterorizmus",
                            "zelen\u00fd terorizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekoterrorism"
                        ],
                        "tl": [
                            "ekoterorismo",
                            "terorismong lunti"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekoterorismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coterrorisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coterrorismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cotone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6koton"
                        ],
                        "en": [
                            "ecotone"
                        ],
                        "bs": [
                            "ekoton"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecot\u00f2"
                        ],
                        "da": [
                            "randzone"
                        ],
                        "es": [
                            "ecotono"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kotoon",
                            "\u00f6koton"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekotoni"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6koton"
                        ],
                        "it": [
                            "ecotono"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecotoon",
                            "randzone"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8koton",
                            "ekoton",
                            "randsone"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekoton"
                        ],
                        "pt": [
                            "ec\u00f3tono"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecoton"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekoton"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekoton"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekoton"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cotone": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cotones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cotope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kotop"
                        ],
                        "en": [
                            "ecotope"
                        ],
                        "bs": [
                            "ekotop"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8kotop"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kotoop"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecotoop"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekotop"
                        ],
                        "uk": [
                            "e\u043a\u043e\u0442\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cotope": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cotopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cotourisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ekotoerisme"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00d6kotourismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ecotourism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0628\u064a\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "ekoturizm"
                        ],
                        "bs": [
                            "eko turizam"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecoturisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekolo\u0161ki turizam"
                        ],
                        "es": [
                            "ecoturismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekoturismo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6koturism"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekomatkailu",
                            "ekoturismi"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6koturizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "ekowisata",
                            "ekoturisme"
                        ],
                        "is": [
                            "visth\u00e6f fer\u00f0amennska"
                        ],
                        "it": [
                            "ecoturismo"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekot\u016brisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekoturizmas"
                        ],
                        "ms": [
                            "ekopelancongan"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecotoerisme"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8koturisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekoturystyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecoturismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecoturism"
                        ],
                        "sh": [
                            "turizam"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekoturism"
                        ],
                        "tl": [
                            "ekoturismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekoturistika"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekoturizm"
                        ],
                        "vi": [
                            "du l\u1ecbch sinh th\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cotourisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cotourismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cotoxicologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kotoxikologie"
                        ],
                        "en": [
                            "ecotoxicology"
                        ],
                        "bs": [
                            "ekotoksikologija"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecotoxicologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekotoksikologija"
                        ],
                        "es": [
                            "ecotoxicolog\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kotoksikoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekotoksikologia"
                        ],
                        "it": [
                            "ecotossicologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u74b0\u5883\u6bd2\u6027\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekotoksikolo\u0123ija"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8kotoksikologi"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecotoxicologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecotoxicologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekotoksikoloji"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cotype": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kotyp"
                        ],
                        "en": [
                            "ecotype"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekotipo"
                        ],
                        "bs": [
                            "ekotip"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8kotype"
                        ],
                        "es": [
                            "ecotipo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekotipo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6kot\u00fc\u00fcp"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekotyyppi"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9icit\u00edopa"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6kot\u00edpus"
                        ],
                        "it": [
                            "ecotipo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecotype"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekotyp"
                        ],
                        "pt": [
                            "ec\u00f3tipo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecotip"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekotip"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekotyp"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u043e\u0442\u0438\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cotype": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cotypes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coulement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abfluss",
                            "Ablauf"
                        ],
                        "en": [
                            "flow"
                        ],
                        "da": [
                            "afl\u00f8b"
                        ],
                        "io": [
                            "ekfluo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escoamento"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coulement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coulements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coute": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d'\u00e9couter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "listening"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzuera"
                        ],
                        "io": [
                            "askolto"
                        ],
                        "pt": [
                            "escuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coute": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cordage attach\u00e9 au coin inf\u00e9rieur d\u2019une voile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schothorn"
                        ],
                        "en": [
                            "tack"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskota"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "escota"
                        ],
                        "fi": [
                            "halssi"
                        ],
                        "it": [
                            "scotta"
                        ],
                        "pt": [
                            "escota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coute": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9couter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "luister",
                            "luister naar",
                            "beluister"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebgjoj"
                        ],
                        "de": [
                            "anh\u00f6ren",
                            "aushorchen",
                            "zuh\u00f6ren",
                            "hinh\u00f6ren",
                            "lauschen",
                            "h\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "listen",
                            "listen to"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "dinl\u0259m\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "selaou"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "escoltar",
                            "auscultar",
                            "exaudir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u542c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4e3\ub2e4",
                            "\uacbd\uccad\ud558\ub2e4",
                            "\uadc0\uae30\uc6b8\uc774\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "ascult\u00e0",
                            "st\u00e0 \u00e0 sente"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u0161ati"
                        ],
                        "da": [
                            "lytte",
                            "lytte til"
                        ],
                        "es": [
                            "escuchar"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dskulti"
                        ],
                        "et": [
                            "kuulama"
                        ],
                        "fo": [
                            "lurta"
                        ],
                        "fy": [
                            "beharkje",
                            "harkje"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e9isd"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9ist"
                        ],
                        "gl": [
                            "atender"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10db\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "hallgat"
                        ],
                        "io": [
                            "askoltar"
                        ],
                        "is": [
                            "hlusta"
                        ],
                        "it": [
                            "ascoltare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u805e\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u04a3\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "guhdar\u00ee kirin"
                        ],
                        "la": [
                            "ausculto"
                        ],
                        "lv": [
                            "klaus\u012bties"
                        ],
                        "ln": [
                            "koyoka"
                        ],
                        "lt": [
                            "klausyti"
                        ],
                        "mg": [
                            "mihaino",
                            "mitandregny"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhoren",
                            "luisteren",
                            "beluisteren",
                            "toehoren",
                            "toeluisteren"
                        ],
                        "no": [
                            "lytta"
                        ],
                        "oc": [
                            "escotar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0634 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142ucha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dar aten\u00e7\u00e3o a",
                            "escutar",
                            "ouvir"
                        ],
                        "ro": [
                            "asculta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u010d\u00fava\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "poslu\u0161ati"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6ra",
                            "lyssna",
                            "\u00e5h\u00f6ra"
                        ],
                        "tl": [
                            "makin\u00edg"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslouchat"
                        ],
                        "tr": [
                            "dinlemek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "nghe"
                        ],
                        "zu": [
                            "lalela"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire attention, pr\u00eater l\u2019oreille pour entendre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lauschen",
                            "zuh\u00f6ren"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0645\u0639",
                            "istama\u02bfa \u0625\u0644\u0649"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuunnella"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0433\u0443\u0443"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusikiliza"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u044b\u04a3\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "di\u0148lemek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0443\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Donner quelque croyance, quelque consentement \u00e0 ce qu\u2019une personne propose, prendre plaisir \u00e0 l\u2019entendre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00f6ren auf"
                        ],
                        "en": [
                            "hearken",
                            "listen to"
                        ],
                        "nl": [
                            "luisteren naar"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8re p\u00e5",
                            "lytte til"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusikiliza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cout\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schulthei\u00df"
                        ],
                        "hu": [
                            "solt\u00e9sz"
                        ],
                        "it": [
                            "scoltetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "so\u0142tys"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161oltys"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cout\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cout\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9couteur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil pour \u00e9couter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopfh\u00f6rer",
                            "H\u00f6rer"
                        ],
                        "en": [
                            "earphone",
                            "earpiece",
                            "receiver",
                            "earbud"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0635\u0648\u0635\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "auricular"
                        ],
                        "es": [
                            "auricular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "askoltanto"
                        ],
                        "it": [
                            "cuffietta"
                        ],
                        "oc": [
                            "escotador"
                        ],
                        "cs": [
                            "sluch\u00e1tko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9couteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9couteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9coutille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fallt\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "hatch",
                            "hatchway"
                        ],
                        "br": [
                            "skoutilh"
                        ],
                        "es": [
                            "escotilla"
                        ],
                        "gl": [
                            "zap\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03b2\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "osteriggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "luikgat"
                        ],
                        "oc": [
                            "escotilha"
                        ],
                        "pt": [
                            "escotilha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u044e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03b2\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9coutille": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9coutilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9couvillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "swab"
                        ],
                        "co": [
                            "mondulu"
                        ],
                        "eo": [
                            "skovelo"
                        ],
                        "io": [
                            "skovelo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0451\u0440\u0448\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9couvillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9couvillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9covillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ekodorp"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00d6kosiedlung",
                            "\u00d6kodorf"
                        ],
                        "en": [
                            "ecovillage"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekoherrixka"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecovila"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekoselo"
                        ],
                        "es": [
                            "ecoaldea"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekovila\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6koasum"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekokyl\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecoaldea"
                        ],
                        "it": [
                            "ecovillaggio"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekokaimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecodorp"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekowioska"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecovila"
                        ],
                        "sh": [
                            "ekoselo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekoby"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekovesni\u010dka"
                        ],
                        "uk": [
                            "e\u043a\u043e\u0441\u0435\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9covillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9covillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cozone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6kozone"
                        ],
                        "en": [
                            "ecozone",
                            "biogeographic realm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u064a\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekozona"
                        ],
                        "ca": [
                            "ecozona"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u7269\u5730\u7406\u5206\u5e03\u533a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0dd\ubb3c \uc9c0\ub9ac\uad6c"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8kozone"
                        ],
                        "es": [
                            "ecozona"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekozono"
                        ],
                        "et": [
                            "riikkond"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4inmaantieteellinen alue"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecozona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "it": [
                            "ecozona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7269\u5730\u7406\u533a"
                        ],
                        "lv": [
                            "bio\u0123eogr\u0101fiskais apgabals"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecozone"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8kosone"
                        ],
                        "pl": [
                            "krainy zoogeograficzne"
                        ],
                        "pt": [
                            "biorregi\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "djurgeografisk region"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u043e\u0437\u043e\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cozone": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cozones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crabouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zerdr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "crush"
                        ],
                        "es": [
                            "machacar"
                        ],
                        "gl": [
                            "chafar",
                            "esmagar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbrijzelen",
                            "vermorzelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cran": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tableau sur lequel sont projet\u00e9es des images",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leinwand"
                        ],
                        "en": [
                            "screen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0634\u0647"
                        ],
                        "az": [
                            "ekran"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e9cran"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c4f\u5e55"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "ia": [
                            "ecran"
                        ],
                        "no": [
                            "skjerm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06a9\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecr\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "pl\u00e1tno"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rm"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00e1tno"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9riph\u00e9rique permettant de visualiser les informations d\u2019un ordinateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bildschirm",
                            "Monitor",
                            "Display"
                        ],
                        "en": [
                            "monitor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0634\u0647"
                        ],
                        "es": [
                            "pantalla"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00f6",
                            "ruutu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b8\u03cc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "ia": [
                            "ecran",
                            "monitor"
                        ],
                        "it": [
                            "schermo"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldscherm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06a9\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecr\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "obrazovka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bildsk\u00e4rm",
                            "sk\u00e4rm"
                        ],
                        "cs": [
                            "obrazovka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "ekran",
                            "zaslon"
                        ],
                        "es": [
                            "pantalla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekrano"
                        ],
                        "io": [
                            "skreno"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cran": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9craser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aplatir, briser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zertreten",
                            "zerdr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "crush",
                            "smash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062d\u0642",
                            "\u062f\u0647\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259zm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "flastra\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclaparar"
                        ],
                        "es": [
                            "aplastar",
                            "atropellar"
                        ],
                        "io": [
                            "aplastar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggilas"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "finola"
                        ],
                        "oc": [
                            "espotir",
                            "esclafar"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmagar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "drtit",
                            "rozdrtit"
                        ],
                        "tr": [
                            "ezmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9truire, an\u00e9antir, r\u00e9duire \u00e0 rien",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crush"
                        ],
                        "da": [
                            "knuse",
                            "tilintetg\u00f8re"
                        ],
                        "no": [
                            "knuse"
                        ],
                        "oc": [
                            "espotir",
                            "anequelir",
                            "aclapar",
                            "esclafar"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7i\u011fnemek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "heurter violemment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "krachen",
                            "anprallen"
                        ],
                        "en": [
                            "crash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0637\u0645"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b0\u649e",
                            "\u5760\u6bc1",
                            "\u6454\u574f",
                            "\u6454\u4f24"
                        ],
                        "es": [
                            "chocar",
                            "estrellarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00f6rm\u00e4t\u00e4",
                            "romahtaa",
                            "sortua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u885d\u7a81\u3059\u308b",
                            "\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3059\u308b"
                        ],
                        "oc": [
                            "espotir",
                            "esclafar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u0440\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0433\u0440\u043e\u0445\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enregistrer un contenu en supprimant le contenu ant\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "overwrite"
                        ],
                        "br": [
                            "flastra\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "overskrive"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrescribir"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "espotir",
                            "esclafar",
                            "subrescriure"
                        ],
                        "ro": [
                            "suprascriere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cr\u00e9m\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skimmed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u812b\u8102\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "descremada"
                        ],
                        "it": [
                            "scremato"
                        ],
                        "cs": [
                            "odtu\u010dn\u011bn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cr\u00e9m\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crevisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crustac\u00e9",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Astacus"
                        ],
                        "af": [
                            "kreef"
                        ],
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "crayfish"
                        ],
                        "ca": [
                            "cranc",
                            "cranc de riu"
                        ],
                        "da": [
                            "krebs"
                        ],
                        "es": [
                            "cangrejo",
                            "cangrejo de r\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kankro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1arkrabbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "rapu"
                        ],
                        "io": [
                            "kankro"
                        ],
                        "id": [
                            "udang karang"
                        ],
                        "ia": [
                            "cambaro"
                        ],
                        "it": [
                            "gambero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u044f\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "cancer"
                        ],
                        "nl": [
                            "kreeft",
                            "rivierkreeft",
                            "zoetwaterkreeft"
                        ],
                        "no": [
                            "kreps"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarabissa",
                            "escaravissa",
                            "gravissa",
                            "engravissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "rak"
                        ],
                        "pt": [
                            "lagostim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4fta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "tk": [
                            "le\u0148\u0148e\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crevisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crevisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "escriny"
                        ],
                        "it": [
                            "scrigno"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrinh"
                        ],
                        "pt": [
                            "escr\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "scrin"
                        ],
                        "wa": [
                            "scrin",
                            "scrinea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crin": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9er une repr\u00e9sentation \u00e0 l\u2019aide de symboles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skryf"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkruaj",
                            "shkruan"
                        ],
                        "de": [
                            "schreiben",
                            "abfassen",
                            "verfassen"
                        ],
                        "en": [
                            "write",
                            "compose",
                            "create"
                        ],
                        "ang": [
                            "writan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "yazmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "idatzi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u0430\u0446\u044c",
                            "\u043f\u0438\u0448\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skriva\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0448\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5199"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc4f0\ub2e4",
                            "\uc801\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "pisati"
                        ],
                        "da": [
                            "skrive"
                        ],
                        "es": [
                            "escribir"
                        ],
                        "eo": [
                            "skribi"
                        ],
                        "et": [
                            "kirjutama"
                        ],
                        "fo": [
                            "skriva",
                            "seta saman",
                            "skriva"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaa",
                            "laatia"
                        ],
                        "fy": [
                            "skriuwe"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgr\u00ecobh"
                        ],
                        "ga": [
                            "scr\u00edobh"
                        ],
                        "gl": [
                            "escribir"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgrifennu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pisa\u0107"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "skribar"
                        ],
                        "id": [
                            "menulis"
                        ],
                        "ia": [
                            "scriber"
                        ],
                        "is": [
                            "rita",
                            "skrifa"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f8\u304f"
                        ],
                        "csb": [
                            "napisz"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "andika"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scr\u012bb\u014d"
                        ],
                        "lv": [
                            "rakst\u012bt"
                        ],
                        "ln": [
                            "koma"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161yti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u0448\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "tulis"
                        ],
                        "mt": [
                            "kiteb"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijven"
                        ],
                        "no": [
                            "skrive"
                        ],
                        "oc": [
                            "escriure",
                            "escr\u00edver"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u064a\u0627\u0632\u0645\u0627\u0642",
                            "\u064a\u06d0\u0632\u0649\u0634"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0634\u062a\u0646",
                            "\u06a9\u062a\u0627\u0628\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "pisa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrever",
                            "compor"
                        ],
                        "ro": [
                            "compune",
                            "crea",
                            "scrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00edsa\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "pisati"
                        ],
                        "sv": [
                            "skriva"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u0438\u0448\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "sum\u00falat"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0437\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "ps\u00e1t"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yazmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdazmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u1ebft"
                        ],
                        "wa": [
                            "scrire"
                        ],
                        "zu": [
                            "bhala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Communiquer des paroles\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schreiben"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03c9 \u03c3\u03b5"
                        ],
                        "ia": [
                            "scriber"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivere a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijven",
                            "opschrijven"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "skriva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Composer de la musique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u064a\u0624\u0644\u0641"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijven",
                            "componeren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "skriva",
                            "komponera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exercer le m\u00e9tier d\u2019auteur\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u064a\u0624\u0644\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "crear",
                            "produir"
                        ],
                        "eo": [
                            "verki"
                        ],
                        "ia": [
                            "scriber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8457\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijven",
                            "stellen",
                            "opstellen",
                            "scheppen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "skriva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9crit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "recouvert de signes graphiques intelligibles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "written"
                        ],
                        "ca": [
                            "escrit"
                        ],
                        "es": [
                            "escrito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c0\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "skribala"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschreven"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrich",
                            "escrit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "psan\u00fd",
                            "p\u00edsemn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9crits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9crite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9crites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "document r\u00e9dig\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skript"
                        ],
                        "en": [
                            "writing",
                            "script"
                        ],
                        "ca": [
                            "escrit"
                        ],
                        "es": [
                            "escrito"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoitus"
                        ],
                        "io": [
                            "skribajo"
                        ],
                        "it": [
                            "scritto"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrich",
                            "escrit"
                        ],
                        "pl": [
                            "pismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrito",
                            "texto"
                        ],
                        "cs": [
                            "spis",
                            "p\u00edsemnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crit": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9criteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inscription",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kleiner Anschlag",
                            "kleiner Anschlagzettel"
                        ],
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazkun"
                        ],
                        "eo": [
                            "afi\u015deto"
                        ],
                        "io": [
                            "afisho"
                        ],
                        "it": [
                            "cartello"
                        ],
                        "pt": [
                            "letreiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9criteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9criteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9criture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proc\u00e9d\u00e9 permettant de repr\u00e9senter un langage.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shkrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Schrift"
                        ],
                        "en": [
                            "writing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0563\u056b\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "yaz\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazketa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "skritur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc790",
                            "\uc4f0\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "pisanje"
                        ],
                        "da": [
                            "skrift"
                        ],
                        "es": [
                            "escritura"
                        ],
                        "eo": [
                            "skriboj"
                        ],
                        "et": [
                            "kiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaminen",
                            "kirjoitus"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgr\u00ecobhadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "scr\u00edbhneoireacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "escrita"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgrifen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d9\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edr\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "skribo"
                        ],
                        "id": [
                            "aksara",
                            "tulisan"
                        ],
                        "it": [
                            "scrittura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u5b57",
                            "\u7b46\u8a18"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scriptura"
                        ],
                        "lv": [
                            "rakst\u012b\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161ymas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u0448\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "tulisan"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0438\u0447\u0438\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrift"
                        ],
                        "no": [
                            "skrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "escritura"
                        ],
                        "uz": [
                            "yozuv"
                        ],
                        "pl": [
                            "pismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escritura",
                            "escrita"
                        ],
                        "ro": [
                            "scriere",
                            "scris"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00edsmo"
                        ],
                        "sl": [
                            "pisava"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrift"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsmo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaz\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1eef vi\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9criture": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9critures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crivain": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skrywer"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkrimtar"
                        ],
                        "de": [
                            "Schriftsteller",
                            "Autor"
                        ],
                        "en": [
                            "writer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u062a\u0628",
                            "\u0645\u0624\u0644\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u0578\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "yaz\u0131\u00e7\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazle"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0456\u043a",
                            "\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skrivagner",
                            "skriver"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptor",
                            "escriptora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u5bb6",
                            "\u6587\u5b66\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "pisac",
                            "knji\u017eevnik"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatter"
                        ],
                        "es": [
                            "escritor",
                            "escritora"
                        ],
                        "eo": [
                            "verkisto",
                            "verkistino"
                        ],
                        "et": [
                            "kirjanik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaja"
                        ],
                        "gd": [
                            "scr\u00ecobhadair"
                        ],
                        "ga": [
                            "scr\u00edbhneoir"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgrifennwr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d4\u10e0\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2",
                            "\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "marubuci"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e4\u05e8",
                            "\u05e1\u05d5\u05e4\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916\u0915"
                        ],
                        "io": [
                            "autoro",
                            "literaturisto"
                        ],
                        "id": [
                            "penulis",
                            "pengarang"
                        ],
                        "ia": [
                            "scriptor"
                        ],
                        "is": [
                            "rith\u00f6fundur"
                        ],
                        "it": [
                            "scrittore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u5bb6",
                            "\u7269\u66f8\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443\u0448\u044b",
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u043c\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0443\u0443\u0447\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scriptor",
                            "scriptrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "rakstnieks"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161ytojas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "penulis",
                            "pengarang"
                        ],
                        "mt": [
                            "kittieb"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijver",
                            "schrijfster",
                            "auteur"
                        ],
                        "no": [
                            "forfatter",
                            "skribent"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrivan"
                        ],
                        "uz": [
                            "yozufchi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pisarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "escritor",
                            "escritora"
                        ],
                        "ro": [
                            "scriitor",
                            "scriitoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "spisovate\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "pisatelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "skribent",
                            "f\u00f6rfattare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0437\u0443\u0447\u044b",
                            "\u04d9\u0434\u0438\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "spisovatel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcellif",
                            "yazar"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdazyjy"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 v\u0103n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crivain": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crivains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crivaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shkrimtare"
                        ],
                        "de": [
                            "Schriftstellerin"
                        ],
                        "en": [
                            "writer",
                            "writeress",
                            "writress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u044c\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skrivagnerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u4f5c\u5bb6"
                        ],
                        "es": [
                            "escritora"
                        ],
                        "eo": [
                            "verkistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "naiskirjailija"
                        ],
                        "gl": [
                            "escritora"
                        ],
                        "io": [
                            "skriptistino"
                        ],
                        "it": [
                            "scrittrice"
                        ],
                        "la": [
                            "scriptrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "rakstniece"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schr\u00ebftstellerin"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijfster"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrivana"
                        ],
                        "pl": [
                            "pisarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "escritora"
                        ],
                        "ro": [
                            "scriitoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u0459\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "pisateljica"
                        ],
                        "cs": [
                            "spisovatelka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crivaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crivaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crou": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce d\u2019assemblage m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schraubenmutter",
                            "Mutter"
                        ],
                        "en": [
                            "nut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0645\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "azkoin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "femella",
                            "rosca"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8trik"
                        ],
                        "es": [
                            "tuerca"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dra\u016dbingo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00favur\u00f3gv",
                            "holskr\u00fava",
                            "m\u00f8trikur"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "skrubino"
                        ],
                        "id": [
                            "mur"
                        ],
                        "it": [
                            "dado",
                            "madrevite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "moer",
                            "schroefmoer",
                            "moerschroef"
                        ],
                        "no": [
                            "mutter"
                        ],
                        "oc": [
                            "escrofa"
                        ],
                        "pt": [
                            "porca"
                        ],
                        "ro": [
                            "piuli\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skruvmutter",
                            "mutter"
                        ],
                        "cs": [
                            "matice"
                        ],
                        "tr": [
                            "somun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crou": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crouelles": [
        {
            "type": "Forme de nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skrofulose"
                        ],
                        "en": [
                            "scrofula"
                        ],
                        "br": [
                            "roue"
                        ],
                        "ca": [
                            "escr\u00f2fula"
                        ],
                        "es": [
                            "escr\u00f3fula"
                        ],
                        "io": [
                            "scrofulo"
                        ],
                        "it": [
                            "scrofola"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5 sint Marcou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crouelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crouelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crouissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaltumformung"
                        ],
                        "en": [
                            "work hardening",
                            "strain hardening"
                        ],
                        "br": [
                            "fetizadur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03c4\u03c1\u03ac\u03c7\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7",
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03c3\u03ba\u03bb\u03ae\u03c1\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "incrudimento"
                        ],
                        "pt": [
                            "encruamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u043b\u0451\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9crouissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9crouissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9crouler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tomber en s\u2019affaissant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einst\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "derribar"
                        ],
                        "eo": [
                            "disfali"
                        ],
                        "it": [
                            "crollare"
                        ],
                        "nl": [
                            "instorten"
                        ],
                        "pt": [
                            "cair"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ecstasy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ecstasy",
                            "XTC"
                        ],
                        "en": [
                            "ecstasy",
                            "E",
                            "X",
                            "XTC"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d1\uc2a4\ud130\uc2dc"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9xtasis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b9\u30bf\u30b7\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ecstasy": [
                    "Singulier"
                ],
                "ecstasys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ectasien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ectasium"
                        ],
                        "en": [
                            "Ectasian"
                        ],
                        "br": [
                            "Ektasieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ectasi\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ef6\u5c55\u7eaa"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ektazio"
                        ],
                        "it": [
                            "Ectasiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30bf\u30b7\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ectasium"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ektas"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ectasiano"
                        ],
                        "sh": [
                            "Ektazij"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Ectasis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Armure\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schild"
                        ],
                        "en": [
                            "shield"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkutu"
                        ],
                        "br": [
                            "skoed"
                        ],
                        "ca": [
                            "escut"
                        ],
                        "da": [
                            "skjold"
                        ],
                        "es": [
                            "escudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dildo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kilpi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c0\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pajzs"
                        ],
                        "io": [
                            "shildo"
                        ],
                        "ia": [
                            "scuto"
                        ],
                        "it": [
                            "scudo"
                        ],
                        "la": [
                            "scutum"
                        ],
                        "nl": [
                            "schild"
                        ],
                        "no": [
                            "skjold"
                        ],
                        "oc": [
                            "escut"
                        ],
                        "pl": [
                            "tarcza"
                        ],
                        "pt": [
                            "escudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "scut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161\u010dit"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00f6ld"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u00edt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Armoiries\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coat of arms"
                        ],
                        "eo": [
                            "blazon\u015dildo"
                        ],
                        "io": [
                            "skudo"
                        ],
                        "ia": [
                            "scuto",
                            "blason"
                        ],
                        "it": [
                            "scudo"
                        ],
                        "oc": [
                            "escut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Monnaie\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "\u00e9cu"
                        ],
                        "br": [
                            "skoed"
                        ],
                        "es": [
                            "escudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eskudo"
                        ],
                        "io": [
                            "skudo"
                        ],
                        "ia": [
                            "\u00e9cu"
                        ],
                        "it": [
                            "scudo"
                        ],
                        "nrm": [
                            "\u00e9tchu"
                        ],
                        "oc": [
                            "escut"
                        ],
                        "ro": [
                            "moned\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u044e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cu": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cubier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kl\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "hawsehole",
                            "hawse"
                        ],
                        "br": [
                            "skobank"
                        ],
                        "es": [
                            "escob\u00e9n"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4ke"
                        ],
                        "nl": [
                            "kluisgat"
                        ],
                        "pt": [
                            "escov\u00e9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cubier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cubiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cueil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rocher ou autre obstacle naturel en mer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klippe",
                            "Riff"
                        ],
                        "en": [
                            "reef",
                            "skerry"
                        ],
                        "eu": [
                            "uharri",
                            "banku",
                            "arrezife"
                        ],
                        "es": [
                            "escollo"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kari",
                            "riutta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "brizanto"
                        ],
                        "it": [
                            "scoglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "klip",
                            "rif"
                        ],
                        "oc": [
                            "escu\u00e8lh",
                            "somal"
                        ],
                        "pt": [
                            "escolho",
                            "recife"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0438\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faskal\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Obstacle au sens figur\u00e9\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pitfall"
                        ],
                        "eu": [
                            "oztopo"
                        ],
                        "es": [
                            "escollo"
                        ],
                        "eo": [
                            "stumblilo"
                        ],
                        "it": [
                            "scoglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "klip"
                        ],
                        "oc": [
                            "escu\u00e8lh"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faskal\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cueil": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cueils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cuelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcssel",
                            "Schale"
                        ],
                        "en": [
                            "bowl"
                        ],
                        "br": [
                            "skudell"
                        ],
                        "es": [
                            "plato"
                        ],
                        "nl": [
                            "kom"
                        ],
                        "pt": [
                            "tigela"
                        ],
                        "ro": [
                            "oal\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cuelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cuelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gischt",
                            "Schaum"
                        ],
                        "en": [
                            "foam",
                            "froth",
                            "scum",
                            "spume",
                            "lather"
                        ],
                        "ang": [
                            "fam"
                        ],
                        "eu": [
                            "apar",
                            "hagun",
                            "arrapo",
                            "bits"
                        ],
                        "ca": [
                            "escuma",
                            "espuma",
                            "bromera"
                        ],
                        "hr": [
                            "pjena"
                        ],
                        "da": [
                            "skum"
                        ],
                        "es": [
                            "espuma"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015da\u016dmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fro\u00f0a",
                            "sk\u00fam"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaahto"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbs",
                            "skom"
                        ],
                        "cy": [
                            "ewyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "spumo"
                        ],
                        "it": [
                            "schiuma",
                            "spuma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuim"
                        ],
                        "oc": [
                            "escuma",
                            "bruma"
                        ],
                        "pt": [
                            "espuma",
                            "escuma"
                        ],
                        "ro": [
                            "spum\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pena"
                        ],
                        "sv": [
                            "fradga",
                            "l\u00f6dder",
                            "skum"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bna"
                        ],
                        "wa": [
                            "schome"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cume": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire de l\u2019\u00e9cume",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "eonenna\u00f1",
                            "eonenni\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015da\u016dmi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03c6\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "spumifar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0456\u043a\u0442\u0435\u043d\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "escumar",
                            "escrumar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9cumoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skimmer"
                        ],
                        "ca": [
                            "escumadora"
                        ],
                        "co": [
                            "m\u00e8scula"
                        ],
                        "it": [
                            "schiumarola"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuimspaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "szum\u00f3wka"
                        ],
                        "ro": [
                            "spumier\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cumoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cumoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cureuil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petit rongeur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eekhoring",
                            "eekhorinkie"
                        ],
                        "sq": [
                            "ket\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Eichh\u00f6rnchen",
                            "Eichhorn",
                            "H\u00f6rnchen"
                        ],
                        "en": [
                            "squirrel"
                        ],
                        "ang": [
                            "acweorna"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "an": [
                            "esquirg\u00fcelo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056f\u0575\u0578\u0582\u057c"
                        ],
                        "ast": [
                            "esquilu"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u04d9l\u04d9"
                        ],
                        "eu": [
                            "katagorri",
                            "urtxintxa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0430\u0432\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "vjeverica"
                        ],
                        "br": [
                            "gwi\u00f1ver",
                            "koad",
                            "koad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquirol"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13cc\u13b3\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u677e\u9f20",
                            "\u6817\u9f20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub78c\uc950"
                        ],
                        "co": [
                            "scurriolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjeverica"
                        ],
                        "da": [
                            "egern"
                        ],
                        "es": [
                            "ardilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "sciuro"
                        ],
                        "et": [
                            "orav"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00edkorni"
                        ],
                        "fi": [
                            "orava"
                        ],
                        "fy": [
                            "iikhoarn",
                            "iikhoarntsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "fe\u00f2rag"
                        ],
                        "ga": [
                            "iora",
                            "madra crainn"
                        ],
                        "gl": [
                            "esqu\u00edo"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwiwer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10e7\u10d5\u10d8",
                            "\u10ea\u10d8\u10e7\u10d5\u10d8\u10e1\u10d4\u10d1\u10e0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03af\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "kurege"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wjewjer\u010dka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e0\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00f3kus"
                        ],
                        "io": [
                            "skurelo"
                        ],
                        "id": [
                            "bajing"
                        ],
                        "ia": [
                            "sciuro",
                            "scuriolo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edkorni"
                        ],
                        "it": [
                            "scoiattolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0442\u0438\u0456\u043d",
                            "\u0442\u0438\u0456\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0633\u06cc\u0645\u06c6\u0631\u0647",
                            "pil\u00fbr",
                            "aussi pil\u00ear"
                        ],
                        "la": [
                            "sciurus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101vere"
                        ],
                        "lt": [
                            "voveriniai",
                            "vover\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kaweechelchen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "bajing"
                        ],
                        "mt": [
                            "skwiril"
                        ],
                        "gv": [
                            "roddan biljagh",
                            "fiorag"
                        ],
                        "nl": [
                            "eekhoorn"
                        ],
                        "no": [
                            "ekorn"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquir\u00f2l",
                            "esquir\u00f2u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0646\u062c\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiewi\u00f3rka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquilo",
                            "serelepe"
                        ],
                        "qu": [
                            "waywashi"
                        ],
                        "ro": [
                            "veveri\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0432\u0435\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "scn": [
                            "scoiattulu"
                        ],
                        "sk": [
                            "veverica"
                        ],
                        "sl": [
                            "veverica"
                        ],
                        "so": [
                            "dabagaale",
                            "tukulush"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekorre"
                        ],
                        "sw": [
                            "kindi"
                        ],
                        "ss": [
                            "sh\u00edgwane"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "veverka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24"
                        ],
                        "tr": [
                            "sincap"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "spirou",
                            "skiron"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05f0\u05e2\u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cureuil": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cureuils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9curie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent destin\u00e9 \u00e0 loger des chevaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ahur"
                        ],
                        "de": [
                            "Pferdestall"
                        ],
                        "en": [
                            "stable"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u00f6vl\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "kraou",
                            "kezeg",
                            "marchosi"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavallerissa",
                            "quadra"
                        ],
                        "co": [
                            "stalla"
                        ],
                        "da": [
                            "stald"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadra",
                            "caballeriza"
                        ],
                        "eo": [
                            "stalo",
                            "\u0109evalejo"
                        ],
                        "et": [
                            "tall"
                        ],
                        "fo": [
                            "fj\u00f3s",
                            "stallur",
                            "sk\u00far"
                        ],
                        "fi": [
                            "hevostalli",
                            "talli"
                        ],
                        "gl": [
                            "corte"
                        ],
                        "cy": [
                            "stabl",
                            "ystabl"
                        ],
                        "io": [
                            "kavaleyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kandang kuda",
                            "istal"
                        ],
                        "is": [
                            "hesth\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "scuderia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53a9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442 \u049b\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "axur"
                        ],
                        "la": [
                            "equile",
                            "praesepe"
                        ],
                        "nl": [
                            "paardenstal"
                        ],
                        "no": [
                            "stall"
                        ],
                        "oc": [
                            "escudari\u00e1",
                            "escuderia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalari\u00e7a",
                            "cocheira",
                            "estrebaria"
                        ],
                        "ro": [
                            "grajd de cai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044e\u0448\u043d\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "stajnia"
                        ],
                        "sv": [
                            "stall"
                        ],
                        "cs": [
                            "kon\u00edrna",
                            "ma\u0161tal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9curie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9curies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cusson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9cu d\u2019armoiries, blason",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shield",
                            "escutcheon"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaakuna"
                        ],
                        "ia": [
                            "scuto"
                        ],
                        "it": [
                            "scudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapenschild"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cusson": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cussons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cuyer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gentilhomme qui suivait et accompagnait un chevalier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schildknappe"
                        ],
                        "en": [
                            "squire"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkutari"
                        ],
                        "ca": [
                            "escuder"
                        ],
                        "es": [
                            "escudero"
                        ],
                        "eo": [
                            "varleto"
                        ],
                        "fi": [
                            "aseenkantaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scudiero"
                        ],
                        "la": [
                            "scutigerulus",
                            "armiger"
                        ],
                        "nl": [
                            "schildknaap"
                        ],
                        "oc": [
                            "escud\u00e8r",
                            "escudier",
                            "escudi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "giermek"
                        ],
                        "pt": [
                            "escudeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "scutier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161tolba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cuyer": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cuyers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ecz\u00e9ma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ekzem"
                        ],
                        "en": [
                            "eczema"
                        ],
                        "es": [
                            "eccema"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohtuma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03b6\u03b5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ekc\u00e9ma"
                        ],
                        "io": [
                            "ekzemo"
                        ],
                        "it": [
                            "eczema"
                        ],
                        "nl": [
                            "eczeem"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzema"
                        ],
                        "pt": [
                            "eczema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "utslag",
                            "eksem"
                        ],
                        "tr": [
                            "egzama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ecz\u00e9ma": [
                    "Singulier"
                ],
                "ecz\u00e9mas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9delweiss": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leontopodium alpinum",
                            "alpinum"
                        ],
                        "af": [
                            "edelweiss"
                        ],
                        "de": [
                            "Edelwei\u00df",
                            "Edelweiss"
                        ],
                        "en": [
                            "edelweiss"
                        ],
                        "es": [
                            "flor de las nieves"
                        ],
                        "eo": [
                            "edelvejso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03b2\u03ac\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "havasi gyop\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "Appennino",
                            "stella alpina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u04a3\u043b\u0456\u043a\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "edelweiss"
                        ],
                        "pl": [
                            "szarotka alpejska"
                        ],
                        "pt": [
                            "edelvais"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0439\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0443\u043d\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "edelweiss"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9dent\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pourvu de dents\u00a0; qui les a perdues.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zahnlos"
                        ],
                        "en": [
                            "toothless",
                            "edentulous"
                        ],
                        "br": [
                            "dizant",
                            "dizent"
                        ],
                        "co": [
                            "sdinticatu"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendenta"
                        ],
                        "it": [
                            "sdentato"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandenloos",
                            "edentaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0437\u0443\u0431\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezzub\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezzub\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dent\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9dent\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9dent\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9dent\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9diacarien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ediacarium"
                        ],
                        "en": [
                            "Ediacaran"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57c3\u8fea\u5361\u62c9\u7eaa"
                        ],
                        "it": [
                            "Ediacarano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ediacaran"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ediacarano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9dicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4dikula"
                        ],
                        "en": [
                            "aedicula"
                        ],
                        "io": [
                            "edificeto"
                        ],
                        "it": [
                            "edicola"
                        ],
                        "nl": [
                            "aedicula"
                        ],
                        "oc": [
                            "edicul"
                        ],
                        "pl": [
                            "aedicula"
                        ],
                        "sk": [
                            "edikula"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4dikula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9dicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9difiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "edifying"
                        ],
                        "eo": [
                            "edifa"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ],
                        "it": [
                            "edificante"
                        ],
                        "nl": [
                            "stichtelijk",
                            "verheffend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9difiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9difiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9difiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9difiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9difice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "edifice",
                            "building"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0634\u0623\u0629",
                            "\u0628\u0646\u0627\u0621",
                            "\u0645\u0628\u0646\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraikin"
                        ],
                        "ca": [
                            "edifici"
                        ],
                        "es": [
                            "edificio"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakennus"
                        ],
                        "io": [
                            "edifico"
                        ],
                        "it": [
                            "edificio"
                        ],
                        "oc": [
                            "edifici"
                        ],
                        "pl": [
                            "budynek",
                            "gmach"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9difice": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9difices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9difier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "edify"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "edificar"
                        ],
                        "es": [
                            "edificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "edifi"
                        ],
                        "io": [
                            "konstruktar"
                        ],
                        "oc": [
                            "edificar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Construire, en parlant des \u00e9glises, des palais et de tr\u00e8s grands b\u00e2timents.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "build"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstrui"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kujenga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9dile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Magistrat romain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4dil"
                        ],
                        "en": [
                            "aedile"
                        ],
                        "es": [
                            "edil"
                        ],
                        "it": [
                            "edile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vroede vader",
                            "stadsbestuurder"
                        ],
                        "pt": [
                            "edil"
                        ],
                        "ro": [
                            "edil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0434\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dile": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9diles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9dit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "edik"
                        ],
                        "de": [
                            "Edikt"
                        ],
                        "en": [
                            "edict"
                        ],
                        "ca": [
                            "edicte"
                        ],
                        "es": [
                            "edicto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "edikto"
                        ],
                        "it": [
                            "editto"
                        ],
                        "oc": [
                            "edicte"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9dito",
                            "edito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0434\u0438\u043a\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "edikt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dit": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9dits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9diter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitgee"
                        ],
                        "de": [
                            "herausgeben",
                            "ausgeben",
                            "emittieren",
                            "verlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "publish",
                            "issue",
                            "edit"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u0259\u015fr etm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "argitaratu"
                        ],
                        "ca": [
                            "editar"
                        ],
                        "da": [
                            "udgive"
                        ],
                        "es": [
                            "editar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eldoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "geva \u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "editar"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "emitteren",
                            "uitgeven"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyda\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "editar",
                            "emitir",
                            "proferir",
                            "publicar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9diteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne ou organisation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herausgeber",
                            "Verleger",
                            "Redakteur"
                        ],
                        "en": [
                            "editor"
                        ],
                        "az": [
                            "na\u015fir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u8f91"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3b8\uc9d1\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "editor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10db\u10ea\u10d4\u10db\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "editore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7de8\u96c6\u8005",
                            "\u7de8\u8005"
                        ],
                        "pt": [
                            "editor"
                        ],
                        "ro": [
                            "editor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "nakladatel",
                            "vydavatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9diteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9diteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9dition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Impression, publication et diffusion d\u2019un livre",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "n\u0259\u015fr"
                        ],
                        "ca": [
                            "edici\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "edizione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u044b\u043b\u044b\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgave",
                            "editie"
                        ],
                        "pt": [
                            "edi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "nakladatelstv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgabe"
                        ],
                        "en": [
                            "edition"
                        ],
                        "ca": [
                            "edici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "edici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "eldono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "edito"
                        ],
                        "la": [
                            "editio"
                        ],
                        "sv": [
                            "utg\u00e5va"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dition": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ditorial": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kryeartikull"
                        ],
                        "de": [
                            "Kommentar"
                        ],
                        "en": [
                            "editorial"
                        ],
                        "es": [
                            "editorial"
                        ],
                        "gl": [
                            "editorial"
                        ],
                        "io": [
                            "redaktistala artiklo"
                        ],
                        "id": [
                            "tajuk rencana"
                        ],
                        "it": [
                            "editoriale"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwoord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ditorial": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ditoriaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ditrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui imprime et diffuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herausgeberin",
                            "Redakteurin"
                        ],
                        "en": [
                            "editor",
                            "publisher",
                            "editress",
                            "editrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "editora"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc131 \uc5b8\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "editora"
                        ],
                        "eo": [
                            "redaktistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bc\u03b5\u03bb\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "editrice",
                            "curatrice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Editrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewerkster"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydawczyni"
                        ],
                        "pt": [
                            "editora"
                        ],
                        "ro": [
                            "editoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "urednica"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mhariri wa kike"
                        ],
                        "cs": [
                            "editorka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celle qui corrige et \u00e9tablit le texte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlegerin"
                        ],
                        "es": [
                            "editora"
                        ],
                        "eo": [
                            "eldonistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03cc\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "editrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgeefster"
                        ],
                        "pt": [
                            "editora"
                        ],
                        "ro": [
                            "editoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "zalo\u017enica"
                        ],
                        "cs": [
                            "vydavatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ditrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ditrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9douardien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Edwardisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Edwardian"
                        ],
                        "es": [
                            "eduardiano"
                        ],
                        "it": [
                            "edoardiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "eduardiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9douardien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9douardiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9douardienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9douardiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9dredon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Duvet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiderdaune"
                        ],
                        "en": [
                            "eiderdown",
                            "comforter",
                            "duvet"
                        ],
                        "es": [
                            "edred\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "ederduno"
                        ],
                        "nl": [
                            "dons"
                        ],
                        "no": [
                            "dyne",
                            "dundyne"
                        ],
                        "pt": [
                            "edred\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "duchna",
                            "pe\u0159ina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dredon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9dredons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ducable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "educable"
                        ],
                        "eo": [
                            "edukebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "edukebla"
                        ],
                        "it": [
                            "educabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ducable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ducables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ducateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "educator"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u057d\u057f\u056b\u0561\u0580\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259rbiy\u0259\u00e7i"
                        ],
                        "da": [
                            "underviser"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "edukanto"
                        ],
                        "it": [
                            "educatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "opvoedster"
                        ],
                        "pt": [
                            "educador"
                        ],
                        "cs": [
                            "vychovatel",
                            "vychovatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ducateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ducateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ducation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9lever, de former",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erziehung",
                            "Ausbildung"
                        ],
                        "en": [
                            "education"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259rbiy\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "hezkuntza"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u80b2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\uc721"
                        ],
                        "es": [
                            "educaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "koulutus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10d6\u10e0\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "eduko"
                        ],
                        "it": [
                            "educazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u80b2"
                        ],
                        "nl": [
                            "educatie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0648\u0632\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "edukacja",
                            "wychowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "educa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdchova",
                            "edukace",
                            "vzd\u011bl\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e1o d\u1ee5c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 classer selon le sens",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629",
                            "\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645"
                        ],
                        "id": [
                            "asuh",
                            "asuhan",
                            "pendidikan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d5\u14d0\u14c2\u140a\u1585\u1450\u14d5\u1546\u14c2\u1585"
                        ],
                        "mt": [
                            "edukazzjoni"
                        ],
                        "scn": [
                            "aducazzioni"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppfostran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ducation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ducations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ducatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "educator",
                            "educatrix",
                            "educatress"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259rbiy\u0259\u00e7i"
                        ],
                        "it": [
                            "educatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "educadora"
                        ],
                        "cs": [
                            "vychovatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ducatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ducatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9dulcorant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sweetener"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0648",
                            "\u062d\u0644\u0648"
                        ],
                        "es": [
                            "edulcorante"
                        ],
                        "fi": [
                            "makeutusaine"
                        ],
                        "gl": [
                            "edulcorante"
                        ],
                        "it": [
                            "edulcorante"
                        ],
                        "pt": [
                            "ado\u00e7ante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9dulcorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9dulcorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9duquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Former par l\u2019\u00e9ducation, instruire.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oplei"
                        ],
                        "de": [
                            "aufziehen",
                            "bilden",
                            "erziehen",
                            "z\u00fcchten",
                            "ausbilden",
                            "ziehen",
                            "kultivieren",
                            "anbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "educate",
                            "raise",
                            "rear"
                        ],
                        "eu": [
                            "hezi"
                        ],
                        "br": [
                            "desevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "educar"
                        ],
                        "da": [
                            "opdrage"
                        ],
                        "es": [
                            "educar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eduki"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6ra",
                            "venja",
                            "ala upp"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvattaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03cd\u03c9",
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "edukar"
                        ],
                        "is": [
                            "ala upp"
                        ],
                        "it": [
                            "educare"
                        ],
                        "ku": [
                            "ta\u015fandin",
                            "perwerde",
                            "f\u00ear",
                            "elimandin",
                            "h\u00een",
                            "terbiye"
                        ],
                        "ms": [
                            "mendidik"
                        ],
                        "nl": [
                            "dresseren",
                            "grootbrengen",
                            "kweken",
                            "opleiden",
                            "opvoeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "criar",
                            "educar"
                        ],
                        "ro": [
                            "educa",
                            "cre\u0219te"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppfostra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuelimisha"
                        ],
                        "cs": [
                            "vychovat",
                            "vychov\u00e1vat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9favirenz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Efavirenz"
                        ],
                        "en": [
                            "efavirenz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f9d\u6cd5\u97e6\u4ed1"
                        ],
                        "es": [
                            "efavirenz"
                        ],
                        "pl": [
                            "efawirenz"
                        ],
                        "sl": [
                            "efavirenz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "effacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire dispara\u00eetre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00f6schen",
                            "verblassen",
                            "verwischen"
                        ],
                        "en": [
                            "erase",
                            "delete",
                            "wipe",
                            "wipe off",
                            "clear"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezabatu"
                        ],
                        "br": [
                            "diverka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "esborrar"
                        ],
                        "da": [
                            "slette",
                            "stryge"
                        ],
                        "es": [
                            "borrar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyyhki\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menghapus",
                            "menghilangkan"
                        ],
                        "it": [
                            "cancellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitwissen"
                        ],
                        "oc": [
                            "escafar"
                        ],
                        "pl": [
                            "usuwa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "smazat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "pardonner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergeben"
                        ],
                        "en": [
                            "blot out"
                        ],
                        "da": [
                            "udviske"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitwissen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufuta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afvee",
                            "afveeg",
                            "afwis"
                        ],
                        "eo": [
                            "forvi\u015di"
                        ],
                        "fo": [
                            "turka"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ffeie",
                            "\u00f4fwiskje"
                        ],
                        "io": [
                            "efacar"
                        ],
                        "it": [
                            "cancellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdrogen",
                            "vegen",
                            "afvegen",
                            "wissen",
                            "afwissen",
                            "uitvegen",
                            "uitwissen",
                            "wegvagen",
                            "wegvegen",
                            "wegwissen"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxugar",
                            "limpar",
                            "apagar",
                            "varrer"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219terge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0442\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "zu": [
                            "esula"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "effarement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alarm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "trubleso"
                        ],
                        "it": [
                            "sgomento"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontsteltenis",
                            "schrik",
                            "verwarring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effarement": [
                    "Singulier"
                ],
                "effarements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effaroucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9pouvanter, effrayer et faire fuir.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spook"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcrk\u00fctm\u0259k",
                            "\u00fcrk\u00fctm\u0259k"
                        ],
                        "es": [
                            "asustar",
                            "espantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpafi"
                        ],
                        "it": [
                            "spaventare"
                        ],
                        "ro": [
                            "speria"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "effe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ef"
                        ],
                        "en": [
                            "ef"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ud504"
                        ],
                        "eo": [
                            "fo"
                        ],
                        "it": [
                            "effe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effe": [
                    "Singulier"
                ],
                "effes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a un effet r\u00e9el",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "effektief"
                        ],
                        "de": [
                            "effektiv",
                            "tats\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "effective"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259siredici"
                        ],
                        "br": [
                            "hek"
                        ],
                        "ca": [
                            "efectiu",
                            "efectiva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u6548"
                        ],
                        "da": [
                            "virkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "efectivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "efektiva"
                        ],
                        "fo": [
                            "veruligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "todellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "warber"
                        ],
                        "hu": [
                            "akt\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "fakta"
                        ],
                        "is": [
                            "virkur",
                            "\u00e1rangursr\u00edkur"
                        ],
                        "it": [
                            "effettivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6709\u52b9"
                        ],
                        "ms": [
                            "aktif"
                        ],
                        "nl": [
                            "effectief"
                        ],
                        "pt": [
                            "efectivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nombre de soldats d'une arm\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "size"
                        ],
                        "br": [
                            "niver"
                        ],
                        "ca": [
                            "efectiu"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootte",
                            "aantal",
                            "bezetting"
                        ],
                        "pt": [
                            "efectivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effectif": [
                    "Singulier"
                ],
                "effectifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effectivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9ellement, en confirmation d\u2019une id\u00e9e d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tats\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "effectively",
                            "actually",
                            "really",
                            "in fact"
                        ],
                        "es": [
                            "efectivamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "todella"
                        ],
                        "it": [
                            "effettivamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeczywi\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "efectivamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "effectuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 ex\u00e9cution",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchf\u00fchren",
                            "ausf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "to carry out",
                            "to perform",
                            "to make",
                            "to complete",
                            "to effectuate"
                        ],
                        "es": [
                            "efectuar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvoeren"
                        ],
                        "sv": [
                            "genomf\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "eff\u00e9min\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weibisch"
                        ],
                        "en": [
                            "effeminate",
                            "womanish"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "efeminat",
                            "afemellat"
                        ],
                        "da": [
                            "kvindagtig"
                        ],
                        "es": [
                            "afeminado",
                            "efeminado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03c5\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "wanitaan"
                        ],
                        "it": [
                            "effemminato"
                        ],
                        "la": [
                            "feminatus",
                            "semivir"
                        ],
                        "pl": [
                            "zniewie\u015bcia\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "afeminado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "zo\u017een\u0161ten\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u017een\u0161til\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eff\u00e9min\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eff\u00e9min\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "eff\u00e9min\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "eff\u00e9min\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effervescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bouillonnement accompagn\u00e9 du d\u00e9gagement d\u2019un gaz",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufsch\u00e4umen",
                            "Aufwallen"
                        ],
                        "en": [
                            "effervescence"
                        ],
                        "br": [
                            "bouilh"
                        ],
                        "es": [
                            "efervescencia"
                        ],
                        "it": [
                            "effervescenza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9motion vive et passag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufbruchstimmung",
                            "Aufbrausen",
                            "Erregung",
                            "Unruhe"
                        ],
                        "en": [
                            "effervescence"
                        ],
                        "br": [
                            "birvilh"
                        ],
                        "es": [
                            "efervescencia"
                        ],
                        "pt": [
                            "efervesc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effervescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "effervescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui est produit par quelque cause (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Effekt"
                        ],
                        "en": [
                            "effect"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6548\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6a8\uacfc"
                        ],
                        "da": [
                            "virkning",
                            "resultat",
                            "effekt"
                        ],
                        "id": [
                            "imbas"
                        ],
                        "it": [
                            "effetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52b9\u679c"
                        ],
                        "ro": [
                            "efect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effet": [
                    "Singulier"
                ],
                "effets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "efficace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui produit son effet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "efica\u00e7"
                        ],
                        "de": [
                            "wirksam"
                        ],
                        "en": [
                            "effective",
                            "efficient",
                            "efficacious"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259sirli"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraginkor"
                        ],
                        "br": [
                            "efedus"
                        ],
                        "es": [
                            "eficaz"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e9kony"
                        ],
                        "it": [
                            "efficace"
                        ],
                        "no": [
                            "effektiv"
                        ],
                        "oc": [
                            "efica\u00e7"
                        ],
                        "ro": [
                            "eficace"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "ti": [
                            "i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "efikanta"
                        ],
                        "id": [
                            "ampuh",
                            "efektif",
                            "efisien"
                        ],
                        "pl": [
                            "skuteczny"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010dinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "efficace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "efficaces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "efficacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0641\u0639\u0627\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259sirlilik"
                        ],
                        "ca": [
                            "efic\u00e0cia"
                        ],
                        "es": [
                            "eficacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "efikeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "efiko"
                        ],
                        "pl": [
                            "skuteczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "efic\u00e1cia"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010dinnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "efficacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "efficacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "efficient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "effizient"
                        ],
                        "en": [
                            "efficient",
                            "effective"
                        ],
                        "es": [
                            "eficiente"
                        ],
                        "it": [
                            "efficiente"
                        ],
                        "nl": [
                            "effici\u00ebnt"
                        ],
                        "no": [
                            "effektiv"
                        ],
                        "pt": [
                            "eficiente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "efficient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "efficients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "efficiente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "efficientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effondrement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenbruch"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse"
                        ],
                        "ca": [
                            "enfonsament"
                        ],
                        "da": [
                            "sammenbrud",
                            "kollaps",
                            "styrtdyk"
                        ],
                        "es": [
                            "derrumbamiento",
                            "derrumbe"
                        ],
                        "io": [
                            "krulo"
                        ],
                        "it": [
                            "collasso"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrubamento",
                            "desabamento",
                            "desmoronamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effondrement": [
                    "Singulier"
                ],
                "effondrements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effondrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenbrechen",
                            "einst\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse"
                        ],
                        "br": [
                            "1 endona\u00f1",
                            "hasta\u00f1",
                            "3 difasta\u00f1 divouzella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "enfonsar"
                        ],
                        "da": [
                            "kollapse",
                            "synke",
                            "styrte"
                        ],
                        "es": [
                            "colapsar"
                        ],
                        "fi": [
                            "sortua"
                        ],
                        "io": [
                            "kavigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "openbreken"
                        ],
                        "pl": [
                            "run\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmoronar",
                            "colapsar",
                            "colapso"
                        ],
                        "ro": [
                            "pr\u0103bu\u0219i"
                        ],
                        "wa": [
                            "afondri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}