{
    "\u00e9lectronvolt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektronenvolt",
                            "Elektronvolt"
                        ],
                        "en": [
                            "electron volt",
                            "electronvolt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646 \u0641\u0648\u0644\u062a"
                        ],
                        "ast": [
                            "voltiu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099f"
                        ],
                        "br": [
                            "volt"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0432\u043e\u043b\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "electr\u00f3 volt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96fb\u5b50\u4f0f\u7279"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc790\ubcfc\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "da": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "es": [
                            "electronvoltio"
                        ],
                        "et": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektronivoltti"
                        ],
                        "gl": [
                            "electronvoltio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03bf\u03b2\u03cc\u03bb\u03c4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05df \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "id": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "it": [
                            "elettronvolt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50\u30dc\u30eb\u30c8"
                        ],
                        "lt": [
                            "elektronvoltas"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "no": [
                            "elektronvolt",
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "pl": [
                            "elektronowolt"
                        ],
                        "pt": [
                            "volt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0432\u043e\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0432\u043e\u043b\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "elektr\u00f3nvolt"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektronvolt"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e15\u0e23\u0e2d\u0e19\u0e42\u0e27\u0e25\u0e15"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0432\u043e\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "electronvolt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectronvolt": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectronvolts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectroscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektroskop"
                        ],
                        "en": [
                            "electroscope"
                        ],
                        "es": [
                            "electroscopio"
                        ],
                        "io": [
                            "elektroskopo"
                        ],
                        "it": [
                            "elettroscopio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectroscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectroscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrostatique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektrostatik"
                        ],
                        "en": [
                            "electrostatics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6statiikka"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrostatica"
                        ],
                        "oc": [
                            "electrostatica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrostatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrostatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrotechnique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektrotechnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "electrotechnical"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrotecnico"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektroteknisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektrotechnick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrotechnique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrotechniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektrotechnik"
                        ],
                        "en": [
                            "electrical engineering",
                            "electrotechnology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrotecnica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektroteknik"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektroin\u017een\u00fdrstv\u00ed",
                            "elektrotechnika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9lectrum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektron",
                            "Elektrum"
                        ],
                        "en": [
                            "electrum"
                        ],
                        "ca": [
                            "electre"
                        ],
                        "es": [
                            "electro"
                        ],
                        "it": [
                            "elettro"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektrum"
                        ],
                        "oc": [
                            "electrum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrum": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9gance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elegance"
                        ],
                        "ca": [
                            "eleg\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "elegancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvulgareco"
                        ],
                        "io": [
                            "eleganteso",
                            "elegantajo"
                        ],
                        "it": [
                            "eleganza"
                        ],
                        "nl": [
                            "distinctie",
                            "elegantie"
                        ],
                        "oc": [
                            "eleg\u00e0ncia"
                        ],
                        "sv": [
                            "smakfullhet",
                            "behag",
                            "elegans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9gance": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9gant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elegant"
                        ],
                        "az": [
                            "eleqant"
                        ],
                        "eu": [
                            "dotore"
                        ],
                        "br": [
                            "cheuc\u02bch",
                            "kran",
                            "mistr",
                            "tonius"
                        ],
                        "eo": [
                            "eleganta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03c8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "io": [
                            "eleganta"
                        ],
                        "id": [
                            "apik"
                        ],
                        "it": [
                            "elegante"
                        ],
                        "oc": [
                            "elegant"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykwintny",
                            "elegancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "elegante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "elegant"
                        ],
                        "cs": [
                            "elegantn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9gant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9gie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre de po\u00e9sie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elegy"
                        ],
                        "eo": [
                            "elegio"
                        ],
                        "it": [
                            "elegia"
                        ],
                        "oc": [
                            "elegia"
                        ],
                        "sv": [
                            "elegi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9gie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9gies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9ment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beginsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Element",
                            "Urstoff",
                            "Grundstoff",
                            "Naturgewalt",
                            "Bestandteil",
                            "Baustein",
                            "Zelle"
                        ],
                        "en": [
                            "element",
                            "entry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0635\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "element"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "element"
                        ],
                        "da": [
                            "element"
                        ],
                        "es": [
                            "elemento"
                        ],
                        "eo": [
                            "elemento"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkuaine"
                        ],
                        "fy": [
                            "elemint"
                        ],
                        "io": [
                            "elemento"
                        ],
                        "it": [
                            "elemento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8981\u7d20"
                        ],
                        "la": [
                            "elementa"
                        ],
                        "lv": [
                            "elements"
                        ],
                        "lt": [
                            "elementas"
                        ],
                        "nl": [
                            "beginsel",
                            "bestanddeel",
                            "element"
                        ],
                        "oc": [
                            "element"
                        ],
                        "pl": [
                            "element"
                        ],
                        "pt": [
                            "componente",
                            "elemento",
                            "meio",
                            "rudimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "element"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u0437\u0432\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "element"
                        ],
                        "cs": [
                            "prvek"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6ge"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chimie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "element"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0635\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5143\u7d20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "elemento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5143\u7d20"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierwiastek"
                        ],
                        "tr": [
                            "unsur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u2019une des quatre substances",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "element"
                        ],
                        "es": [
                            "elemento"
                        ],
                        "nl": [
                            "element"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cywio\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9ment": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9ments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9mentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elemental",
                            "elementary"
                        ],
                        "az": [
                            "elementar",
                            "adi"
                        ],
                        "ca": [
                            "elemental"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57fa\u672c"
                        ],
                        "es": [
                            "elemental"
                        ],
                        "eo": [
                            "elementa"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkeellinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elementa"
                        ],
                        "it": [
                            "elementare"
                        ],
                        "oc": [
                            "elementari",
                            "element\u00e0ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9mentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9l\u00e9mentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9phant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "elefant"
                        ],
                        "de": [
                            "Elefant",
                            "Elefantin"
                        ],
                        "en": [
                            "elephant",
                            "bull elephant",
                            "cow elephant"
                        ],
                        "ang": [
                            "elpend"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u056b\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "fil"
                        ],
                        "eu": [
                            "elefante"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "my": [
                            "\u1002"
                        ],
                        "bs": [
                            "slon",
                            "slonica"
                        ],
                        "br": [
                            "olifant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "elefant"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a7\u13b9\u13b9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c61",
                            "\u5927\u8c61"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ub07c\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "slon",
                            "slonica"
                        ],
                        "da": [
                            "elefant"
                        ],
                        "es": [
                            "elefante"
                        ],
                        "eo": [
                            "elefanto"
                        ],
                        "et": [
                            "elevant"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00edlur"
                        ],
                        "fi": [
                            "elefantti",
                            "norsu"
                        ],
                        "fy": [
                            "oaljefant"
                        ],
                        "gd": [
                            "ailbhean"
                        ],
                        "ga": [
                            "eilifint"
                        ],
                        "gl": [
                            "elefante"
                        ],
                        "cy": [
                            "eliffant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10de\u10d8\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03ad\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "elefant"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "elef\u00e1nt"
                        ],
                        "io": [
                            "elefanto",
                            "elefantulo",
                            "elefantino"
                        ],
                        "id": [
                            "gajah"
                        ],
                        "ia": [
                            "elephante"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "elefante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c61"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "inzovu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0438\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0641\u06cc\u0644"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "elephantus",
                            "elephas"
                        ],
                        "lv": [
                            "zilonis"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u0254ku",
                            "mbong\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "dramblys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d06\u0d28"
                        ],
                        "mt": [
                            "iljunfant"
                        ],
                        "gv": [
                            "elefant"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "olifant"
                        ],
                        "no": [
                            "elefant"
                        ],
                        "oc": [
                            "elefant"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06c1\u0627\u062a\u06be\u06cc",
                            "\u06c1\u0633\u062a\u06cc",
                            "\u0641\u06cc\u0644",
                            "\u067e\u06cc\u0644",
                            "\u06af\u062c"
                        ],
                        "uz": [
                            "fil"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06cc\u0644",
                            "\u067e\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142o\u0144",
                            "s\u0142onica"
                        ],
                        "pt": [
                            "elefante",
                            "elefanta"
                        ],
                        "ro": [
                            "elefant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sg": [
                            "doli"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928",
                            "\u0907\u092d",
                            "\u0917\u091c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d",
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "slon"
                        ],
                        "sl": [
                            "slon",
                            "slonica"
                        ],
                        "sv": [
                            "elefant"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndovu",
                            "tembo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0438\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "slon"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "fil"
                        ],
                        "tk": [
                            "pil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "vo": [
                            "leefad",
                            "hileefad",
                            "jileefad"
                        ],
                        "zu": [
                            "indlovu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9phant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9phants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9phante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elefantin"
                        ],
                        "en": [
                            "elephant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0631\u0637\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "elefanta"
                        ],
                        "eo": [
                            "elefantino"
                        ],
                        "it": [
                            "elefantessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "elefanta",
                            "elefoa"
                        ],
                        "cs": [
                            "slonice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9phante": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9phantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9phanteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elefantenjunges",
                            "Elefantenbaby"
                        ],
                        "en": [
                            "calf",
                            "baby elephant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u063a\u0641\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "olifantig"
                        ],
                        "da": [
                            "elefantunge"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u8c61"
                        ],
                        "nl": [
                            "olifantenjong"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sg": [
                            "ny\u00eedoli"
                        ],
                        "sv": [
                            "elefantkalv"
                        ],
                        "vo": [
                            "leefad\u00fcl",
                            "hileefad\u00fcl",
                            "jileefad\u00fcl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9phanteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9phanteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9levage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tierhaltung",
                            "Tierzucht"
                        ],
                        "en": [
                            "breeding",
                            "animal husbandry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0627\u0634\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "heyvandarl\u0131q",
                            "maldarl\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "hazkuntza",
                            "abeltzaintza"
                        ],
                        "co": [
                            "alevu"
                        ],
                        "es": [
                            "ganader\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bd\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "edukado"
                        ],
                        "id": [
                            "peternakan",
                            "pemiaraan"
                        ],
                        "it": [
                            "allevamento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u043c\u0430\u043b \u0448\u0430\u0440\u0443\u0430\u0448\u044b\u043b\u044b\u0493\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043b \u0447\u0430\u0440\u0431\u0430\u0447\u044b\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "ch\u00f3w"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043b\u0435\u043a\u0447\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "chov",
                            "chovatelstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayvanc\u0131l\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "maldar\u00e7ylyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9levage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9levages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9vation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elevation"
                        ],
                        "ca": [
                            "elevaci\u00f3",
                            "al\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "elevaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "elevo"
                        ],
                        "it": [
                            "elevazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9vation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9vations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui est instruite par l'enseignement de quelqu'un autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Student",
                            "Studentin",
                            "Sch\u00fcler",
                            "Sch\u00fclerin"
                        ],
                        "en": [
                            "student",
                            "pupil",
                            "learner"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fagird"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasle"
                        ],
                        "br": [
                            "diskibl",
                            "diskiblez"
                        ],
                        "ca": [
                            "alumne",
                            "alumna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u751f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud559\uc0dd"
                        ],
                        "es": [
                            "alumno",
                            "alumna"
                        ],
                        "eo": [
                            "studento",
                            "studentino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10ec\u10d0\u10e4\u10d4",
                            "\u10db\u10dd\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "instruktato"
                        ],
                        "it": [
                            "alunno",
                            "alunna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u751f"
                        ],
                        "la": [
                            "alumnus",
                            "discipulus",
                            "discipula"
                        ],
                        "nl": [
                            "leerling",
                            "leerlinge"
                        ],
                        "no": [
                            "elev"
                        ],
                        "oc": [
                            "escolan"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucze\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "aluno",
                            "aluna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "dijak",
                            "dijakinja"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1k",
                            "\u017e\u00e1kyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e8ve": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9l\u00e8ves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre plus haut, porter plus haut, rendre plus haut.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "emporheben",
                            "erheben",
                            "anheben",
                            "erh\u00f6hen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "raise up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0641\u0639"
                        ],
                        "az": [
                            "qald\u0131rmaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "elevar"
                        ],
                        "es": [
                            "elevar"
                        ],
                        "eo": [
                            "levi"
                        ],
                        "fi": [
                            "nostaa"
                        ],
                        "it": [
                            "elevare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opnemen",
                            "verheffen"
                        ],
                        "oc": [
                            "elevar"
                        ],
                        "ro": [
                            "educa",
                            "ridica",
                            "\u00een\u0103l\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Investir de quelque dignit\u00e9, placer dans un haut rang, rendre sup\u00e9rieur en pouvoir, en fortune...\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erh\u00f6hen"
                        ],
                        "en": [
                            "elevate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0649"
                        ],
                        "nl": [
                            "verheffen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nourrir un enfant, entretenir son existence jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait acquis une certaine force.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erziehen",
                            "aufziehen",
                            "gro\u00dfziehen"
                        ],
                        "br": [
                            "desevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "criar"
                        ],
                        "es": [
                            "criar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eduki"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvattaa",
                            "el\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mengasuh"
                        ],
                        "nl": [
                            "opvoeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "criar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Nourrir et prot\u00e9ger des animaux ou des plantes pour favoriser leur croissance.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "z\u00fcchten",
                            "br\u00fcten",
                            "ziehen"
                        ],
                        "br": [
                            "desevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "criar"
                        ],
                        "es": [
                            "criar"
                        ],
                        "eo": [
                            "bredi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvattaa",
                            "el\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menernakkan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9leveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui \u00e9l\u00e8ve des animaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tierz\u00fcchter"
                        ],
                        "en": [
                            "breeder"
                        ],
                        "az": [
                            "heyvandar",
                            "maldar"
                        ],
                        "eu": [
                            "abeltzain"
                        ],
                        "br": [
                            "desaver"
                        ],
                        "co": [
                            "allivatore"
                        ],
                        "es": [
                            "criador",
                            "ganadero"
                        ],
                        "io": [
                            "edukisto"
                        ],
                        "id": [
                            "peternak",
                            "pemiara"
                        ],
                        "it": [
                            "allevatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0447\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "fokker"
                        ],
                        "pt": [
                            "pecuarista"
                        ],
                        "sv": [
                            "boskapsuppf\u00f6dare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043b\u0435\u043a\u0447\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "chovatel"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayvan yeti\u015ftiricisi",
                            "yeti\u015ftirici"
                        ],
                        "tk": [
                            "maldar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9leveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9leveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9leveuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui \u00e9l\u00e8ve des animaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00fcchterin",
                            "Tierz\u00fcchterin"
                        ],
                        "en": [
                            "breeder"
                        ],
                        "es": [
                            "criadora"
                        ],
                        "it": [
                            "allevatrice"
                        ],
                        "cs": [
                            "chovatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9leveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9leveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9levon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elevon"
                        ],
                        "en": [
                            "elevon"
                        ],
                        "es": [
                            "elev\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "elevone"
                        ],
                        "nl": [
                            "elevon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u0432\u043e\u043d\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9levon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9levons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elfe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9nie de l\u2019air et cr\u00e9ature f\u00e9erique\u00a0(1, 2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elf"
                        ],
                        "de": [
                            "Elf"
                        ],
                        "en": [
                            "elf"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6lf",
                            "elf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0644\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u056c\u0586"
                        ],
                        "az": [
                            "elfl\u0259r"
                        ],
                        "eu": [
                            "elfo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043b\u044c\u0444"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "elf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cbe\u7075"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d8\ud504"
                        ],
                        "hr": [
                            "vilenjak"
                        ],
                        "da": [
                            "alf"
                        ],
                        "es": [
                            "elfo"
                        ],
                        "eo": [
                            "elfo"
                        ],
                        "et": [
                            "elf"
                        ],
                        "fi": [
                            "haltia",
                            "haltija"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00ecthiche",
                            "luspardan"
                        ],
                        "ga": [
                            "lucharach\u00e1n",
                            "ealbh"
                        ],
                        "gl": [
                            "elfo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lf"
                        ],
                        "io": [
                            "elfo"
                        ],
                        "id": [
                            "elf"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lfur"
                        ],
                        "it": [
                            "elfo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb\u30d5"
                        ],
                        "la": [
                            "alfus"
                        ],
                        "nl": [
                            "elf"
                        ],
                        "no": [
                            "alf"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e8lf"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "elf"
                        ],
                        "pt": [
                            "elfo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u044c\u0444"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lva",
                            "alv"
                        ],
                        "cs": [
                            "elf"
                        ],
                        "tr": [
                            "elf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elfe": [
                    "Singulier"
                ],
                "elfes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elfique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elbisch"
                        ],
                        "en": [
                            "elfin",
                            "elfish",
                            "elven",
                            "elvish",
                            "elflike"
                        ],
                        "eo": [
                            "elfa"
                        ],
                        "it": [
                            "elfico"
                        ],
                        "no": [
                            "alvisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "elfi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u044c\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "elf\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elfique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "elfiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ligibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4hlbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "eligibility"
                        ],
                        "et": [
                            "kandideerimis\u00f5igus"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaalikelpoisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "eleggibilit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "valbarhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ligibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ligibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ligible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui remplit les conditions pour \u00eatre \u00e9lu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00f6rderf\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "eligible"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uaca9\uc778",
                            "\ub531\ub9de\ub294",
                            "\uc801\uc784\uc790"
                        ],
                        "fi": [
                            "sovelias",
                            "sopiva",
                            "kelvollinen"
                        ],
                        "it": [
                            "eleggibile",
                            "eligibile"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprawniony"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043b\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "pogodan",
                            "po\u017eeljan",
                            "podoban",
                            "prikladan"
                        ],
                        "sv": [
                            "valbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ligible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ligibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9limination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elimination",
                            "Eliminierung",
                            "Beseitigung"
                        ],
                        "en": [
                            "elimination"
                        ],
                        "es": [
                            "eliminaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "eliminaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "elimino"
                        ],
                        "it": [
                            "eliminazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "eliminering"
                        ],
                        "cs": [
                            "odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed",
                            "odstran\u011bn\u00ed",
                            "vylou\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9limination": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9liminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9liminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eliminate"
                        ],
                        "es": [
                            "eliminar"
                        ],
                        "io": [
                            "eliminar"
                        ],
                        "id": [
                            "menghilangkan",
                            "meniadakan",
                            "menghapus"
                        ],
                        "ia": [
                            "eliminar"
                        ],
                        "it": [
                            "eliminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "te niet doen",
                            "uitroeien"
                        ],
                        "pt": [
                            "eliminar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9lingue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschlagmittel",
                            "Schlinge"
                        ],
                        "en": [
                            "sling"
                        ],
                        "io": [
                            "stropo"
                        ],
                        "nl": [
                            "strop",
                            "leng"
                        ],
                        "wa": [
                            "chlin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lingue": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lingues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Choisir entre plusieurs personnes ou plusieurs choses. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4hlen",
                            "stimmen",
                            "abstimmen",
                            "Stimme"
                        ],
                        "en": [
                            "to vote",
                            "poll",
                            "ballot"
                        ],
                        "az": [
                            "se\u00e7m\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "anva\u00f1",
                            "anvi\u00f1",
                            "dilenn",
                            "envel"
                        ],
                        "ca": [
                            "votar"
                        ],
                        "da": [
                            "stemme",
                            "v\u00e6lge"
                        ],
                        "es": [
                            "balotar",
                            "votar",
                            "elegir"
                        ],
                        "eo": [
                            "vo\u0109doni"
                        ],
                        "fo": [
                            "atkv\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "stimme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03ad\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szavaz"
                        ],
                        "io": [
                            "elektar"
                        ],
                        "id": [
                            "memilih"
                        ],
                        "it": [
                            "votare",
                            "eleggere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9078\u6319\u3059\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bijartin",
                            "helbijartin",
                            "hilbijartin"
                        ],
                        "ms": [
                            "memungut suara",
                            "pungut suara"
                        ],
                        "nl": [
                            "balloteren",
                            "kiezen",
                            "stemmen"
                        ],
                        "pt": [
                            "eleger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4lja",
                            "r\u00f6sta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9lision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elision"
                        ],
                        "br": [
                            "penndroc\u02bch"
                        ],
                        "es": [
                            "sinalefa",
                            "elisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "elizio"
                        ],
                        "io": [
                            "eliziono"
                        ],
                        "it": [
                            "elisione"
                        ],
                        "oc": [
                            "elision"
                        ],
                        "sv": [
                            "elision"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lision": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elite",
                            "Spitzengruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "elite",
                            "upper class"
                        ],
                        "ca": [
                            "elit"
                        ],
                        "es": [
                            "elite"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d9\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "elito"
                        ],
                        "it": [
                            "elite"
                        ],
                        "nl": [
                            "elite"
                        ],
                        "pt": [
                            "elite"
                        ],
                        "ro": [
                            "elit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "elita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lite": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9litisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elitism"
                        ],
                        "it": [
                            "elitismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "elitism"
                        ],
                        "sv": [
                            "elitism"
                        ],
                        "cs": [
                            "elit\u00e1\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9litisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9litismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elle": [
        {
            "type": "Pronom personnel 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom de la troisi\u00e8me personne du singulier f\u00e9minin sujet",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sy"
                        ],
                        "de": [
                            "sie"
                        ],
                        "en": [
                            "she"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "o"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0439\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "hi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5979"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub140"
                        ],
                        "es": [
                            "ella"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015di"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4n",
                            "se"
                        ],
                        "gd": [
                            "i",
                            "ise"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00ed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d9\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00fan"
                        ],
                        "it": [
                            "lei"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f7c\u5973"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ew",
                            "w\u00ea"
                        ],
                        "lv": [
                            "vi\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "j\u00ec"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zij"
                        ],
                        "no": [
                            "hun",
                            "ho"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "ona"
                        ],
                        "pt": [
                            "ela"
                        ],
                        "ro": [
                            "ea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hon"
                        ],
                        "cs": [
                            "ona"
                        ],
                        "tr": [
                            "o"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4 \u1ea5y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "il": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom personnel 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sy"
                        ],
                        "de": [
                            "sie"
                        ],
                        "en": [
                            "her"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4n"
                        ],
                        "it": [
                            "lei"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "el"
                        ],
                        "en": [
                            "el"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d8"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elle": [
                    "Singulier"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elle-m\u00eame": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eigenh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "herself"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fc"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "es": [
                            "a si misma",
                            "ella misma",
                            "ella sola",
                            "por si misma",
                            "la misma"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015din"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "ipsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijzelf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ell\u00e9bore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Helleborus"
                        ],
                        "de": [
                            "Nieswurz"
                        ],
                        "en": [
                            "hellebore"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0628\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0572\u0561\u0576\u0571\u056c\u0561\u0574\u0565\u0580"
                        ],
                        "br": [
                            "evor"
                        ],
                        "da": [
                            "nyserod"
                        ],
                        "es": [
                            "el\u00e9boro"
                        ],
                        "et": [
                            "lumeroos"
                        ],
                        "fi": [
                            "jouluruusu"
                        ],
                        "ga": [
                            "eileabar"
                        ],
                        "cy": [
                            "pelydr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03ad\u03b2\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hunyor"
                        ],
                        "it": [
                            "elleboro"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieskruid"
                        ],
                        "no": [
                            "julerose"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciemiernik"
                        ],
                        "pt": [
                            "hel\u00e9boro"
                        ],
                        "ro": [
                            "sp\u00e2nz"
                        ],
                        "sv": [
                            "julros"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010deme\u0159ice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ell\u00e9bore": [
                    "Singulier"
                ],
                "ell\u00e9bores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elles": [
        {
            "type": "Pronom personnel 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hulle"
                        ],
                        "de": [
                            "sie"
                        ],
                        "en": [
                            "they"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0645\u0627",
                            "\u0647\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "onlar"
                        ],
                        "shy": [
                            "nehenti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5979\u4eec"
                        ],
                        "es": [
                            "ellas"
                        ],
                        "eo": [
                            "ili"
                        ],
                        "fi": [
                            "he",
                            "ne"
                        ],
                        "gd": [
                            "iad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151k"
                        ],
                        "it": [
                            "loro",
                            "esse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f7c\u5973\u305f\u3061",
                            "\u5f7c\u5973\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u0434 \u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "no": [
                            "de",
                            "de"
                        ],
                        "pl": [
                            "one"
                        ],
                        "pt": [
                            "elas"
                        ],
                        "ro": [
                            "ele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "de"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ecd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "il": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "elles-m\u00eames": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "themselves"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fc",
                            "\u00f6zl\u0259ri"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206\u305f\u3061"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0434\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "ipsae"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ellipse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ellipse",
                            "Auslassung"
                        ],
                        "en": [
                            "ellipsis"
                        ],
                        "br": [
                            "berrdro"
                        ],
                        "ca": [
                            "lipsi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0dd\ub7b5"
                        ],
                        "es": [
                            "elipsis"
                        ],
                        "eo": [
                            "elipso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7701\u7565"
                        ],
                        "nl": [
                            "ellips"
                        ],
                        "oc": [
                            "ellipsi",
                            "ellipse"
                        ],
                        "pl": [
                            "elipsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ellipse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ellipses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ellipse",
                            "Oval"
                        ],
                        "en": [
                            "ellipse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0621\u0627\u0647\u0644\u064a\u0644\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "ellipsenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0438\u043f\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lipse"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u692d\u5706"
                        ],
                        "es": [
                            "elipse"
                        ],
                        "eo": [
                            "elipso"
                        ],
                        "fi": [
                            "ellipsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "elipso"
                        ],
                        "id": [
                            "lingkaran lonjong"
                        ],
                        "it": [
                            "ellisse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6955\u5186"
                        ],
                        "nl": [
                            "ellips"
                        ],
                        "pl": [
                            "elipsa"
                        ],
                        "pt": [
                            "elipse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "ellips"
                        ],
                        "cs": [
                            "elipsa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u0456\u043f\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ellipse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ellipses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ellipso\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ellipsoid"
                        ],
                        "en": [
                            "ellipsoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "lipsoide"
                        ],
                        "es": [
                            "elipsoide"
                        ],
                        "it": [
                            "ellissoide"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043b\u0438\u043f\u0441\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "ellipso\u00efde"
                        ],
                        "sv": [
                            "ellipsoid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ellipso\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "ellipso\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elliptique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elliptical"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edptic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elipsa"
                        ],
                        "it": [
                            "ellittico"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elliptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "elliptical",
                            "elliptic"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edptic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ellittico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elliptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "elliptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9loge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eloge"
                        ],
                        "en": [
                            "eulogy"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259rif"
                        ],
                        "br": [
                            "meuleudi"
                        ],
                        "es": [
                            "elogio"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016ddo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylistys"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmholadh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c0\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "laudo"
                        ],
                        "it": [
                            "elogio"
                        ],
                        "pt": [
                            "elogio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9loge": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9loges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9loign\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est loin.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfernt"
                        ],
                        "es": [
                            "lejano"
                        ],
                        "gl": [
                            "afastado"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10dd\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "lontano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00fbr"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00e4gsen",
                            "oben\u00e4gen"
                        ],
                        "tr": [
                            "uzak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9loign\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loign\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loign\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9loign\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9loignement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distancing",
                            "absence",
                            "distance",
                            "remoteness"
                        ],
                        "ca": [
                            "allunyament"
                        ],
                        "es": [
                            "alejamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "allontanamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "alunhament"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00e4gsnande",
                            "avl\u00e4gsenhet",
                            "avst\u00e5nd",
                            "oben\u00e4genhet",
                            "motvilja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9loignement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9loignements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9loigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9carter une chose ou une personne d\u2019une autre (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfernen"
                        ],
                        "en": [
                            "remove",
                            "take away"
                        ],
                        "az": [
                            "uzaqla\u015fd\u0131rmaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "allunyar",
                            "bandejar"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "alejar",
                            "apartar"
                        ],
                        "io": [
                            "forigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menjauhkan"
                        ],
                        "it": [
                            "allontanare"
                        ],
                        "la": [
                            "arcere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwijderen",
                            "wegnemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "alunhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendep\u0103rta"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00e4gsna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuondolea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se mettre loin de, \u00e0 distance\u00a0(pronominal 1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich entfernen"
                        ],
                        "en": [
                            "withdraw",
                            "distance oneself"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerne sig"
                        ],
                        "es": [
                            "alejarse",
                            "apartarse"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u0441\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "avk": [
                            "illan\u00ed",
                            "illap\u00ed",
                            "illak\u00ed"
                        ],
                        "la": [
                            "recedere"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00eendep\u0103rta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043e\u0439\u0442\u0438"
                        ],
                        "sw": [
                            "kujitenga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9loquence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beredsamkeit",
                            "Eloquenz"
                        ],
                        "en": [
                            "eloquence"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u043c\u043e\u045e\u0441\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "helavarded"
                        ],
                        "da": [
                            "veltalenhet",
                            "veltalenhed"
                        ],
                        "es": [
                            "elocuencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "elokventeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03bb\u03c9\u03c4\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9kessz\u00f3l\u00e1s"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e6lsku"
                        ],
                        "it": [
                            "eloquenza"
                        ],
                        "no": [
                            "veltalenhet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ltalighet"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fck\u00f6f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9loquence": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9loquences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9loquent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a du talent pour s\u2019exprimer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beredsam",
                            "beredt",
                            "eloquent",
                            "f\u00fcr sich sprechend",
                            "vielsagend",
                            "bedeutsam",
                            "wortgewandt"
                        ],
                        "en": [
                            "eloquent",
                            "articulate"
                        ],
                        "br": [
                            "helavar"
                        ],
                        "ca": [
                            "eloq\u00fcent"
                        ],
                        "es": [
                            "elocuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "elokventa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03b3\u03bb\u03c9\u03c4\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03c5\u03c6\u03c1\u03b1\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eloquenta"
                        ],
                        "it": [
                            "eloquente"
                        ],
                        "nl": [
                            "welsprekend"
                        ],
                        "pt": [
                            "eloquente"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ltalig",
                            "talande"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fck\u00f6fik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9loquent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loquents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9loquente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9loquentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lucider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufkl\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "elucidate"
                        ],
                        "io": [
                            "klarigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ophelderen",
                            "toelichten",
                            "verklaren"
                        ],
                        "oc": [
                            "elucidar"
                        ],
                        "pt": [
                            "elucidar"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131klamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9luder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elude"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwijken"
                        ],
                        "pt": [
                            "eludir"
                        ],
                        "ro": [
                            "a evita"
                        ],
                        "sv": [
                            "kringg\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9lurophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ailurophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "ailurophobia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ailurofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "ailurofobia"
                        ],
                        "no": [
                            "ailurofobi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u043b\u0443\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f",
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f",
                            "\u0433\u0430\u0442\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "ailurofobi"
                        ],
                        "tr": [
                            "ailurofobi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lurophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lurophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lytre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elytron"
                        ],
                        "br": [
                            "feuraskell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9litros"
                        ],
                        "eo": [
                            "elitro"
                        ],
                        "it": [
                            "elitra"
                        ],
                        "la": [
                            "elytra",
                            "elytrum"
                        ],
                        "nl": [
                            "dekschild"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9litro"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4ckvinge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lytre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lytres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9maci\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emaciated",
                            "gaunt"
                        ],
                        "eo": [
                            "inaniciita"
                        ],
                        "io": [
                            "magrega"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgeteerd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0445\u0443\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439",
                            "\u0438\u0437\u043c\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9maci\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9maci\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9maci\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9maci\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mati\u00e8re fondante, vitrifi\u00e9e et color\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glasfluss",
                            "Emaille",
                            "Email"
                        ],
                        "en": [
                            "enamel"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmalt"
                        ],
                        "da": [
                            "emalje"
                        ],
                        "es": [
                            "esmalte"
                        ],
                        "eo": [
                            "emajlo"
                        ],
                        "it": [
                            "smalto"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmalte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "email"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Superficie ordinairement blanche et luisante qui couvre la partie osseuse des dents",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahnschmelz",
                            "Schmelz"
                        ],
                        "en": [
                            "enamel"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmalt"
                        ],
                        "da": [
                            "emalje"
                        ],
                        "es": [
                            "esmalte"
                        ],
                        "id": [
                            "email"
                        ],
                        "it": [
                            "smalto"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmalte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique: couleur des armoiries",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farbe",
                            "Tinktur"
                        ],
                        "en": [
                            "tincture"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmalt"
                        ],
                        "da": [
                            "tinktur"
                        ],
                        "es": [
                            "esmalte"
                        ],
                        "fi": [
                            "tinktuuri"
                        ],
                        "it": [
                            "smalto"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleur"
                        ],
                        "pl": [
                            "tynktura"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmalte"
                        ],
                        "sv": [
                            "tinktur"
                        ],
                        "cs": [
                            "tinktura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mail": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9maux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recouvrir ou garnir d\u2019\u00e9mail.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enamel"
                        ],
                        "eo": [
                            "emajli"
                        ],
                        "io": [
                            "emaliizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "emailleren"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmaltar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0430\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9mancipation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emancipation",
                            "liberation",
                            "freeing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u0639\u062a\u0627\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "emancipation",
                            "frig\u00f8relse"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapauttaminen",
                            "vapautus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "emancipo"
                        ],
                        "it": [
                            "emancipazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u653e"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvoogding"
                        ],
                        "no": [
                            "frigj\u00f8ring"
                        ],
                        "sv": [
                            "emancipation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mancipation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9mancipations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9manciper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "emanzipieren",
                            "befreien"
                        ],
                        "en": [
                            "emancipate"
                        ],
                        "es": [
                            "emancipar"
                        ],
                        "eo": [
                            "emancipi"
                        ],
                        "fo": [
                            "loysa \u00far \u00f3fr\u00e6lsi",
                            "fr\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "emancipar"
                        ],
                        "it": [
                            "emancipare"
                        ],
                        "nl": [
                            "emanciperen",
                            "mondig verklaren",
                            "ontvoogden"
                        ],
                        "pt": [
                            "emancipar"
                        ],
                        "sv": [
                            "emancipera"
                        ],
                        "vi": [
                            "phong thich"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9maner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1 ou 2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to spring",
                            "to well up",
                            "to arise",
                            "to well"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646\u0628\u0639\u062b"
                        ],
                        "ca": [
                            "emanar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fonti"
                        ],
                        "io": [
                            "emanar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontspringen",
                            "opborrelen",
                            "opwellen",
                            "voortkomen",
                            "wellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "jorrar de uma fonte"
                        ],
                        "ro": [
                            "a izvor\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emballage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat d\u2019emballer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpackung",
                            "Packung"
                        ],
                        "en": [
                            "package",
                            "packaging",
                            "wrapping",
                            "wrapper"
                        ],
                        "io": [
                            "pakigo"
                        ],
                        "it": [
                            "imballo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verpakking"
                        ],
                        "cs": [
                            "zabalen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emballage": [
                    "Singulier"
                ],
                "emballages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emballer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en balle des objets en vue du transport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einpacken",
                            "verpacken"
                        ],
                        "en": [
                            "pack up",
                            "pack",
                            "package"
                        ],
                        "br": [
                            "paka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "envelar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u5305"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4ri\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03ba\u03b5\u03c4\u03ac\u03c1\u03c9",
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "cs": [
                            "balit",
                            "zabalit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embarcad\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wharf",
                            "pier",
                            "jetty",
                            "dock"
                        ],
                        "da": [
                            "anl\u00f8bsbro",
                            "anl\u00f8bsplads"
                        ],
                        "gl": [
                            "embarcadoiro"
                        ],
                        "io": [
                            "embarkeyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlegsteiger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embarcad\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "embarcad\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embarcation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau de petite taille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boat"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "embarcaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "barko"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14a5\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "imbarcazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bootje"
                        ],
                        "pt": [
                            "embarca\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embarcation": [
                    "Singulier"
                ],
                "embarcations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embarquement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d\u2019embarquer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "embarcation"
                        ],
                        "io": [
                            "embarko"
                        ],
                        "it": [
                            "imbarco"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0142adunek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "nalod\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embarquement": [
                    "Singulier"
                ],
                "embarquements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embarquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "embark"
                        ],
                        "es": [
                            "embarcar"
                        ],
                        "gl": [
                            "embarcar"
                        ],
                        "io": [
                            "embarkar"
                        ],
                        "pt": [
                            "embarcar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre dans une barque, dans un navire, dans un vaisseau, en parlant d\u2019hommes ou de choses",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "indskibe",
                            "laste"
                        ],
                        "fi": [
                            "lastata"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan boord nemen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupakia"
                        ],
                        "cs": [
                            "nalodit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embarras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benardheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Hemmnis",
                            "L\u00e4stiges",
                            "Verlegenheit",
                            "schwierige Lage",
                            "Verwirrung",
                            "Ratlosigkeit",
                            "Unentschlossenheit"
                        ],
                        "ca": [
                            "confusi\u00f3",
                            "embar\u00e0s"
                        ],
                        "es": [
                            "apuro",
                            "estorbo",
                            "turbaci\u00f3n",
                            "perplejidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "embaraso"
                        ],
                        "fo": [
                            "trupulleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "pula"
                        ],
                        "io": [
                            "embaraso"
                        ],
                        "it": [
                            "imbarazzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "benardheid",
                            "penarie",
                            "verlegenheid",
                            "hinder",
                            "knelpunt"
                        ],
                        "oc": [
                            "embarr\u00e0s"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperto",
                            "embara\u00e7o",
                            "estorvo",
                            "\u00f3bice",
                            "perplexidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e4rrning",
                            "hinder",
                            "stockning",
                            "oreda",
                            "f\u00f6rvirring",
                            "sv\u00e5righet",
                            "besv\u00e4r",
                            "penningf\u00f6rl\u00e4genhet",
                            "f\u00f6rl\u00e4genhet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embarrasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arr\u00eater, g\u00eaner par un obstacle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "behindern"
                        ],
                        "en": [
                            "embarrass"
                        ],
                        "br": [
                            "strumi\u00f1",
                            "chastrea\u00f1",
                            "stroba\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "embarassar"
                        ],
                        "es": [
                            "embarazar"
                        ],
                        "eo": [
                            "embarasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c3\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "embarasar"
                        ],
                        "it": [
                            "imbarazzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "embarassar"
                        ],
                        "pt": [
                            "embara\u00e7ar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre en peine, troubler\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in Verlegenheit bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "embarrass",
                            "abash"
                        ],
                        "br": [
                            "lakaat diaes",
                            "het"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfuzi"
                        ],
                        "nl": [
                            "in verlegenheid brengen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embauche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einstellung",
                            "Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis"
                        ],
                        "en": [
                            "hiring"
                        ],
                        "ca": [
                            "assalariament"
                        ],
                        "da": [
                            "ans\u00e6ttelse"
                        ],
                        "es": [
                            "contrataci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dungo",
                            "dungado"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalmaz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "assunzione"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrata\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "najmut\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embauche": [
                    "Singulier"
                ],
                "embauches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embaumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "duften",
                            "riechen"
                        ],
                        "en": [
                            "embalm",
                            "perfume",
                            "give off a fragrance"
                        ],
                        "ca": [
                            "embalsamar",
                            "fer flaire"
                        ],
                        "da": [
                            "lugte"
                        ],
                        "es": [
                            "embalsamar",
                            "oler"
                        ],
                        "eo": [
                            "odori"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00faka",
                            "anga"
                        ],
                        "io": [
                            "embalmar"
                        ],
                        "it": [
                            "sentire"
                        ],
                        "nl": [
                            "geuren",
                            "rieken",
                            "ruiken"
                        ],
                        "no": [
                            "lukte",
                            "dufte"
                        ],
                        "pt": [
                            "cheirar",
                            "exalar cheiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "dofta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embellir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062a\u062c\u0645\u064a\u0644 \u0648\u062a\u0632\u064a\u064a\u0646"
                        ],
                        "af": [
                            "vlei"
                        ],
                        "de": [
                            "versch\u00f6nern",
                            "sch\u00f6ner machen"
                        ],
                        "en": [
                            "embellish",
                            "flatter"
                        ],
                        "ca": [
                            "embellir"
                        ],
                        "da": [
                            "forsk\u00f8nne"
                        ],
                        "es": [
                            "embellecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "plibeligi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihannoida",
                            "kaunistaa",
                            "koristella",
                            "koristaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "embelecer"
                        ],
                        "io": [
                            "plubeligar"
                        ],
                        "id": [
                            "memperindah",
                            "mempercantik"
                        ],
                        "it": [
                            "abbellire"
                        ],
                        "la": [
                            "pulchresco"
                        ],
                        "mt": [
                            "abbellixxa",
                            "abbellir"
                        ],
                        "nl": [
                            "flatteren",
                            "opwerken",
                            "verfraaien",
                            "vermooien",
                            "mooier worden"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelar"
                        ],
                        "pl": [
                            "upi\u0119kszy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "tornar mais belo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfrumuse\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsk\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkr\u00e1\u0161lit",
                            "zkr\u00e1\u0161lovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fczelle\u015ftirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embellissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besch\u00f6nigung"
                        ],
                        "en": [
                            "embellishment",
                            "beautification"
                        ],
                        "da": [
                            "forsk\u00f8nnelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "beligo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c1\u03b1\u03ca\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "plubeligo"
                        ],
                        "mt": [
                            "abbelliment"
                        ],
                        "pl": [
                            "upi\u0119kszenie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsk\u00f6nande",
                            "utsmyckning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embellissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "embellissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emb\u00e9rizid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Emberizidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Ammer"
                        ],
                        "es": [
                            "emberizedoj"
                        ],
                        "it": [
                            "emberizidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gorzen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emb\u00e9rizid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "emb\u00e9rizid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emberlificoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Embrouiller",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to entangle"
                        ],
                        "ca": [
                            "embullar"
                        ],
                        "es": [
                            "embaucar",
                            "liar",
                            "enredar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03bb\u03af\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstrikken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emb\u00eatant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4rgerlich",
                            "l\u00e4stig",
                            "leidig"
                        ],
                        "en": [
                            "annoying"
                        ],
                        "ca": [
                            "enutj\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "molesto",
                            "embarazoso",
                            "fastidioso",
                            "cargante",
                            "engorroso"
                        ],
                        "id": [
                            "usil"
                        ],
                        "is": [
                            "truflandi"
                        ],
                        "it": [
                            "fastidioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervelend"
                        ],
                        "no": [
                            "irriterende"
                        ],
                        "pt": [
                            "chato"
                        ],
                        "sv": [
                            "irriterande"
                        ],
                        "cs": [
                            "otravn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emb\u00eatant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "emb\u00eatants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "emb\u00eatante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "emb\u00eatantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "emb\u00eater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nerven"
                        ],
                        "en": [
                            "bother",
                            "annoy",
                            "to be annoyed"
                        ],
                        "ca": [
                            "enutjar"
                        ],
                        "es": [
                            "molestar"
                        ],
                        "oc": [
                            "enujar",
                            "embestiar",
                            "eissordar"
                        ],
                        "pt": [
                            "importunar",
                            "encher o saco"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embl\u00e9matique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient ou se rapporte \u00e0 un embl\u00e8me",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sinnbildhaft",
                            "symbolisch"
                        ],
                        "en": [
                            "emblematic"
                        ],
                        "br": [
                            "ardamezus"
                        ],
                        "eo": [
                            "emblema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "emblema"
                        ],
                        "it": [
                            "emblematico"
                        ],
                        "pt": [
                            "emblem\u00e1tico"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embl\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Symbole physique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emblem"
                        ],
                        "en": [
                            "emblem"
                        ],
                        "ca": [
                            "emblema"
                        ],
                        "da": [
                            "emblem"
                        ],
                        "es": [
                            "emblema"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnus",
                            "embleemi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "embl\u00e9ma"
                        ],
                        "io": [
                            "emblemo"
                        ],
                        "it": [
                            "emblema"
                        ],
                        "nl": [
                            "embleem"
                        ],
                        "pl": [
                            "god\u0142o",
                            "emblemat"
                        ],
                        "pt": [
                            "emblema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "emblem"
                        ],
                        "cs": [
                            "embl\u00e9m"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole figur\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emblem"
                        ],
                        "en": [
                            "emblem"
                        ],
                        "ca": [
                            "emblema"
                        ],
                        "da": [
                            "emblem"
                        ],
                        "es": [
                            "emblema"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnus",
                            "embleemi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "embl\u00e9ma"
                        ],
                        "it": [
                            "emblema"
                        ],
                        "nl": [
                            "embleem"
                        ],
                        "pl": [
                            "god\u0142o",
                            "emblemat"
                        ],
                        "pt": [
                            "emblema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "emblem"
                        ],
                        "cs": [
                            "embl\u00e9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embl\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "embl\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emboiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ench\u00e2sser",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fit"
                        ],
                        "br": [
                            "enboesta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "encaixar"
                        ],
                        "da": [
                            "sammenf\u00f8je"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ebdo \u0111\u1ebdo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embolie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Embolie"
                        ],
                        "en": [
                            "embolism"
                        ],
                        "es": [
                            "embolia"
                        ],
                        "fi": [
                            "veritulppa"
                        ],
                        "it": [
                            "embolia"
                        ],
                        "nl": [
                            "embolie"
                        ],
                        "pl": [
                            "zator"
                        ],
                        "cs": [
                            "embolie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embolie": [
                    "Singulier"
                ],
                "embolies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embonpoint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korpulenz",
                            "\u00dcbergewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "plumpness",
                            "stoutness",
                            "embonpoint"
                        ],
                        "da": [
                            "embonpoint"
                        ],
                        "es": [
                            "rotundidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihavuus"
                        ],
                        "it": [
                            "pinguedine",
                            "grassezza",
                            "rotondit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30de\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "corpulentia"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vervikt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embonpoint": [
                    "Singulier"
                ],
                "embonpoints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embossoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wurstf\u00fcller"
                        ],
                        "en": [
                            "stuffer"
                        ],
                        "es": [
                            "embutidora"
                        ],
                        "it": [
                            "insaccatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "worstvulbus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embossoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "embossoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embouchure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 un cours d\u2019eau d\u00e9bouche.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mond"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "mouth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0627\u062c\u0639\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u0446\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "u\u0161\u0107e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "desembocadura",
                            "boca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb3\u53e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\uad6c"
                        ],
                        "kw": [
                            "aber"
                        ],
                        "it": [
                            "foce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cb3\u53e3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0493\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "ostium"
                        ],
                        "nl": [
                            "monding"
                        ],
                        "no": [
                            "munning",
                            "munning"
                        ],
                        "oc": [
                            "boca"
                        ],
                        "pl": [
                            "uj\u015bcie"
                        ],
                        "ro": [
                            "gur\u0103",
                            "v\u0103rsare",
                            "delt\u0103",
                            "estuar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u044c\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "mynning"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fast\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce m\u00e9tallique mise en bouche\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mundst\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "mouthpiece"
                        ],
                        "it": [
                            "imboccatura"
                        ],
                        "no": [
                            "munnstykke"
                        ],
                        "oc": [
                            "embocadura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bek"
                        ],
                        "sq": [
                            "goj\u00eb"
                        ],
                        "ang": [
                            "mu\u00fe"
                        ],
                        "ca": [
                            "boca"
                        ],
                        "da": [
                            "mund"
                        ],
                        "es": [
                            "desembocadura",
                            "boca",
                            "desembocadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "enfluejo",
                            "bu\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "munnur",
                            "mu\u00f0ur",
                            "kjaftur"
                        ],
                        "fi": [
                            "suu"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00fbn",
                            "\u00fatrin",
                            "m\u00fble",
                            "m\u00fbn",
                            "\u00fatrin"
                        ],
                        "gd": [
                            "beul"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1j"
                        ],
                        "io": [
                            "boko"
                        ],
                        "id": [
                            "muara"
                        ],
                        "is": [
                            "munnur"
                        ],
                        "it": [
                            "bocca"
                        ],
                        "la": [
                            "bucca",
                            "os"
                        ],
                        "ms": [
                            "mulut"
                        ],
                        "nl": [
                            "mond",
                            "uitmonding",
                            "bek",
                            "snater"
                        ],
                        "no": [
                            "munn"
                        ],
                        "pl": [
                            "usta"
                        ],
                        "pt": [
                            "foz",
                            "boca"
                        ],
                        "sv": [
                            "mun"
                        ],
                        "tl": [
                            "bib\u00edg"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131z",
                            "a\u011f\u0131z"
                        ],
                        "zu": [
                            "umlomo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embouchure": [
                    "Singulier"
                ],
                "embouchures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embouteillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mise en bouteille\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flaschenf\u00fcllung"
                        ],
                        "en": [
                            "bottling"
                        ],
                        "br": [
                            "embregerezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88c5\u74f6"
                        ],
                        "da": [
                            "flaskefyldning",
                            "flasketapning"
                        ],
                        "es": [
                            "embotellado"
                        ],
                        "fi": [
                            "pullottaminen",
                            "pullotus"
                        ],
                        "id": [
                            "pembotolan"
                        ],
                        "it": [
                            "imbottigliamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "bottelen"
                        ],
                        "no": [
                            "flasketapping"
                        ],
                        "oc": [
                            "embotelhatge",
                            "embotelhament",
                            "botelhason",
                            "botelhatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "butelkowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "engarrafamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "buteljering"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Action d\u2019enfermer des forces ennemies dans une impasse\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkesselung",
                            "Blockade"
                        ],
                        "en": [
                            "blockade"
                        ],
                        "br": [
                            "blokuso\u00f9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c01\u9501"
                        ],
                        "fi": [
                            "saarto"
                        ],
                        "ie": [
                            "blocada"
                        ],
                        "it": [
                            "blocco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Embarras de circulation\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verkeersopeenhoping",
                            "verkeersknoop"
                        ],
                        "sq": [
                            "qarkullim i dendur",
                            "trafik"
                        ],
                        "de": [
                            "Verkehrsstau",
                            "Stau"
                        ],
                        "en": [
                            "traffic jam",
                            "traffic congestion",
                            "gridlock"
                        ],
                        "br": [
                            "stankadego\u00f9 kirri"
                        ],
                        "ca": [
                            "embotellament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ea4\u901a\u5835\u585e"
                        ],
                        "da": [
                            "trafikprop"
                        ],
                        "es": [
                            "embotellamiento",
                            "atasco",
                            "cola",
                            "taco",
                            "tap\u00f3n",
                            "trabaz\u00f3n",
                            "tranca",
                            "tranc\u00f3n",
                            "tranque"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafik\u015dtopi\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "liiklusummik"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikenneruuhka"
                        ],
                        "hu": [
                            "forgalmi dug\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kemacetan"
                        ],
                        "it": [
                            "ingorgo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea4\u901a\u6e0b\u6ede"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043f\u0442\u0435\u043b\u0456\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstopping",
                            "file"
                        ],
                        "no": [
                            "bilk\u00f8",
                            "trafikkork",
                            "bilk\u00f8",
                            "trafikkork"
                        ],
                        "oc": [
                            "encombrament"
                        ],
                        "pl": [
                            "korek drogowy",
                            "korek"
                        ],
                        "pt": [
                            "congestionamento",
                            "engarrafamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambuteiaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043a\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "dopravn\u00e1 z\u00e1pcha"
                        ],
                        "sv": [
                            "trafikstockning"
                        ],
                        "cs": [
                            "dopravn\u00ed z\u00e1cpa"
                        ],
                        "tr": [
                            "trafik s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "dykny\u015fyk"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eafc \u0111\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embouteillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "embouteillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embranchement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division biologique",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "phylum"
                        ],
                        "de": [
                            "Stamm",
                            "Zweig"
                        ],
                        "en": [
                            "phylum"
                        ],
                        "br": [
                            "skourrad"
                        ],
                        "es": [
                            "filo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embranchement": [
                    "Singulier"
                ],
                "embranchements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embrasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Serrer, \u00e9treindre dans ses bras.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umarmen"
                        ],
                        "en": [
                            "embrace",
                            "hug"
                        ],
                        "br": [
                            "briata"
                        ],
                        "ca": [
                            "abra\u00e7ar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62e5\u62b1"
                        ],
                        "da": [
                            "kramme",
                            "omfavne"
                        ],
                        "es": [
                            "abrazar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016dbraki"
                        ],
                        "fi": [
                            "halata",
                            "syleill\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "abarcar",
                            "abrazar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "embracar"
                        ],
                        "id": [
                            "memeluk",
                            "mendekap"
                        ],
                        "it": [
                            "abbracciare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62b1\u304f",
                            "\u62b1\u304d\u3057\u3081\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0448\u0430\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0447\u0430\u043a\u0442\u043e\u043e"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00ebmaarmen"
                        ],
                        "nl": [
                            "omhelzen"
                        ],
                        "oc": [
                            "abra\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "abra\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eembr\u0103\u021bi\u0219a",
                            "cuprinde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "omfatta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0447\u0430\u043a\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "obj\u00edmat",
                            "obejmout"
                        ],
                        "tk": [
                            "gujaklamak"
                        ],
                        "wa": [
                            "resserer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "8. Donner un ou des baisers.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soen"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00fcssen"
                        ],
                        "en": [
                            "kiss"
                        ],
                        "ang": [
                            "cyssan"
                        ],
                        "br": [
                            "pokat"
                        ],
                        "ca": [
                            "besar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u543b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0a4\uc2a4\ud558\ub2e4",
                            "\uc785\ub9de\ucd94\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "abma",
                            "amma"
                        ],
                        "hr": [
                            "poljubiti"
                        ],
                        "da": [
                            "kysse"
                        ],
                        "es": [
                            "besar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kisi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kyssa"
                        ],
                        "fi": [
                            "suudella"
                        ],
                        "fy": [
                            "patsje",
                            "t\u00fatsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00f3kol"
                        ],
                        "id": [
                            "mencium",
                            "mengecup"
                        ],
                        "is": [
                            "kyssa"
                        ],
                        "it": [
                            "baciare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30b9\u3059\u308b",
                            "\u53e3\u4ed8\u3051\u3059\u308b",
                            "\u30c1\u30e5\u30fc\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u044e",
                            "\u04e9\u0431\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0431\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "basiare"
                        ],
                        "lb": [
                            "k\u00ebssen",
                            "kussen"
                        ],
                        "nl": [
                            "kussen",
                            "zoenen"
                        ],
                        "no": [
                            "kysse"
                        ],
                        "oc": [
                            "baisar",
                            "potonejar",
                            "potonar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142owa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "beijar"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103ruta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0446\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0446\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyssa",
                            "pussa"
                        ],
                        "tl": [
                            "halik"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0431\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edbat",
                            "pol\u00edbit"
                        ],
                        "tk": [
                            "og\u015famak",
                            "\u00f6pmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0456\u043b\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0446\u0456\u043b\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "rabress\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embrayage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique) M\u00e9canisme qui sert \u00e0 embrayer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupplung",
                            "Kupplungspedal"
                        ],
                        "en": [
                            "clutch"
                        ],
                        "ca": [
                            "embragatge"
                        ],
                        "es": [
                            "clutch"
                        ],
                        "id": [
                            "kopling"
                        ],
                        "it": [
                            "frizione",
                            "innestamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "embraiagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "koppling",
                            "kopplingspedal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embrayage": [
                    "Singulier"
                ],
                "embrayages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embrayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "engage",
                            "couple"
                        ],
                        "es": [
                            "embragar"
                        ],
                        "eo": [
                            "klu\u0109i"
                        ],
                        "io": [
                            "embragar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppelen",
                            "schakelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embrouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Situation embrouill\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tangle",
                            "complication",
                            "entanglement",
                            "snarl"
                        ],
                        "ca": [
                            "garbuix"
                        ],
                        "eo": [
                            "implika\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "intriko"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0431\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwikkeling",
                            "warboel",
                            "warnet",
                            "warwinkel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embrouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "embrouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embrouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwirren"
                        ],
                        "en": [
                            "confuse",
                            "befog",
                            "bedevil",
                            "muddle",
                            "tangle"
                        ],
                        "br": [
                            "rouestla\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "enredar"
                        ],
                        "la": [
                            "implico",
                            "impliciscor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Troubler quelqu\u2019un, lui faire perdre le fil de ses id\u00e9es\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gen"
                        ],
                        "en": [
                            "make someone lose his train of thought"
                        ],
                        "br": [
                            "rouestla\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "enredar"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4mment\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "confundir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embruncher": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wainscot"
                        ],
                        "es": [
                            "embruncher"
                        ],
                        "it": [
                            "embriciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "embrever"
                        ],
                        "oc": [
                            "embroncar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embryologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "embryology"
                        ],
                        "ast": [
                            "embriolox\u00eda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80da\u80ce\u5b66",
                            "\u80da\u80ce\u5b66"
                        ],
                        "io": [
                            "embriologio"
                        ],
                        "it": [
                            "embriologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "embryologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embryologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "embryologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embryon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "b\u00e9b\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Embryo",
                            "Leibesfrucht",
                            "Keim",
                            "Fruchtkeim"
                        ],
                        "en": [
                            "embryo"
                        ],
                        "ca": [
                            "embri\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80da\u80ce"
                        ],
                        "da": [
                            "embryo"
                        ],
                        "es": [
                            "embri\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "embrio"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03c5\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "magzat"
                        ],
                        "io": [
                            "embriono"
                        ],
                        "it": [
                            "embrione"
                        ],
                        "nl": [
                            "embryo",
                            "kiem"
                        ],
                        "no": [
                            "embryo"
                        ],
                        "pt": [
                            "embri\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "embryo"
                        ],
                        "sv": [
                            "embryo"
                        ],
                        "cs": [
                            "plod"
                        ],
                        "tr": [
                            "cenin",
                            "d\u00f6l\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embryon": [
                    "Singulier"
                ],
                "embryons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embryophyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Embryophyta",
                            "Metaphyta"
                        ],
                        "en": [
                            "land plant",
                            "embryophyte"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquegoniat"
                        ],
                        "es": [
                            "arquegoniado"
                        ],
                        "hu": [
                            "embri\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyek"
                        ],
                        "it": [
                            "embriofite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embryophyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "embryophytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embuche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ambush",
                            "trap"
                        ],
                        "ca": [
                            "parany",
                            "trampa"
                        ],
                        "nl": [
                            "valstrik"
                        ],
                        "ro": [
                            "capcan\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "past"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embuche": [
                    "Singulier"
                ],
                "embuches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embuscade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ambush",
                            "ambuscade"
                        ],
                        "es": [
                            "emboscada"
                        ],
                        "eo": [
                            "embusko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03ad\u03b4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "imboscata"
                        ],
                        "nl": [
                            "hinderlaag"
                        ],
                        "no": [
                            "bakholdsangrep"
                        ],
                        "pt": [
                            "emboscada"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakh\u00e5ll"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embuscade": [
                    "Singulier"
                ],
                "embuscades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9meraude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smaragd"
                        ],
                        "en": [
                            "emerald"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0645\u0631\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u00fcmr\u00fcd"
                        ],
                        "eu": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "bs": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "maragda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7956\u6bcd\u7eff"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uba54\ub784\ub4dc"
                        ],
                        "da": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "es": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "eo": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "et": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "fi": [
                            "smaragdi"
                        ],
                        "gl": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03b1\u03c1\u03ac\u03b3\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "zamrud"
                        ],
                        "ia": [
                            "esmeraldo",
                            "smaragdo"
                        ],
                        "it": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30e1\u30e9\u30eb\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u04af\u0431\u04d9\u0440\u0436\u0430\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "smaragdus"
                        ],
                        "lv": [
                            "smaragds"
                        ],
                        "lt": [
                            "smaragdas"
                        ],
                        "ms": [
                            "zamrud"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "no": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "oc": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0632\u0645\u0631\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0645\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "szmaragd"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "qu": [
                            "umir umi\u00f1a"
                        ],
                        "ro": [
                            "smarald"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e\u0930\u0915\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u0430\u0440\u0430\u0433\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "sl": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "sv": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "sw": [
                            "zumaridi"
                        ],
                        "cs": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e23\u0e01\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "z\u00fcmr\u00fct"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043c\u0430\u0440\u0430\u0433\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecdc l\u1ee5c b\u1ea3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9meraude": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9meraudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "en": [
                            "emerald",
                            "emerald green"
                        ],
                        "es": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "eo": [
                            "smeralda"
                        ],
                        "io": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "it": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30e1\u30e9\u30eb\u30c9\u8272",
                            "\u30a8\u30e1\u30e9\u30eb\u30c9\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "smarald"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9mergence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emergenz"
                        ],
                        "en": [
                            "emergence"
                        ],
                        "ca": [
                            "emerg\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fa\u73b0"
                        ],
                        "da": [
                            "emergens"
                        ],
                        "es": [
                            "emergencia"
                        ],
                        "et": [
                            "emergentsus"
                        ],
                        "fi": [
                            "emergenssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "megjelen\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "emerso"
                        ],
                        "no": [
                            "emergens"
                        ],
                        "oc": [
                            "emerg\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "emergencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "emerg\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "emergens"
                        ],
                        "cs": [
                            "emergence"
                        ],
                        "tr": [
                            "belirme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mergence": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9mergences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9merger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emerge"
                        ],
                        "es": [
                            "emerger"
                        ],
                        "eo": [
                            "elakvi\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "emersar"
                        ],
                        "oc": [
                            "emergir"
                        ],
                        "pt": [
                            "emergir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9meri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmirgel"
                        ],
                        "en": [
                            "emery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0628\u0627\u062f\u062c",
                            "\u0633\u0646\u0628\u0627\u0630\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmeril"
                        ],
                        "es": [
                            "esmeril"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b4\u03b1",
                            "\u03c3\u03bc\u03b9\u03c1\u03af\u03b3\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "smerilo"
                        ],
                        "it": [
                            "smeriglio"
                        ],
                        "la": [
                            "smyris"
                        ],
                        "nl": [
                            "amaril"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmeril"
                        ],
                        "cs": [
                            "smirek",
                            "smyrek",
                            "\u0161mirgl"
                        ],
                        "wa": [
                            "l\u00e8meri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9meri": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9meris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9m\u00e9rite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui quitte son emploi.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "emeritiert"
                        ],
                        "en": [
                            "emeritus"
                        ],
                        "es": [
                            "em\u00e9rito",
                            "em\u00e9rita"
                        ],
                        "eo": [
                            "emeritulo"
                        ],
                        "it": [
                            "emerito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est remarquable.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "emeritiert",
                            "hervorragend",
                            "bedeutend"
                        ],
                        "en": [
                            "emeritus"
                        ],
                        "eo": [
                            "sperta"
                        ],
                        "io": [
                            "emerita"
                        ],
                        "pt": [
                            "em\u00e9rito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9m\u00e9rite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9m\u00e9rites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9m\u00e9s\u00e9nien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "emesenisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Emesene",
                            "Emesan",
                            "Emesenian"
                        ],
                        "hu": [
                            "emeszai"
                        ],
                        "it": [
                            "emeseno"
                        ],
                        "pl": [
                            "emese\u0144ski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "emesk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9m\u00e9s\u00e9nien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9m\u00e9s\u00e9niens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9m\u00e9s\u00e9nienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9m\u00e9s\u00e9niennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9m\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brechmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "emetic"
                        ],
                        "es": [
                            "em\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "vomiga"
                        ],
                        "io": [
                            "vomigiva"
                        ],
                        "it": [
                            "emetico"
                        ],
                        "nl": [
                            "braakopwekkend",
                            "emetisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9m\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9m\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9metteur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sender",
                            "Emitter"
                        ],
                        "en": [
                            "transmitter",
                            "emitter"
                        ],
                        "es": [
                            "emisor",
                            "emisora",
                            "emisor"
                        ],
                        "br": [
                            "skingaser"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ndare"
                        ],
                        "cs": [
                            "vys\u00edla\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9metteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9metteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "produire en envoyant hors de soi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "gl": [
                            "emitir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03ad\u03bc\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadawa\u0107",
                            "emitowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "emitir"
                        ],
                        "sg": [
                            "t\u00f6"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}