{
    "\u00e9meu": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emu"
                        ],
                        "en": [
                            "emu"
                        ],
                        "bs": [
                            "emu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043c\u0443"
                        ],
                        "ca": [
                            "em\u00fa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e38\u9e4b"
                        ],
                        "da": [
                            "emu"
                        ],
                        "es": [
                            "em\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "emuo"
                        ],
                        "fi": [
                            "emu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03bc\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d5"
                        ],
                        "io": [
                            "emuo"
                        ],
                        "id": [
                            "emu"
                        ],
                        "ia": [
                            "emu"
                        ],
                        "it": [
                            "em\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30df\u30e5\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "emu"
                        ],
                        "nl": [
                            "emoe"
                        ],
                        "no": [
                            "emu"
                        ],
                        "pl": [
                            "emu"
                        ],
                        "pt": [
                            "emu"
                        ],
                        "ro": [
                            "emu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "emu"
                        ],
                        "cs": [
                            "emu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9meu": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9meus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9meute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "riot"
                        ],
                        "ca": [
                            "avalot"
                        ],
                        "da": [
                            "uro",
                            "opt\u00f8jer"
                        ],
                        "es": [
                            "mot\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "tumulto"
                        ],
                        "io": [
                            "sedicio"
                        ],
                        "id": [
                            "kerusuhan",
                            "hara"
                        ],
                        "is": [
                            "uppreisn"
                        ],
                        "it": [
                            "sommossa",
                            "tumulto"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstand"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103scoal\u0103",
                            "rebeliune",
                            "r\u0103zvr\u0103tire",
                            "revolt\u0103",
                            "r\u0103zmeri\u021b\u0103",
                            "sedi\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "upplopp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9meute": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9meutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mietter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crumble"
                        ],
                        "br": [
                            "bruzuna\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "pecetigar"
                        ],
                        "no": [
                            "smuldre"
                        ],
                        "oc": [
                            "bresar",
                            "embrenicar"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfarelar",
                            "esmigalhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9migrant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auswanderer",
                            "Emigrant"
                        ],
                        "en": [
                            "emigrant",
                            "emigre"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fchacir"
                        ],
                        "gl": [
                            "emigrante"
                        ],
                        "io": [
                            "ekmigranto",
                            "ekmigrinto"
                        ],
                        "it": [
                            "emigrante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9migrant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9migrants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9migration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auswanderung",
                            "Emigration"
                        ],
                        "en": [
                            "emigration"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fchacir\u0259t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "ekmigro"
                        ],
                        "id": [
                            "perantauan"
                        ],
                        "it": [
                            "emigrazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0448\u0456\u043f \u043a\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "utvandring"
                        ],
                        "pt": [
                            "emigra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9migration": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9migrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9migrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "quitter son pays",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00ebrgoj"
                        ],
                        "de": [
                            "auswandern",
                            "emigrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "emigrate"
                        ],
                        "br": [
                            "divroa\u00f1",
                            "divroi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "emigrar"
                        ],
                        "io": [
                            "ekmigrar"
                        ],
                        "it": [
                            "emigrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn land verlaten"
                        ],
                        "no": [
                            "utvandre"
                        ],
                        "pt": [
                            "emigrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utvandra",
                            "emigrera"
                        ],
                        "cs": [
                            "emigrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9minence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eminence"
                        ],
                        "br": [
                            "torosenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "kardinala mo\u015dto"
                        ],
                        "io": [
                            "altajo",
                            "eminenco"
                        ],
                        "it": [
                            "eminenza",
                            "altura"
                        ],
                        "pl": [
                            "eminencja"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6jd",
                            "f\u00f6rh\u00f6jning",
                            "kulle",
                            "eminens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9minence": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9minences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emir"
                        ],
                        "en": [
                            "emir"
                        ],
                        "ca": [
                            "emir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57c3\u7c73\u5c14"
                        ],
                        "da": [
                            "emir"
                        ],
                        "es": [
                            "emir"
                        ],
                        "eo": [
                            "emiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d8\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03af\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "sarki"
                        ],
                        "io": [
                            "emiro"
                        ],
                        "it": [
                            "emiro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30df\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "amiralis"
                        ],
                        "nl": [
                            "emir"
                        ],
                        "no": [
                            "emir",
                            "emir"
                        ],
                        "pl": [
                            "emir"
                        ],
                        "pt": [
                            "emir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "emir"
                        ],
                        "tr": [
                            "emir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mir": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9mirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mirat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emirat"
                        ],
                        "en": [
                            "emirate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "emirerri"
                        ],
                        "ca": [
                            "emirat"
                        ],
                        "da": [
                            "emirat"
                        ],
                        "es": [
                            "emirato"
                        ],
                        "eo": [
                            "emirlando",
                            "emirujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "emiraatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03b9\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "em\u00edrs\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "emirato"
                        ],
                        "lb": [
                            "Emirat"
                        ],
                        "nl": [
                            "emiraat"
                        ],
                        "no": [
                            "emirat"
                        ],
                        "oc": [
                            "emirat"
                        ],
                        "pl": [
                            "emirat"
                        ],
                        "pt": [
                            "emirado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0438\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "emirat"
                        ],
                        "cs": [
                            "emir\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mirat": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9mirats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9mirien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Emirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "emirlandano",
                            "emirlandanino"
                        ],
                        "it": [
                            "emiratino",
                            "emiratina"
                        ],
                        "pt": [
                            "emiradense"
                        ],
                        "sv": [
                            "emiratier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9mirien": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9miriens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9mettre ou r\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emission",
                            "Herausgabe",
                            "Aussto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "emission"
                        ],
                        "da": [
                            "udgivelse"
                        ],
                        "es": [
                            "emisi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03bf\u03bc\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "emiso"
                        ],
                        "id": [
                            "emisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgifte"
                        ],
                        "pl": [
                            "emisja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u043a",
                            "\u0431\u0440\u043e\u0441"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sentation par la radio ou par la t\u00e9l\u00e9vision",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sendung"
                        ],
                        "da": [
                            "udsendelse"
                        ],
                        "es": [
                            "emisi\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10d5\u10d8\u10d6\u10d8\u10dd \u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10ea\u10d4\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03bf\u03bc\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "brodkasto"
                        ],
                        "id": [
                            "tayangan"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitzending"
                        ],
                        "pl": [
                            "emisja"
                        ],
                        "pt": [
                            "programa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043c\u0430",
                            "\u0447\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mission": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9missions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9missole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mustelus"
                        ],
                        "en": [
                            "hound"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "spagnol"
                        ],
                        "co": [
                            "spinarolu"
                        ],
                        "fi": [
                            "freziu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u043d\u044c\u0438 \u0430\u043a\u0443\u043b\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9missole": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9missoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emmagasiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en magasin.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stock"
                        ],
                        "ca": [
                            "emmagatzemar"
                        ],
                        "oc": [
                            "emmagazinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estocar"
                        ],
                        "sv": [
                            "magasinera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) (Physique) Recueillir, accumuler, parfois pour mettre en r\u00e9serve.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "store"
                        ],
                        "ca": [
                            "emmagatzemar"
                        ],
                        "no": [
                            "magasinere",
                            "magasinera",
                            "magasinere"
                        ],
                        "oc": [
                            "emmagazinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "magasinera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emmailloter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wickeln",
                            "einwickeln"
                        ],
                        "en": [
                            "bandage",
                            "wrap",
                            "swathe",
                            "swaddle"
                        ],
                        "br": [
                            "mailhura\u00f1",
                            "mailhurenna\u00f1",
                            "mailhurenni\u00f1",
                            "mailhuri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "embenar",
                            "embolcallar"
                        ],
                        "es": [
                            "vendar",
                            "envolver",
                            "empa\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vindi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sveipa",
                            "reiva"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4ri\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "enlanjigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "baken",
                            "inbakeren",
                            "inzwachtelen",
                            "omwikkelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfaixar",
                            "enrolar",
                            "envolver",
                            "pensar",
                            "vendar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emme": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "em"
                        ],
                        "en": [
                            "em"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "mo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emme": [
                    "Singulier"
                ],
                "emmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emmener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mener hors du lieu o\u00f9 l\u2019on est vers un autre lieu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mitnehmen",
                            "wegbringen",
                            "wegf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "take away",
                            "take along",
                            "lead away"
                        ],
                        "da": [
                            "tage med sig",
                            "f\u00f8re bort"
                        ],
                        "es": [
                            "llevar",
                            "llevarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "elkonduki",
                            "forkonduki",
                            "kunporti",
                            "kunvenigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fhelje"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszeh\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "forduktar"
                        ],
                        "it": [
                            "portare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhalen",
                            "meebrengen",
                            "meenemen",
                            "vergaderen",
                            "medenemen",
                            "medebrengen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zabra\u0107 ze sob\u0105"
                        ],
                        "pt": [
                            "levar",
                            "convocar",
                            "reunir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emmerdeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Langweiler",
                            "Langweilerin",
                            "Nervens\u00e4ge"
                        ],
                        "en": [
                            "pain in the arse",
                            "pain in the ass"
                        ],
                        "ca": [
                            "torracollons"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiusanhenki"
                        ],
                        "it": [
                            "rompicoglioni"
                        ],
                        "pl": [
                            "menda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emmerdeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "emmerdeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emmitoufler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envelopper quelqu\u2019un de v\u00eatements pour le tenir chaudement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bundle up",
                            "swaddle"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4ri\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "warm inpakken",
                            "induffelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "opatuli\u0107",
                            "otuli\u0107 ciep\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "agasalha",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u0443\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emoji": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emoji"
                        ],
                        "en": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0645\u0648\u062c\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "emoji"
                        ],
                        "eu": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ca": [
                            "emoji"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed8\u6587\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubaa8\uc9c0",
                            "\uc5d0\ubaa8\uc9c0"
                        ],
                        "es": [
                            "emoji"
                        ],
                        "eo": [
                            "emo\u011dio"
                        ],
                        "fi": [
                            "emoji"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "emodzsi"
                        ],
                        "id": [
                            "emoji"
                        ],
                        "it": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d75\u6587\u5b57"
                        ],
                        "nl": [
                            "emoji"
                        ],
                        "no": [
                            "emoji"
                        ],
                        "oc": [
                            "emoji"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0648\u062c\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043e\u0434\u0437\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "emoji"
                        ],
                        "cs": [
                            "emod\u017ei",
                            "emoji"
                        ],
                        "tr": [
                            "emoji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043c\u043e\u0434\u0437\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emoji": [
                    "Singulier"
                ],
                "emojis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mollient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emollient"
                        ],
                        "eo": [
                            "moliga"
                        ],
                        "io": [
                            "moliganta"
                        ],
                        "it": [
                            "emolliente"
                        ],
                        "pt": [
                            "emoliente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mollient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mollients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9molliente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mollientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9motic\u00f4ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emoticon",
                            "smiley"
                        ],
                        "ca": [
                            "emoticona"
                        ],
                        "es": [
                            "emotic\u00f3n",
                            "carita"
                        ],
                        "fi": [
                            "hymi\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "faccina"
                        ],
                        "oc": [
                            "emotic\u00f2na"
                        ],
                        "pl": [
                            "emotikon",
                            "emotikona"
                        ],
                        "cs": [
                            "emotikon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9motic\u00f4ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9motic\u00f4nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9motion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandoening",
                            "emosie"
                        ],
                        "de": [
                            "Emotion",
                            "Bewegung",
                            "R\u00fchrung",
                            "Gem\u00fctsbewegung",
                            "Empfindung"
                        ],
                        "en": [
                            "emotion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0637\u0641\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "emosiya",
                            "h\u0259y\u0259can"
                        ],
                        "br": [
                            "from"
                        ],
                        "ca": [
                            "emoci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60c5\u7eea"
                        ],
                        "hr": [
                            "osje\u0107aji"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8lelse",
                            "fornemelse"
                        ],
                        "es": [
                            "emoci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "emocio",
                            "kortu\u015do",
                            "eksento"
                        ],
                        "fo": [
                            "sinnisr\u00f8rsla"
                        ],
                        "fy": [
                            "oandienens",
                            "oandwaning",
                            "oandienens",
                            "oandwaning"
                        ],
                        "gl": [
                            "emoci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03c3\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d2\u05e9"
                        ],
                        "io": [
                            "emoco"
                        ],
                        "is": [
                            "tilfinning"
                        ],
                        "it": [
                            "emozione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611f\u60c5"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043c\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "emotie",
                            "bewogenheid",
                            "ontroering",
                            "aandoening",
                            "roersel",
                            "gewaarwording"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "emocion"
                        ],
                        "pl": [
                            "emocja"
                        ],
                        "pt": [
                            "abalo",
                            "como\u00e7\u00e3o",
                            "emo\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "emo\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010dustvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "oro",
                            "upphetsning",
                            "sinnesr\u00f6relse"
                        ],
                        "cs": [
                            "cit",
                            "dojet\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "duygu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9motion": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9motions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9motionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux \u00e9motions et \u00e0 leur expression\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emotional"
                        ],
                        "ca": [
                            "emocional"
                        ],
                        "io": [
                            "emocale"
                        ],
                        "it": [
                            "emozionale"
                        ],
                        "oc": [
                            "emocional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nslom\u00e4ssig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9motionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9motionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9motionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9motionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mouss\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a perdu son tranchant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "desafilado",
                            "desafilada"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakra"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyls\u00e4",
                            "tylpp\u00e4"
                        ],
                        "ia": [
                            "obtuse"
                        ],
                        "it": [
                            "smussato"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119py"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "tup\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "tup\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mouss\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouss\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouss\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mouss\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mousser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre moins sensible, moins vif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstomp"
                        ],
                        "de": [
                            "abstumpfen",
                            "stumpf machen",
                            "d\u00e4mpfen",
                            "mildern"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt",
                            "dull",
                            "allay"
                        ],
                        "es": [
                            "arromar",
                            "despuntar",
                            "desafilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakrigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylsytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "obtuzigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menumpulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstompen",
                            "bot maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "ado\u00e7ar",
                            "aliviar",
                            "amortecer",
                            "embotar",
                            "mitigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avtrubba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9mouvant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moving",
                            "exciting"
                        ],
                        "br": [
                            "fromus"
                        ],
                        "es": [
                            "emocionante",
                            "conmovedor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "emozionante"
                        ],
                        "sv": [
                            "gripande",
                            "r\u00f6rande"
                        ],
                        "cs": [
                            "dojemn\u00fd",
                            "doj\u00edmav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mouvant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouvants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouvante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mouvantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mouvoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangry",
                            "agiteer",
                            "beroer"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjitoj"
                        ],
                        "de": [
                            "bewegen",
                            "ersch\u00fcttern",
                            "r\u00fchren",
                            "ergreifen",
                            "agitieren",
                            "aufwiegeln",
                            "in Wallung bringen",
                            "in Aufruhr versetzen",
                            "in Unruhe versetzen",
                            "aufw\u00fchlen"
                        ],
                        "en": [
                            "move",
                            "stir",
                            "affect",
                            "agitate",
                            "incite",
                            "stir up",
                            "arouse"
                        ],
                        "eu": [
                            "hunki",
                            "hunkitu"
                        ],
                        "br": [
                            "froma\u00f1",
                            "fromi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "emocionar",
                            "agitar"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8rende"
                        ],
                        "es": [
                            "conmover",
                            "emocionar",
                            "agitar",
                            "perturbar"
                        ],
                        "eo": [
                            "emocii",
                            "agiti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8sa",
                            "\u00f8rkymla"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikuttaa",
                            "kiihottaa",
                            "helty\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b9\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "agit\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "emocigar"
                        ],
                        "it": [
                            "agitare",
                            "rimescolare",
                            "emozionare"
                        ],
                        "la": [
                            "concitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangrijpen",
                            "bewegen",
                            "ontroeren",
                            "agiteren",
                            "ophitsen",
                            "opruien",
                            "opstoken",
                            "opwinden",
                            "schudden"
                        ],
                        "oc": [
                            "emocionar",
                            "esm\u00f2ure"
                        ],
                        "pt": [
                            "abalar",
                            "comover",
                            "emocionar",
                            "sensibilizar",
                            "agitar",
                            "amotinar",
                            "sacolejar",
                            "sacudir"
                        ],
                        "ro": [
                            "emo\u021biona",
                            "mi\u0219ca",
                            "\u00eenduio\u0219a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "mouwer",
                            "efarfouy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstopfen"
                        ],
                        "en": [
                            "to stuff",
                            "stuff"
                        ],
                        "eo": [
                            "pajlo\u015dtopi"
                        ],
                        "io": [
                            "paliizar",
                            "stopar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstoppen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empalement": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impalement"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a7f\u523a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uccb4\uad00\ud1b5\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "empalamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "palisumo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "impalamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e32\u523a\u3057"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empalement": [
                    "Singulier"
                ],
                "empalements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spanne"
                        ],
                        "en": [
                            "span"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "rahouenn"
                        ],
                        "es": [
                            "palmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "spano"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaaksa"
                        ],
                        "it": [
                            "spanna"
                        ],
                        "nl": [
                            "spanne"
                        ],
                        "oc": [
                            "palm",
                            "pam"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00ed\u010f"
                        ],
                        "wa": [
                            "aspagne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empan": [
                    "Singulier"
                ],
                "empans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emparer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seize"
                        ],
                        "es": [
                            "apoderarse"
                        ],
                        "io": [
                            "kaptar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyambar",
                            "menghinggapi"
                        ],
                        "it": [
                            "possesso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen",
                            "Empathie"
                        ],
                        "en": [
                            "empathy"
                        ],
                        "es": [
                            "empat\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "empat\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bele\u00e9rz\u0151 k\u00e9pess\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "empatio"
                        ],
                        "it": [
                            "empatia"
                        ],
                        "nl": [
                            "empathie"
                        ],
                        "no": [
                            "empati",
                            "empati"
                        ],
                        "oc": [
                            "empatia"
                        ],
                        "pl": [
                            "empatia"
                        ],
                        "pt": [
                            "empatia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f",
                            "\u0441\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "empathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emp\u00eachement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verhinderung"
                        ],
                        "en": [
                            "impediment",
                            "obstacle"
                        ],
                        "eu": [
                            "enpatxu"
                        ],
                        "es": [
                            "impedimento",
                            "obst\u00e1culo",
                            "empacho"
                        ],
                        "fi": [
                            "este"
                        ],
                        "io": [
                            "impedo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhindering",
                            "beletsel"
                        ],
                        "no": [
                            "hinder",
                            "hindring"
                        ],
                        "pt": [
                            "impedimento",
                            "obst\u00e1culo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eempiedicare"
                        ],
                        "sv": [
                            "hinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emp\u00eachement": [
                    "Singulier"
                ],
                "emp\u00eachements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emp\u00eacher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entraver",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hindern",
                            "abhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "prevent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0437\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c",
                            "\u0432\u044a\u0437\u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "impedir"
                        ],
                        "da": [
                            "hindre"
                        ],
                        "es": [
                            "impedir"
                        ],
                        "eo": [
                            "malhelpi"
                        ],
                        "fi": [
                            "est\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03b4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "impedar"
                        ],
                        "it": [
                            "impedire"
                        ],
                        "oc": [
                            "impedir"
                        ],
                        "pt": [
                            "impedir"
                        ],
                        "sv": [
                            "hindra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre impossible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verhindern"
                        ],
                        "eu": [
                            "eragotzi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043f\u0440\u0435\u0447\u0432\u0430\u043c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u044f\u0432\u0430\u043c",
                            "\u0432\u044a\u0437\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "da": [
                            "forhindre"
                        ],
                        "eo": [
                            "neebligi"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rhindra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorkom",
                            "verhoed"
                        ],
                        "en": [
                            "forestall",
                            "obviate"
                        ],
                        "br": [
                            "mirout"
                        ],
                        "es": [
                            "prevenir"
                        ],
                        "la": [
                            "impedicare",
                            "antevenire",
                            "antevertere",
                            "prohibere"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorkomen",
                            "verhinderen"
                        ],
                        "oc": [
                            "empachar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eempiedica"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u00e1nit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emp\u00e9gu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saoul\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berauscht",
                            "betrunken",
                            "angetrunken",
                            "dicht",
                            "hackedicht",
                            "voll",
                            "besoffen",
                            "beschwipst",
                            "blau",
                            "volltrunken",
                            "zu",
                            "angeheiert"
                        ],
                        "en": [
                            "drunk",
                            "intoxicated",
                            "inebriated",
                            "fucked",
                            "fucked up",
                            "wrecked",
                            "besotted",
                            "hammered",
                            "legless",
                            "out of it",
                            "wasted",
                            "shitfaced",
                            "cunted",
                            "blind"
                        ],
                        "co": [
                            "briagu"
                        ],
                        "es": [
                            "borracho",
                            "tomado",
                            "briago",
                            "bebido",
                            "ebrio",
                            "embriagado",
                            "mamado",
                            "pedal",
                            "caneco"
                        ],
                        "pl": [
                            "schlany",
                            "pijany",
                            "nawalony"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00eabedo",
                            "embriagado",
                            "chumbado",
                            "biritado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emp\u00e9gu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "emp\u00e9gu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "emp\u00e9gu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "emp\u00e9gu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "emperesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaiserin"
                        ],
                        "en": [
                            "empress"
                        ],
                        "ast": [
                            "emperatriz"
                        ],
                        "eu": [
                            "enperatriza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u044b\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "impalaerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "emperadriu"
                        ],
                        "es": [
                            "emperatriz"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperiestrino"
                        ],
                        "it": [
                            "imperatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "keizerin"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesarzowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperatriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edsa\u0159ovna"
                        ],
                        "tr": [
                            "imparatori\u00e7e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emperesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "emperesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empereur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef d\u2019un empire",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "perandor\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaiser"
                        ],
                        "en": [
                            "emperor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0575\u057d\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "imperator"
                        ],
                        "eu": [
                            "enperadorea"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "impalaer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "emperador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7687\u5e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\uc81c"
                        ],
                        "hr": [
                            "imperator",
                            "car"
                        ],
                        "da": [
                            "kejser"
                        ],
                        "es": [
                            "emperador"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperiestro"
                        ],
                        "et": [
                            "keiser"
                        ],
                        "fi": [
                            "keisari"
                        ],
                        "fy": [
                            "keizer"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00ecmpire"
                        ],
                        "ga": [
                            "impire"
                        ],
                        "gl": [
                            "emperador"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymherodr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10db\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kej\u017eor"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1sz\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "cezaro"
                        ],
                        "id": [
                            "kaisar"
                        ],
                        "is": [
                            "keisari"
                        ],
                        "it": [
                            "imperatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7687\u5e1d",
                            "\u5929\u7687"
                        ],
                        "la": [
                            "imperator"
                        ],
                        "lv": [
                            "imperators"
                        ],
                        "lt": [
                            "imperatorius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Keeser"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaisar"
                        ],
                        "mt": [
                            "imperatur"
                        ],
                        "gv": [
                            "ree"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "keizer"
                        ],
                        "no": [
                            "keiser",
                            "keisar"
                        ],
                        "oc": [
                            "emperaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "imperator",
                            "cesarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperador"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103rat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "cis\u00e1r",
                            "c\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "cesar",
                            "imperator"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsare"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edsa\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "imperator"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho\u00e0ng \u0111\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empereur": [
                    "Singulier"
                ],
                "empereurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empeser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starch"
                        ],
                        "br": [
                            "ampeza\u00f1",
                            "ampezi\u00f1"
                        ],
                        "id": [
                            "menajin",
                            "menajinkan"
                        ],
                        "pt": [
                            "engomar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4rka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emp\u00eatrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verwar"
                        ],
                        "de": [
                            "einwickeln",
                            "hineinziehen",
                            "verwickeln"
                        ],
                        "en": [
                            "entangle"
                        ],
                        "ca": [
                            "embolicar",
                            "embrollar",
                            "embullar",
                            "enredar"
                        ],
                        "es": [
                            "enredar",
                            "embrollar"
                        ],
                        "eo": [
                            "impliki"
                        ],
                        "io": [
                            "embarasar"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrekken",
                            "verstrikken",
                            "verwarren",
                            "verwikkelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wik\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "enredar",
                            "envolver",
                            "implicar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emphase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emphase",
                            "Begeisterung",
                            "Schwung",
                            "Nachdruck",
                            "Eindringlichkeit",
                            "Redeschwulst",
                            "Wortschwall",
                            "Auszeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "bombast",
                            "overemphasis"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8mfasi",
                            "ampullositat",
                            "bombejament",
                            "bomb\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9nfasis"
                        ],
                        "eo": [
                            "emfazo",
                            "bombasto"
                        ],
                        "fo": [
                            "dentur",
                            "her\u00f0ing"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahtipontisuus"
                        ],
                        "io": [
                            "emfazo"
                        ],
                        "it": [
                            "enfasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "klem",
                            "nadruk",
                            "bombast"
                        ],
                        "oc": [
                            "emfasi",
                            "enfasi"
                        ],
                        "pl": [
                            "emfaza"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00eanfase"
                        ],
                        "cs": [
                            "emf\u00e1ze",
                            "d\u016fraz",
                            "zd\u016frazn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emphase": [
                    "Singulier"
                ],
                "emphases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emphatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emphatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "emf\u00e0tic"
                        ],
                        "es": [
                            "enf\u00e1tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahtipontinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "emfazala"
                        ],
                        "pt": [
                            "enf\u00e1tico"
                        ],
                        "cs": [
                            "emfatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emphatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "emphatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "emphys\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emphysema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c6\u03cd\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "emfizemo"
                        ],
                        "it": [
                            "enfisema"
                        ],
                        "nl": [
                            "emfyseem"
                        ],
                        "pt": [
                            "emfizemo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emphys\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "emphys\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emphyt\u00e9ose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbpacht"
                        ],
                        "en": [
                            "emphyteusis"
                        ],
                        "es": [
                            "enfiteusis"
                        ],
                        "it": [
                            "enfiteusi"
                        ],
                        "nl": [
                            "erfpacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "emfiteuza"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfiteuse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emphyt\u00e9ose": [
                    "Singulier"
                ],
                "emphyt\u00e9oses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emphyt\u00e9ote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbp\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "emphyteuta"
                        ],
                        "es": [
                            "enfiteuta"
                        ],
                        "it": [
                            "enfiteuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "erfpachter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emphyt\u00e9ote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "emphyt\u00e9otes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "empi\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "encroach",
                            "impinge"
                        ],
                        "ca": [
                            "usurpar"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbreuk maken op"
                        ],
                        "ro": [
                            "impieta",
                            "\u00eentinde"
                        ],
                        "tr": [
                            "bir yeri ya da bir ki\u015finin hakk\u0131n\u0131 gasp etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empiffrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Pronominal) (Familier) Manger avec exc\u00e8s et gloutonnerie\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich vollfressen"
                        ],
                        "en": [
                            "pig out"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se",
                            "se",
                            "engolir"
                        ],
                        "es": [
                            "apiparse",
                            "atracarse"
                        ],
                        "nl": [
                            "schransen",
                            "zich volvreten"
                        ],
                        "oc": [
                            "empassar",
                            "engolir",
                            "engolar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empilable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stapelbar"
                        ],
                        "en": [
                            "stackable"
                        ],
                        "da": [
                            "stabelbare"
                        ],
                        "es": [
                            "apilable"
                        ],
                        "eo": [
                            "surstakigebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "pinottavissa",
                            "pinottavalla"
                        ],
                        "it": [
                            "impilabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "stapelbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "empilh\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "staplingsbara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empilable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "empilables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "empilement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "close packing",
                            "stacking"
                        ],
                        "ca": [
                            "apilament"
                        ],
                        "es": [
                            "apilamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "amasigo"
                        ],
                        "it": [
                            "impilamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empilement": [
                    "Singulier"
                ],
                "empilements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stack",
                            "pile"
                        ],
                        "ca": [
                            "apilar"
                        ],
                        "es": [
                            "apilar"
                        ],
                        "it": [
                            "impilare",
                            "accatastare"
                        ],
                        "ln": [
                            "bakisana"
                        ],
                        "sv": [
                            "stapla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "perandori"
                        ],
                        "de": [
                            "Einflu\u00df",
                            "Kaiserreich",
                            "Kaisertum",
                            "Imperium"
                        ],
                        "en": [
                            "mastery",
                            "hold",
                            "empire"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0575\u057d\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "imperiya"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "imperi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e1d\u56fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uad6d"
                        ],
                        "hr": [
                            "imperija",
                            "carstvo",
                            "carevina"
                        ],
                        "da": [
                            "indflydelse",
                            "kejserrige"
                        ],
                        "es": [
                            "imperio",
                            "poder"
                        ],
                        "eo": [
                            "influo",
                            "imperio"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1virkan",
                            "heimsveldi"
                        ],
                        "fi": [
                            "imperiumi",
                            "keisarikunta"
                        ],
                        "fy": [
                            "beynfloeding",
                            "ynfloed"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymerodraeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10db\u10de\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1sz\u00e1rs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "influo",
                            "imperio"
                        ],
                        "it": [
                            "impero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e1d\u56fd"
                        ],
                        "la": [
                            "imperium"
                        ],
                        "lv": [
                            "imp\u0113rija"
                        ],
                        "lt": [
                            "imperija"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengaruh"
                        ],
                        "nl": [
                            "invloed",
                            "inwerking",
                            "imperium",
                            "rijk",
                            "keizerrijk"
                        ],
                        "no": [
                            "keiserd\u00f8mme",
                            "keisard\u00f8mme",
                            "keisard\u00f8me"
                        ],
                        "oc": [
                            "emp\u00e8ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "imperium",
                            "cesarstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "influ\u00eancia",
                            "imp\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "imperiu",
                            "\u00eemp\u0103r\u0103\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f",
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0446\u0430\u0440\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "imp\u00e9rium",
                            "cis\u00e1rstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "cesarstvo",
                            "imperij"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsard\u00f6me"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edsa\u0159stv\u00ed",
                            "imp\u00e9rium"
                        ],
                        "tr": [
                            "imparatorluk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ebf qu\u1ed1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empire": [
                    "Singulier"
                ],
                "empires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendre pire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "worsen"
                        ],
                        "eo": [
                            "plimalbonigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "empeorar"
                        ],
                        "hu": [
                            "rosszabbodik"
                        ],
                        "it": [
                            "peggiorare"
                        ],
                        "pt": [
                            "piorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4mra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "devenir pire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "worsen"
                        ],
                        "es": [
                            "empeorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plimalboni\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "huonontua"
                        ],
                        "gl": [
                            "empeorar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "rosszabbodik"
                        ],
                        "id": [
                            "memperburuk"
                        ],
                        "it": [
                            "peggiorare"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4mras"
                        ],
                        "cs": [
                            "hor\u0161it",
                            "zhor\u0161it",
                            "zhor\u0161ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empirique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "empirique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "empirisch"
                        ],
                        "en": [
                            "empirical",
                            "empiric"
                        ],
                        "es": [
                            "emp\u00edrico"
                        ],
                        "fi": [
                            "empiirinen",
                            "kokemusper\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "empirikero"
                        ],
                        "it": [
                            "empirico"
                        ],
                        "nl": [
                            "proefondervindelijk",
                            "empirisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "empiryczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "emp\u00edrico"
                        ],
                        "ro": [
                            "empiric"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043f\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "empirisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empirique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "empiriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "empiriquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "empirically"
                        ],
                        "ca": [
                            "emp\u00edricament"
                        ],
                        "es": [
                            "emp\u00edricamente"
                        ],
                        "it": [
                            "empiricamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "empirycznie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empirisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Empirismus"
                        ],
                        "en": [
                            "empiricism"
                        ],
                        "fi": [
                            "empirismi",
                            "empiria",
                            "empiirisyys",
                            "kokemusper\u00e4isyys"
                        ],
                        "it": [
                            "empirismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "empiryzm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043f\u0438\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "empiri",
                            "empirism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empirisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "empirismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emplacement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lieu de situation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "site",
                            "location"
                        ],
                        "ca": [
                            "empla\u00e7ament",
                            "lloc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90e8\u4f4d"
                        ],
                        "es": [
                            "lugar",
                            "localizaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "helysz\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "loko"
                        ],
                        "it": [
                            "piazzamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "locatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "miejsce",
                            "teren"
                        ],
                        "ro": [
                            "amplasament",
                            "amplasare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emplacement": [
                    "Singulier"
                ],
                "emplacements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emplir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "emplir transitif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcllen",
                            "vollmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "fill"
                        ],
                        "az": [
                            "doldurmaq"
                        ],
                        "es": [
                            "llenar"
                        ],
                        "it": [
                            "empire"
                        ],
                        "pt": [
                            "preencher"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emploi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "betrekking",
                            "pos",
                            "baantjie",
                            "amp"
                        ],
                        "de": [
                            "Posten",
                            "Amt",
                            "Anstellung",
                            "Dienst",
                            "Benutzung"
                        ],
                        "en": [
                            "use",
                            "usage",
                            "utilization",
                            "application",
                            "employment",
                            "job",
                            "work",
                            "post",
                            "capacity",
                            "office",
                            "position",
                            "station",
                            "appointment",
                            "function"
                        ],
                        "ast": [
                            "emplegu"
                        ],
                        "eu": [
                            "enplegu"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00fas",
                            "utilitzaci\u00f3",
                            "c\u00e0rrec",
                            "ofici",
                            "ocupaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "embede",
                            "arbejde",
                            "ans\u00e6ttelse",
                            "stilling"
                        ],
                        "es": [
                            "empleo"
                        ],
                        "eo": [
                            "posteno",
                            "ofico"
                        ],
                        "fo": [
                            "starv",
                            "var\u00f0hald",
                            "starv"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ytt\u00f6",
                            "virka"
                        ],
                        "fy": [
                            "amt"
                        ],
                        "io": [
                            "ofico"
                        ],
                        "id": [
                            "lapangan kerja"
                        ],
                        "it": [
                            "funzione",
                            "impiego"
                        ],
                        "la": [
                            "officium"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambt",
                            "baan",
                            "betrekking",
                            "werkkring",
                            "plaats",
                            "post",
                            "wachtpost",
                            "werkgelegenheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplec"
                        ],
                        "pt": [
                            "posto",
                            "cargo",
                            "emprego",
                            "lugar",
                            "of\u00edcio"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4mbete"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyu\u017eit\u00ed",
                            "pou\u017eit\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "istihdam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emploi": [
                    "Singulier"
                ],
                "emplois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "employabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besch\u00e4ftigungsf\u00e4higkeit",
                            "Arbeitsmarktf\u00e4higkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "employability"
                        ],
                        "es": [
                            "empleabilidad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30f3\u30d7\u30ed\u30a4\u30a2\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruikbaarheid",
                            "employabiliteit",
                            "inzetbaarheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "employabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "employ\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werknemer"
                        ],
                        "de": [
                            "Angestellter"
                        ],
                        "en": [
                            "employee",
                            "worker"
                        ],
                        "ca": [
                            "empleat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u804c\u5458"
                        ],
                        "co": [
                            "impiicatu"
                        ],
                        "es": [
                            "empleado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dungito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e8\u10d0\u10d9\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10ee\u10d4\u10da\u10d4",
                            "\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10e3\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "employato"
                        ],
                        "it": [
                            "impiegato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793e\u54e1",
                            "\u4f1a\u793e\u54e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u043c\u0435\u0442\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "employ\u00e9",
                            "personeelslid",
                            "werknemer",
                            "bediende"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplegat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0631\u0645\u0646\u062f",
                            "\u0645\u0623\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "assalariado",
                            "empregado",
                            "mercen\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbetstagare",
                            "l\u00f6ntagare"
                        ],
                        "tl": [
                            "kaw\u00e1ni"
                        ],
                        "cs": [
                            "zam\u011bstnanec"
                        ],
                        "tr": [
                            "memur",
                            "\u00e7al\u0131\u015fan"
                        ],
                        "wa": [
                            "eploy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employ\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "employ\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "employ\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitnehmerin"
                        ],
                        "en": [
                            "employee",
                            "worker"
                        ],
                        "es": [
                            "empleada"
                        ],
                        "eo": [
                            "laborprenantino"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkneemster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employ\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "employ\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "employer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Utiliser",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebruik",
                            "benut",
                            "benuttig"
                        ],
                        "de": [
                            "benutzen",
                            "ben\u00fctzen",
                            "anwenden",
                            "brauchen",
                            "gebrauchen",
                            "verwenden",
                            "verwerten"
                        ],
                        "en": [
                            "employ",
                            "use",
                            "make use of",
                            "turn to account"
                        ],
                        "eu": [
                            "enplegatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "emprar"
                        ],
                        "co": [
                            "impiic\u00e0",
                            "us\u00e0",
                            "servesi"
                        ],
                        "da": [
                            "benytte",
                            "bruge",
                            "tilbringe"
                        ],
                        "es": [
                            "usar",
                            "emplear"
                        ],
                        "eo": [
                            "uzi"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdta"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbke"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalmaz",
                            "haszn\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "uzar",
                            "employar"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00faka",
                            "nota"
                        ],
                        "it": [
                            "impiegare",
                            "usare"
                        ],
                        "la": [
                            "uti"
                        ],
                        "ms": [
                            "gunakan",
                            "menggunakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwenden",
                            "benutten",
                            "gebruiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplegar"
                        ],
                        "pl": [
                            "u\u017cywa\u0107",
                            "stosowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "empregar",
                            "se de",
                            "usar",
                            "despender"
                        ],
                        "ro": [
                            "folosi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anv\u00e4nda",
                            "begagna",
                            "bruka"
                        ],
                        "tl": [
                            "gam\u00edtin"
                        ],
                        "cs": [
                            "zam\u011bstnat"
                        ],
                        "tr": [
                            "kullanmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00f9ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "eploy\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "sebenzisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "employeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitgeber"
                        ],
                        "en": [
                            "employer"
                        ],
                        "eu": [
                            "enplegatzaile"
                        ],
                        "es": [
                            "empleador"
                        ],
                        "io": [
                            "employanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkgever"
                        ],
                        "pl": [
                            "pracodawca"
                        ],
                        "ro": [
                            "patron"
                        ],
                        "cs": [
                            "zam\u011bstnavatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "employeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "employeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitgeberin"
                        ],
                        "en": [
                            "employer"
                        ],
                        "ca": [
                            "empleadora"
                        ],
                        "es": [
                            "empleadora"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkgeefster"
                        ],
                        "cs": [
                            "zam\u011bstnavatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "employeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empoigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "greifen",
                            "ergreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "to grip",
                            "to grab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd99\uc7a1\ub2e4",
                            "\uc6c0\ucf1c\uc7a1\ub2e4",
                            "\ubd99\ub4e4\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "empu\u00f1ar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c0\u03b1\u03af\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "sizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0443\u043b\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empoisonnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019empoisonner ou r\u00e9sultat de cette action. \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergiftung"
                        ],
                        "en": [
                            "poisoning"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u0259h\u0259rl\u0259nm\u0259"
                        ],
                        "io": [
                            "venenago"
                        ],
                        "it": [
                            "avvelenamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u6bd2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u043b\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "lt": [
                            "apsinuodijimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergiftiging"
                        ],
                        "pl": [
                            "zatrucie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rgiftning"
                        ],
                        "cs": [
                            "otrava"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0443\u0454\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empoisonnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "empoisonnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empoisonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergiften"
                        ],
                        "en": [
                            "to poison"
                        ],
                        "br": [
                            "ampoezoni\u00f1",
                            "pistria\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "forgifte"
                        ],
                        "es": [
                            "envenenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "veneni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bb\u03b7\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "venenizar"
                        ],
                        "it": [
                            "avvelenare",
                            "intossicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergiftigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "tru\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "envenenar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rgifta"
                        ],
                        "cs": [
                            "otr\u00e1vit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empoisonneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui qui empoisonne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "poisoner"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bb\u03b7\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "venenaganto"
                        ],
                        "it": [
                            "avvelenatore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empoisonneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "empoisonneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empoissonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to stock"
                        ],
                        "hr": [
                            "poribljivati"
                        ],
                        "io": [
                            "fishizar"
                        ],
                        "oc": [
                            "apeishonar",
                            "empeissonar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zarybia\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emportement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0636\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "brouezegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "arravatament",
                            "enfuriament"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "iracesko"
                        ],
                        "nl": [
                            "meeslepen",
                            "vervoering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emportement": [
                    "Singulier"
                ],
                "emportements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre avec soi et porter ailleurs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mitnehmen",
                            "wegschaffen"
                        ],
                        "en": [
                            "carry away",
                            "take away",
                            "bring from",
                            "take"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u5305",
                            "\u5e26"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpreni"
                        ],
                        "io": [
                            "forportar"
                        ],
                        "la": [
                            "infero",
                            "aufero"
                        ],
                        "nl": [
                            "meenemen"
                        ],
                        "pt": [
                            "levar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ta",
                            "taga",
                            "ta med",
                            "medf\u00f6ra",
                            "bringa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuchukua"
                        ],
                        "cs": [
                            "odn\u00e9st"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empot\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "peu habile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungeschickt"
                        ],
                        "en": [
                            "clumsy"
                        ],
                        "es": [
                            "torpe"
                        ],
                        "it": [
                            "imbranato"
                        ],
                        "nl": [
                            "onhandig",
                            "klunzig"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u0161ikovn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empot\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "empot\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "empot\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "empot\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "empourprer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062c\u0639\u0644\u0647 \u0623\u062d\u0645\u0631\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "emporprar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c6\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "la": [
                            "purpuro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0440\u044f\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0430\u0433\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "empreinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure empreinte, impression, marque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spur",
                            "F\u00e4hrte",
                            "Abdruck",
                            "Fingerabdruck"
                        ],
                        "en": [
                            "imprint",
                            "trace",
                            "track",
                            "spoor",
                            "trail",
                            "fingerprint",
                            "footprint",
                            "empreinte"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0635\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "empremta",
                            "indici",
                            "vestigi"
                        ],
                        "es": [
                            "impresi\u00f3n",
                            "huella",
                            "indicio",
                            "traza",
                            "vestigio",
                            "impronta",
                            "emprenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "spuro"
                        ],
                        "fo": [
                            "spor",
                            "farvegur"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lki",
                            "merkki",
                            "leima"
                        ],
                        "fy": [
                            "least",
                            "print"
                        ],
                        "gd": [
                            "lorg"
                        ],
                        "io": [
                            "imprimuro"
                        ],
                        "it": [
                            "impronta"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdruk",
                            "spoor",
                            "voetspoor"
                        ],
                        "oc": [
                            "emprenta"
                        ],
                        "pl": [
                            "odcisk",
                            "\u015blad"
                        ],
                        "tr": [
                            "iz",
                            "i\u015faret",
                            "damga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empreinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "empreintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emprise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Domination exerc\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einfluss"
                        ],
                        "en": [
                            "sway",
                            "grip"
                        ],
                        "ca": [
                            "influ\u00e8ncia",
                            "ascendent"
                        ],
                        "es": [
                            "influencia",
                            "dominaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "overwicht",
                            "geestelijk overwicht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emprise": [
                    "Singulier"
                ],
                "emprises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emprisonnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haft"
                        ],
                        "en": [
                            "imprisonment"
                        ],
                        "ca": [
                            "empresonament",
                            "encarcerament"
                        ],
                        "es": [
                            "encarcelamiento",
                            "aprisionamiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "vankeus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03bb\u03ac\u03ba\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "enkarcerigo"
                        ],
                        "it": [
                            "imprigionamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "empresonament",
                            "encarceracion"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ngslande",
                            "f\u00e4ngelsestraff"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emprisonnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "emprisonnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emprisonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en prison.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inhaftieren",
                            "einsperren",
                            "einstecken"
                        ],
                        "en": [
                            "imprison",
                            "jail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u062c\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "bac\u02bcha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "empresonar",
                            "encarcerar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5173\u62bc",
                            "\u76d1\u7981",
                            "\u4e0b\u72f1",
                            "\u56da\u7981"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6ngsle"
                        ],
                        "es": [
                            "aprisionar",
                            "encarcelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malliberigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "vangita",
                            "passittaa vankilaan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "enkarcerigar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengurung",
                            "memenjarakan"
                        ],
                        "is": [
                            "fangelsa"
                        ],
                        "it": [
                            "imprigionare",
                            "incarcerare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5211\u52d9\u6240\u306b\u5165\u308c\u308b"
                        ],
                        "oc": [
                            "empresonar",
                            "encarcerar"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwi\u0119zi\u0107",
                            "wi\u0119zi\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ngsla",
                            "insp\u00e4rra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufunga"
                        ],
                        "cs": [
                            "uv\u011bznit"
                        ],
                        "vo": [
                            "fan\u00e4b\u00f6p\u00f6n",
                            "fan\u00e4b\u00fck\u00f6n"
                        ],
                        "wa": [
                            "eprijhner",
                            "resserer",
                            "recl\u00f4re",
                            "egayoler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emprunt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'emprunter ou chose emprunt\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "loan"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00e9stamo"
                        ],
                        "io": [
                            "prunto"
                        ],
                        "it": [
                            "prestito"
                        ],
                        "nl": [
                            "lening"
                        ],
                        "oc": [
                            "manl\u00e8u",
                            "emprunt"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fj\u010dka",
                            "v\u00fdp\u016fj\u010dka",
                            "vyp\u016fj\u010dov\u00e1n\u00ed",
                            "z\u00e1p\u016fj\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Capitaux emprunt\u00e9s par un particulier\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "loan"
                        ],
                        "eu": [
                            "mailegu"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00e9stamo"
                        ],
                        "io": [
                            "pruntajo"
                        ],
                        "oc": [
                            "manl\u00e8u",
                            "emprunt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mot rapport\u00e9 d'une autre langue\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehnwort"
                        ],
                        "en": [
                            "loanword",
                            "borrowing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "amprest"
                        ],
                        "ca": [
                            "manlleu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc678\ub798\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5neord"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00e9stamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f6kuor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "prestito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u501f\u7528\u8a9e",
                            "\u5916\u6765\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "leenwoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "manl\u00e8u",
                            "emprunt"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapo\u017cyczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "empr\u00e9stimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemprumut"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5nord"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0430\u0458\u043c\u0459\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emprunt": [
                    "Singulier"
                ],
                "emprunts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emprunter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demander et recevoir en pr\u00eat, obtenir \u00e0 titre de pr\u00eat.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leihen",
                            "ausleihen",
                            "borgen",
                            "entleihen",
                            "aufnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "borrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642\u062a\u0631\u0636"
                        ],
                        "ang": [
                            "aborgian"
                        ],
                        "br": [
                            "ampresta\u00f1",
                            "presta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "manllevar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5ne",
                            "l\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "pedir prestado"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruntepreni"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6na"
                        ],
                        "fi": [
                            "lainata"
                        ],
                        "fy": [
                            "liene"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b5\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "pruntar"
                        ],
                        "id": [
                            "meminjam"
                        ],
                        "it": [
                            "chiedere in prestito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u501f\u308a\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "mutuor"
                        ],
                        "nl": [
                            "lenen"
                        ],
                        "oc": [
                            "manlevar",
                            "empruntar"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017cycza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedir emprestado"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemprumuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u017ei\u010da\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5na"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fj\u010dit"
                        ],
                        "zu": [
                            "boleka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se servir, user, tirer parti de ce qui est \u00e0 un autre ou de ce qu\u2019un autre fournit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbernehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to borrow"
                        ],
                        "eo": [
                            "prunti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03bc\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "meminjam"
                        ],
                        "oc": [
                            "manlevar",
                            "empruntar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Introduire un mot d\u2019une autre langue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entlehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to borrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0639\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5ne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u501f\u7528\u3059\u308b"
                        ],
                        "oc": [
                            "manlevar",
                            "empruntar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapo\u017cycza\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emprunteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "borrower"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5ner",
                            "l\u00e5ntager"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf\u03bb\u03ae\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pruntanto"
                        ],
                        "id": [
                            "peminjam"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyp\u016fj\u010dovatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emprunteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "emprunteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Emsien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emsium"
                        ],
                        "en": [
                            "Emsian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Emsi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Emsiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Emsi"
                        ],
                        "it": [
                            "Emsiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Emsien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ems"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9mu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ger\u00fchrt"
                        ],
                        "en": [
                            "moved",
                            "touched"
                        ],
                        "ca": [
                            "emocionat"
                        ],
                        "es": [
                            "emocionado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "emocanta"
                        ],
                        "it": [
                            "emozionato"
                        ],
                        "oc": [
                            "emocionat",
                            "esmogut"
                        ],
                        "pt": [
                            "comovido"
                        ],
                        "ro": [
                            "emo\u021bionat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00f6rd"
                        ],
                        "cs": [
                            "dojat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mulateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "programme informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emulator"
                        ],
                        "en": [
                            "emulator",
                            "emulatrix"
                        ],
                        "es": [
                            "emulador"
                        ],
                        "it": [
                            "emulatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "emulator"
                        ],
                        "oc": [
                            "emulator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "emul\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mulateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9mulateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "en": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devant une ann\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "im Jahr",
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "in"
                        ],
                        "eo": [
                            "en"
                        ],
                        "no": [
                            "i"
                        ],
                        "sw": [
                            "tarihi",
                            "tarikhi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oor",
                            "van",
                            "in",
                            "jeens",
                            "om",
                            "teen",
                            "binne",
                            "op",
                            "per",
                            "aan",
                            "na",
                            "toe",
                            "toe",
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "n\u00eb",
                            "drejt",
                            "ndaj"
                        ],
                        "en": [
                            "about",
                            "concerning",
                            "for",
                            "of",
                            "over",
                            "regarding",
                            "after",
                            "by",
                            "on",
                            "upon",
                            "a",
                            "an",
                            "at",
                            "in",
                            "inside",
                            "into",
                            "per",
                            "aboard",
                            "toward",
                            "towards",
                            "to"
                        ],
                        "ang": [
                            "be",
                            "in",
                            "to"
                        ],
                        "bs": [
                            "u"
                        ],
                        "ca": [
                            "quant a",
                            "sobre",
                            "a",
                            "en",
                            "ne",
                            "dins de",
                            "a",
                            "cap a",
                            "vers"
                        ],
                        "shy": [
                            "s"
                        ],
                        "hr": [
                            "u",
                            "na"
                        ],
                        "da": [
                            "af",
                            "om",
                            "over",
                            "til",
                            "vid",
                            "p\u00e5",
                            "ved",
                            "i",
                            "for"
                        ],
                        "es": [
                            "en",
                            "en cuanto a",
                            "por lo tocante a",
                            "respecto de",
                            "acerca de",
                            "sobre",
                            "dentro de",
                            "a",
                            "hacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pri",
                            "je",
                            "en",
                            "al"
                        ],
                        "fo": [
                            "um",
                            "vi\u00f0v\u00edkjandi",
                            "\u00ed",
                            "til"
                        ],
                        "fi": [
                            "sta",
                            "ssa",
                            "lle"
                        ],
                        "fy": [
                            "oer",
                            "yn",
                            "oan"
                        ],
                        "gd": [
                            "anns",
                            "ionnsaigh",
                            "chon"
                        ],
                        "cy": [
                            "mewn"
                        ],
                        "is": [
                            "um",
                            "\u00e1",
                            "a\u00f0",
                            "i",
                            "til"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "dentro",
                            "a"
                        ],
                        "la": [
                            "a",
                            "ab",
                            "abs",
                            "ad"
                        ],
                        "ms": [
                            "di",
                            "ke",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "aangaande",
                            "betreffende",
                            "bij",
                            "met",
                            "over",
                            "van",
                            "in",
                            "jegens",
                            "om",
                            "op",
                            "te",
                            "tot",
                            "voor",
                            "binnen",
                            "per",
                            "op",
                            "naar",
                            "tegen"
                        ],
                        "no": [
                            "om",
                            "over",
                            "p\u00e5",
                            "i",
                            "til"
                        ],
                        "oc": [
                            "en",
                            "ne"
                        ],
                        "pl": [
                            "o",
                            "w",
                            "ku",
                            "do"
                        ],
                        "pt": [
                            "em",
                            "acerca de",
                            "a respeito de",
                            "quanto a",
                            "a",
                            "ao",
                            "com",
                            "dentro de",
                            "para"
                        ],
                        "ro": [
                            "apropo",
                            "despre",
                            "\u00een",
                            "prin",
                            "c\u0103tre",
                            "la",
                            "spre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e",
                            "\u0432",
                            "\u043d\u0430",
                            "\u0432",
                            "\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "om",
                            "\u00f6ver",
                            "p\u00e5",
                            "i",
                            "till"
                        ],
                        "sw": [
                            "katika",
                            "ndani ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa",
                            "sa lo\u00f3b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "en-t\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui est \u00e9crit en t\u00eate\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Titel",
                            "Kopfzeile"
                        ],
                        "en": [
                            "header",
                            "letterhead",
                            "head",
                            "heading",
                            "caption",
                            "headline",
                            "head"
                        ],
                        "es": [
                            "encabezado",
                            "membrete"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "intestazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofding",
                            "titel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ent\u00e8sta"
                        ],
                        "ro": [
                            "antet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "en-t\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "en-t\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enamourer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "enamorarse"
                        ],
                        "es": [
                            "enamorarse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5922\u4e2d"
                        ],
                        "oc": [
                            "enamorarse",
                            "amorosir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9nanth\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enanthem",
                            "Schleimhautausschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "enanthem",
                            "enanthema"
                        ],
                        "eu": [
                            "enantema"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043d\u0430\u043d\u0442\u044d\u043c\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "enantem"
                        ],
                        "es": [
                            "enantema"
                        ],
                        "eo": [
                            "enantemo"
                        ],
                        "hu": [
                            "enanthema",
                            "ki\u00fct\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "enantema"
                        ],
                        "nl": [
                            "enantheem"
                        ],
                        "pt": [
                            "enantema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nanth\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9nanth\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nantiotrope": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enantiotrop",
                            "enantiotrope"
                        ],
                        "en": [
                            "enantiotropic"
                        ],
                        "es": [
                            "enantiotr\u00f3pico"
                        ],
                        "id": [
                            "enantiotrop",
                            "enantiotropik"
                        ],
                        "pl": [
                            "enancjotropowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0430\u043d\u0442\u0438\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nantiotrope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nantiotropes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "encablure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kabell\u00e4nge"
                        ],
                        "en": [
                            "cable",
                            "cable length"
                        ],
                        "ca": [
                            "cable"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94fe"
                        ],
                        "hr": [
                            "kabel"
                        ],
                        "es": [
                            "cable"
                        ],
                        "et": [
                            "kaabeltau"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaapelinmitta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03c4\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u93c8",
                            "\u30b1\u30fc\u30d6\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "kabe\u013ctauva"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "kabellengte"
                        ],
                        "no": [
                            "kabellengde",
                            "kabellengd"
                        ],
                        "pl": [
                            "kabel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "kabell\u00e4ngd"
                        ],
                        "cs": [
                            "kabel"
                        ],
                        "tr": [
                            "gomina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encablure": [
                    "Singulier"
                ],
                "encablures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encaisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einstecken"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0636\u0639 \u0641\u064a \u0635\u0646\u062f\u0648\u0642",
                            "\u064a\u062a\u0644\u0642\u0649",
                            "\u064a\u062a\u0644\u0642\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "encaixar",
                            "cobrar"
                        ],
                        "es": [
                            "encajar",
                            "cobrar"
                        ],
                        "nl": [
                            "incasseren"
                        ],
                        "oc": [
                            "encaissar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encastrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ench\u00e2sser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einlassen"
                        ],
                        "en": [
                            "embed"
                        ],
                        "io": [
                            "inkastrar"
                        ],
                        "it": [
                            "incastrare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enceinte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beset",
                            "bevrug",
                            "dragtig",
                            "gedek",
                            "in die ander tyd",
                            "swanger"
                        ],
                        "de": [
                            "schwanger",
                            "tr\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "pregnant",
                            "with child",
                            "expectant",
                            "expecting",
                            "gravid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "haurdun",
                            "ernari"
                        ],
                        "br": [
                            "dougerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "embarassada",
                            "prenyada"
                        ],
                        "da": [
                            "svanger",
                            "gravid"
                        ],
                        "es": [
                            "embarazada",
                            "pre\u00f1ada",
                            "en estado",
                            "encinta"
                        ],
                        "eo": [
                            "graveda"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0 barn"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskaana"
                        ],
                        "fy": [
                            "drachtich",
                            "swier"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b3\u03ba\u03c5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "terhes"
                        ],
                        "io": [
                            "gravida"
                        ],
                        "it": [
                            "incinta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u598a\u5a20\u3057\u3066\u3044\u308b",
                            "\u598a\u5a20\u4e2d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456\u049b\u0430\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0436\u04af\u043a\u0442\u0456",
                            "\u0430\u044f\u0493\u044b \u0430\u0443\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u043e\u0437",
                            "\u0436\u04af\u043a\u0442\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "gravis",
                            "praegnans"
                        ],
                        "nl": [
                            "drachtig",
                            "in verwachting",
                            "zwanger"
                        ],
                        "no": [
                            "gravid"
                        ],
                        "oc": [
                            "prenhs",
                            "emprenhada",
                            "embarrassada",
                            "gr\u00f2ssa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e1vida"
                        ],
                        "ro": [
                            "gravide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00e4ktig",
                            "havande",
                            "gravid"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u044b\u0440\u043b\u044b",
                            "\u0439\u04e9\u043a\u043b\u0435",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043b\u044b",
                            "\u043a\u04e9\u043c\u04d9\u043d\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011bhotn\u00e1"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6wreli",
                            "hamyla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enceinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "enceintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cl\u00f4ture qui d\u00e9limite un lieu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fortification"
                        ],
                        "eu": [
                            "harresi",
                            "itxitura"
                        ],
                        "da": [
                            "ringmur",
                            "f\u00e6stningsvold"
                        ],
                        "fi": [
                            "aitaus"
                        ],
                        "it": [
                            "cinta muraria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enceinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "enceintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weihrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "incense"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e73\u9999",
                            "\u9999",
                            "\u718f\u9999"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5a5"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8gelse"
                        ],
                        "es": [
                            "incienso"
                        ],
                        "fi": [
                            "suitsuke"
                        ],
                        "gl": [
                            "incenso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03b2\u03ac\u03bd\u03b9",
                            "\u03b8\u03c5\u03bc\u03af\u03b1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "incenso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999",
                            "\u85ab\u9999"
                        ],
                        "la": [
                            "tus"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "wierook"
                        ],
                        "pl": [
                            "kadzid\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "incenso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043c\u0438\u0430\u043c",
                            "\u043a\u0430\u0434\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6kelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "kadidlo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "honorer en br\u00fblant de l'encens (sens 1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to cense",
                            "to incense"
                        ],
                        "ca": [
                            "encensar"
                        ],
                        "es": [
                            "incensar"
                        ],
                        "io": [
                            "incensizar"
                        ],
                        "it": [
                            "incensare"
                        ],
                        "la": [
                            "incenso"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewieroken"
                        ],
                        "pt": [
                            "incensar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encensi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skraalhanse"
                        ],
                        "de": [
                            "Berufkr\u00e4uter"
                        ],
                        "en": [
                            "horseweed",
                            "butterweed",
                            "fleabane"
                        ],
                        "ca": [
                            "coniza"
                        ],
                        "da": [
                            "bakkestjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "coniza",
                            "crisantelmo",
                            "crisantemo",
                            "er\u00edgero",
                            "erigeron",
                            "er\u00edgeron",
                            "eriger\u00f3n",
                            "hierba de caballo",
                            "husos",
                            "lirio compuesto",
                            "zarramaga"
                        ],
                        "fi": [
                            "koiransilm\u00e4t"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05d9\u05e6\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "saeppola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ba\u30cf\u30cf\u30b3\u5c5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "asterfijnstraal"
                        ],
                        "pl": [
                            "przymiotno"
                        ],
                        "sv": [
                            "ogr\u00e4sbinkor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encensi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "encensi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encensoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weihrauchfass"
                        ],
                        "en": [
                            "thurible",
                            "censer"
                        ],
                        "es": [
                            "incensario",
                            "tur\u00edbulo",
                            "botafumeiro"
                        ],
                        "gl": [
                            "botafumeiro"
                        ],
                        "it": [
                            "turibolo",
                            "incensiere"
                        ],
                        "la": [
                            "turibulum"
                        ],
                        "pl": [
                            "kadzielnica",
                            "trybularz"
                        ],
                        "pt": [
                            "tur\u00edbulo"
                        ],
                        "cs": [
                            "kadidelnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encensoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "encensoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enc\u00e9phale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "encephalon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u0627\u063a"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzefalo"
                        ],
                        "ca": [
                            "enc\u00e8fal"
                        ],
                        "es": [
                            "enc\u00e9falo"
                        ],
                        "gl": [
                            "enc\u00e9falo"
                        ],
                        "io": [
                            "encefalo"
                        ],
                        "it": [
                            "encefalo"
                        ],
                        "pt": [
                            "enc\u00e9falo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enc\u00e9phale": [
                    "Singulier"
                ],
                "enc\u00e9phales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enc\u00e9phalite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "enkefalitis"
                        ],
                        "de": [
                            "Enzephalitis",
                            "Gehirnentz\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "encephalitis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0645\u0627\u063a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u0576\u0581\u0565\u0586\u0561\u056c\u056b\u057f"
                        ],
                        "bs": [
                            "encefalitis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8111\u708e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub1cc\uc5fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "encefalitis"
                        ],
                        "es": [
                            "encefalitis"
                        ],
                        "eo": [
                            "encefalito"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivotulehdus"
                        ],
                        "cy": [
                            "enseffalitis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03af\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05e6\u05e4\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "agyvel\u0151gyullad\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "radang otak"
                        ],
                        "is": [
                            "heilab\u00f3lga"
                        ],
                        "it": [
                            "encefalite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8133\u708e"
                        ],
                        "lt": [
                            "encefalitas"
                        ],
                        "ms": [
                            "ensefalitis"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenontsteking"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0646\u0633\u0641\u0627\u0644\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapalenie m\u00f3zgu"
                        ],
                        "pt": [
                            "encefalite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rninflammation"
                        ],
                        "cs": [
                            "encefalitida"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e40\u0e2a\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ensefalit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00eam n\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enc\u00e9phalite": [
                    "Singulier"
                ],
                "enc\u00e9phalites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encercler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umgeben",
                            "umzingeln",
                            "einkesseln"
                        ],
                        "en": [
                            "encircle",
                            "surround"
                        ],
                        "ca": [
                            "encerclar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengepung"
                        ],
                        "it": [
                            "accerchiare"
                        ],
                        "la": [
                            "circumdare"
                        ],
                        "pt": [
                            "cercar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "omge",
                            "inringa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enchainement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aaneenskakeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Aneinanderreihung",
                            "Reihenfolge",
                            "Verkettung"
                        ],
                        "en": [
                            "linking",
                            "order",
                            "run",
                            "sequence",
                            "series",
                            "succession"
                        ],
                        "es": [
                            "encadenaci\u00f3n",
                            "encadenamiento",
                            "orden"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinsekvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ra\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "intersequo"
                        ],
                        "it": [
                            "ordine"
                        ],
                        "nl": [
                            "aaneenschakeling",
                            "opeenvolging",
                            "volgorde"
                        ],
                        "pt": [
                            "encadeamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "etchinnmint",
                            "efirdjaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchainement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enchainements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enchant\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Magiquement dispos\u00e9 pour le plaisir des sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entz\u00fcckend",
                            "zauberhaft",
                            "bezaubernd"
                        ],
                        "en": [
                            "enchanted"
                        ],
                        "es": [
                            "encantado"
                        ],
                        "eo": [
                            "ensor\u0109ata"
                        ],
                        "it": [
                            "incantato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "okouzlen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchant\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enchant\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enchant\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enchant\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pleased to meet you",
                            "nice to meet you",
                            "how do you do"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt de gust",
                            "encantat"
                        ],
                        "es": [
                            "encantado"
                        ],
                        "et": [
                            "meeldiv tutvuda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hauska tutustua"
                        ],
                        "cy": [
                            "braf cwrdd \u00e2 chi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306f\u3058\u3081\u307e\u3057\u3066",
                            "\u521d\u3081\u307e\u3057\u3066"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u013coti pat\u012bkami"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u0440\u0442\u0430\u0439"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}