{
    "\u00e9pinoche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gasterosteus"
                        ],
                        "de": [
                            "Dreistachlige Stichling"
                        ],
                        "en": [
                            "spined stickleback"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0634\u0648\u0643\u0629",
                            "\u064a\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "spinellu"
                        ],
                        "es": [
                            "espinoso"
                        ],
                        "it": [
                            "spinarello"
                        ],
                        "nl": [
                            "driedoornige stekelbaar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044e\u0448\u043a\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "spinoke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pinoche": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pinoches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9piphanie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "F\u00eate religieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epiphanie",
                            "Epiphanias",
                            "Erscheinung des Herrn",
                            "Dreik\u00f6nigsfest"
                        ],
                        "en": [
                            "Epiphany"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0425\u0440\u044b\u0448\u0447\u044d\u043d\u044c\u043d\u0435 \u0413\u0430\u0441\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "Bogojavljenje"
                        ],
                        "br": [
                            "Gouel ar Rouaned"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u043e\u0433\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0419\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "Epifania"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u663e\u73b0\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ud604\uc808"
                        ],
                        "hr": [
                            "Bogojavljenje"
                        ],
                        "da": [
                            "Helligtrekonger"
                        ],
                        "es": [
                            "Epifan\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "Epifanio"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppiainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10d7\u10da\u10d8\u10e1\u10e6\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0398\u03b5\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1",
                            "\u0398\u03b5\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d2 \u05d4\u05d4\u05ea\u05d2\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzkereszt"
                        ],
                        "id": [
                            "Epifani"
                        ],
                        "ia": [
                            "Epiphania"
                        ],
                        "it": [
                            "Befana",
                            "Epifania"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u73fe\u796d"
                        ],
                        "la": [
                            "Epiphania"
                        ],
                        "lv": [
                            "Triju \u0136\u0113ni\u0146u diena",
                            "Zvaigznes diena"
                        ],
                        "lt": [
                            "Trys karaliai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4ikinneksdag"
                        ],
                        "mt": [
                            "Tre Re",
                            "Epifanija"
                        ],
                        "nl": [
                            "Driekoningen",
                            "Epifanie",
                            "Openbaring van de Heer"
                        ],
                        "oc": [
                            "epifania",
                            "piphania"
                        ],
                        "pl": [
                            "Epifania"
                        ],
                        "pt": [
                            "Epifania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u043d\u0435",
                            "\u0411\u043e\u0433\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0411\u043e\u0433\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "Sveti trije kralji"
                        ],
                        "sv": [
                            "trettondedag jul",
                            "trettondagen"
                        ],
                        "cs": [
                            "Epifanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9piphanie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9piphanies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Randerscheinung"
                        ],
                        "en": [
                            "epiphenomenon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "epifenomeno"
                        ],
                        "nl": [
                            "randverschijnsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "epifenom\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9piph\u00e9nom\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9piphore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epiphora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edfora"
                        ],
                        "it": [
                            "epifora"
                        ],
                        "oc": [
                            "epif\u00f2ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9piphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9piphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9piphyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "epifiet"
                        ],
                        "de": [
                            "Epiphyt",
                            "Aufsitzerpflanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "epiphyte"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edfita"
                        ],
                        "nl": [
                            "epifyt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0442\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9piphyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9piphytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 une \u00e9pop\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "epik"
                        ],
                        "de": [
                            "episch"
                        ],
                        "en": [
                            "epic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d9\u4e8b\u8bd7\u7684",
                            "\u53f2\u8bd7\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "episk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9pico"
                        ],
                        "eo": [
                            "epopea"
                        ],
                        "fi": [
                            "eeppinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "epika"
                        ],
                        "it": [
                            "epico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d9\u4e8b\u8a69\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "episch"
                        ],
                        "no": [
                            "episk"
                        ],
                        "pl": [
                            "epicki",
                            "epiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9pico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u044d\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "episk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9piques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9piscopal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bisch\u00f6flich"
                        ],
                        "en": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0642\u0641\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "es": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "eo": [
                            "episkopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "piispallinen"
                        ],
                        "io": [
                            "episkopala"
                        ],
                        "it": [
                            "episcopale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bisschoppelijk",
                            "episcopaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "episkopalny",
                            "biskupi"
                        ],
                        "pt": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "sv": [
                            "episkopal",
                            "biskoplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9piscopal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9piscopaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9piscopale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9piscopales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pisode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "episode"
                        ],
                        "az": [
                            "epizod"
                        ],
                        "ca": [
                            "episodi"
                        ],
                        "eo": [
                            "epizodo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03c3\u03cc\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "epizodo"
                        ],
                        "it": [
                            "episodio"
                        ],
                        "la": [
                            "episodium"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pisode": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pisodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pisodique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "episodic"
                        ],
                        "es": [
                            "epis\u00f3dico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "episodico"
                        ],
                        "pl": [
                            "epizodyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "episodisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pisodique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pisodiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "splice"
                        ],
                        "es": [
                            "empalmar"
                        ],
                        "io": [
                            "splisar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansplitsen"
                        ],
                        "ro": [
                            "matisa"
                        ],
                        "sv": [
                            "splitsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pistasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epistase"
                        ],
                        "en": [
                            "epistasis"
                        ],
                        "ca": [
                            "ep\u00edstasi"
                        ],
                        "da": [
                            "epistasi"
                        ],
                        "es": [
                            "epistasia"
                        ],
                        "it": [
                            "epistasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "epistasie"
                        ],
                        "pl": [
                            "epistaza"
                        ],
                        "pt": [
                            "epistasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pistasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pistasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pistaxis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epistaxis"
                        ],
                        "en": [
                            "epistaxis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0639\u0627\u0641"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "epistaxi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u9f3b\u8840"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ud53c"
                        ],
                        "hr": [
                            "epistaksa"
                        ],
                        "es": [
                            "epistaxis"
                        ],
                        "eo": [
                            "epistakso"
                        ],
                        "fi": [
                            "epistaksis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03be\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05de\u05d5\u05dd \u05de\u05d4\u05d0\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "orrv\u00e9rz\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "hidung berdarah"
                        ],
                        "it": [
                            "epistassi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f3b\u8840"
                        ],
                        "ms": [
                            "hidung berdarah"
                        ],
                        "no": [
                            "epistaxis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0645\u0627\u063a"
                        ],
                        "pt": [
                            "epistaxe",
                            "epistaxis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u044d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4sblod"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea3y m\u00e1u cam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pist\u00e9m\u00e8": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Connaissance scientifique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Episteme",
                            "Erkenntnislehre"
                        ],
                        "en": [
                            "episteme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ud53c\uc2a4\ud14c\uba54"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d4\u30b9\u30c6\u30fc\u30e1\u30fc"
                        ],
                        "pl": [
                            "episteme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pist\u00e9m\u00e8": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pist\u00e9m\u00e8s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pist\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epistemic",
                            "epistemological"
                        ],
                        "es": [
                            "epist\u00e9mico"
                        ],
                        "oc": [
                            "epistemic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "epistemisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pist\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pist\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pist\u00e9mologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epistemologie",
                            "Erkenntnistheorie"
                        ],
                        "en": [
                            "epistemology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u0633\u062a\u0645\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "epistemoloch\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "epistemologia"
                        ],
                        "br": [
                            "epistemologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "epistemologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba4\u8bc6\u8bba",
                            "\u77e5\u8bc6\u8bba"
                        ],
                        "es": [
                            "gnoseolog\u00eda",
                            "epistemolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "epistemologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietoteoria"
                        ],
                        "gl": [
                            "epistemolox\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10de\u10d8\u10e1\u10e2\u10d4\u10db\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "episztemol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "epistomologio"
                        ],
                        "id": [
                            "epistemologi"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feekkingarfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "epistemologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a8d\u8b58\u8ad6"
                        ],
                        "mg": [
                            "epistemolojia"
                        ],
                        "oc": [
                            "epistemologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "epistemologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "epistemologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "epistemologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "epistemol\u00f2gija"
                        ],
                        "scn": [
                            "epistemolugg\u00eca"
                        ],
                        "sv": [
                            "epistemologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "epistemologie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "epistemoloji",
                            "bilgi kuram\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1eadn th\u1ee9c lu\u1eadn"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pist\u00e9mologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pist\u00e9mologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pist\u00e9mologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "epistemologisch",
                            "erkenntnistheoretisch"
                        ],
                        "en": [
                            "epistemological"
                        ],
                        "es": [
                            "epistemol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "epistemologico"
                        ],
                        "oc": [
                            "epistemologic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pist\u00e9mologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pist\u00e9mologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pist\u00e9mologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epistemologist",
                            "Epistemologistin",
                            "Erkenntnistheoretiker",
                            "Erkenntnistheoretikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "epistemologist"
                        ],
                        "es": [
                            "epistem\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "epistemologo",
                            "epistemologa"
                        ],
                        "oc": [
                            "epistemol\u00f2g",
                            "epistemologista"
                        ],
                        "pt": [
                            "epistem\u00f3logo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pist\u00e9mologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pist\u00e9mologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pitaphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epitaph",
                            "Grabinschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "epitaph"
                        ],
                        "es": [
                            "epitafio"
                        ],
                        "io": [
                            "epitafo"
                        ],
                        "it": [
                            "epitaffio"
                        ],
                        "la": [
                            "elogium"
                        ],
                        "nl": [
                            "epitaaf",
                            "grafschrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "epitafi"
                        ],
                        "pl": [
                            "epitafium"
                        ],
                        "pt": [
                            "epit\u00e1fio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pitaphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pitaphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pithalame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "epithalamium"
                        ],
                        "en": [
                            "epithalamium",
                            "epithalamion"
                        ],
                        "io": [
                            "epitalamio"
                        ],
                        "it": [
                            "epitalamio"
                        ],
                        "pl": [
                            "epitalamium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pithalame": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pithalames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pithalamus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epithalamus"
                        ],
                        "en": [
                            "epithalamus"
                        ],
                        "es": [
                            "epit\u00e1lamo"
                        ],
                        "it": [
                            "epitalamo"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadwzg\u00f3rze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "epithalamus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pith\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualificatif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epitheton"
                        ],
                        "en": [
                            "epithet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edteto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "epiteto"
                        ],
                        "it": [
                            "epiteto"
                        ],
                        "la": [
                            "epitheton"
                        ],
                        "nl": [
                            "attributief"
                        ],
                        "pl": [
                            "epitet"
                        ],
                        "pt": [
                            "ep\u00edteto"
                        ],
                        "ro": [
                            "epitet"
                        ],
                        "sv": [
                            "epitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pith\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pith\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pitope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epitop"
                        ],
                        "en": [
                            "epitope"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edtopo"
                        ],
                        "it": [
                            "epitopo"
                        ],
                        "sk": [
                            "epitop"
                        ],
                        "cs": [
                            "epitop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pitope": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pitopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9p\u00eetre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Synonyme archa\u00efsant de lettre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epistle"
                        ],
                        "br": [
                            "abostol"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edstola"
                        ],
                        "oc": [
                            "epist\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "episto\u0142a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9p\u00eetre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9p\u00eetres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pitrocho\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epitrochoid"
                        ],
                        "eu": [
                            "epitrokoidea"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0442\u0440\u043e\u0445\u043e\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "epitrocoide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u65cb\u8f6e\u7ebf"
                        ],
                        "es": [
                            "epitrocoide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "epitrocoide"
                        ],
                        "nl": [
                            "epitrocho\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "epitrokoide"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0627\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "epitroc\u00f3ide"
                        ],
                        "ro": [
                            "epitrohoid\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0442\u0440\u043e\u0445\u043e\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043f\u0456\u0442\u0440\u043e\u0445\u043e\u0457\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pitrocho\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pitrocho\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pizootie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tierseuche"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0437\u043e\u043e\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "eo": [
                            "epizootio"
                        ],
                        "io": [
                            "epizootio"
                        ],
                        "it": [
                            "epizoozia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u043e\u0442\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pizootie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pizooties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pluche-l\u00e9gumes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sparsch\u00e4ler"
                        ],
                        "en": [
                            "peeler"
                        ],
                        "es": [
                            "pelador"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajna sen\u015deligilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuorimaveitsi"
                        ],
                        "it": [
                            "pelapatate"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30fc\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "dunschiller"
                        ],
                        "sv": [
                            "potatisskalare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161krabka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9plucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enlever la peau ou les parties les moins comestibles d\u2019un fruit ou d\u2019un l\u00e9gume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4len"
                        ],
                        "en": [
                            "peel"
                        ],
                        "br": [
                            "peliat"
                        ],
                        "da": [
                            "skr\u00e6lle"
                        ],
                        "es": [
                            "mondar",
                            "pelar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuoria"
                        ],
                        "id": [
                            "mengupas",
                            "mengopek",
                            "mengubik"
                        ],
                        "it": [
                            "sbucciare",
                            "pelare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5265\u304f"
                        ],
                        "nl": [
                            "schillen",
                            "pellen",
                            "doppen"
                        ],
                        "no": [
                            "skrelle"
                        ],
                        "pt": [
                            "descascar"
                        ],
                        "sv": [
                            "rensa",
                            "skala"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ecdt v\u1ecf",
                            "l\u1ed9t v\u1ecf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Examiner attentivement pour trouver une erreur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scrutinize",
                            "peer over",
                            "proofread"
                        ],
                        "da": [
                            "korrekturl\u00e6se"
                        ],
                        "fi": [
                            "setvi\u00e4",
                            "puida"
                        ],
                        "id": [
                            "mengupas",
                            "menyiasat",
                            "menyelisik"
                        ],
                        "it": [
                            "spulciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvlooien"
                        ],
                        "pt": [
                            "revisar"
                        ],
                        "sv": [
                            "nagelfara"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pluchure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peeling",
                            "paring"
                        ],
                        "da": [
                            "skr\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "desperdicio"
                        ],
                        "io": [
                            "emunduro"
                        ],
                        "it": [
                            "buccia"
                        ],
                        "la": [
                            "purgamentum",
                            "quisquili\u00e6"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pluchure": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pluchures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ponge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal invert\u00e9br\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Spongia"
                        ],
                        "de": [
                            "Schw\u00e4mme"
                        ],
                        "en": [
                            "sponge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u0646\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "belaki",
                            "esponja"
                        ],
                        "es": [
                            "esponja"
                        ],
                        "fi": [
                            "sieniel\u00e4in"
                        ],
                        "id": [
                            "bunga karang"
                        ],
                        "it": [
                            "spugna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u7dbf"
                        ],
                        "ro": [
                            "burete"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e4ttsvamp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objet spongieux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwamm",
                            "Badeschwamm"
                        ],
                        "en": [
                            "sponge"
                        ],
                        "ca": [
                            "esponja",
                            "baieta"
                        ],
                        "co": [
                            "spunga"
                        ],
                        "es": [
                            "esponja",
                            "bayeta"
                        ],
                        "fi": [
                            "sieni",
                            "pesusieni"
                        ],
                        "id": [
                            "bunga karang",
                            "spons"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30dd\u30f3\u30b8"
                        ],
                        "nl": [
                            "spons"
                        ],
                        "oc": [
                            "esponja",
                            "esponga"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0105bka"
                        ],
                        "sv": [
                            "svamp"
                        ],
                        "cs": [
                            "houba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "svamp"
                        ],
                        "eo": [
                            "spongo"
                        ],
                        "fo": [
                            "soppur",
                            "njar\u00f0arv\u00f8ttur"
                        ],
                        "fy": [
                            "sp\u00fbns"
                        ],
                        "io": [
                            "sponjo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spons"
                        ],
                        "pt": [
                            "esponja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u043a\u0430",
                            "\u043c\u043e\u0447\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "svamp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ponge": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ponges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ponyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont le nom propre est devenu un nom commun",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eponym"
                        ],
                        "en": [
                            "eponym"
                        ],
                        "ca": [
                            "ep\u00f2nim"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00f3nimo"
                        ],
                        "it": [
                            "eponimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "eponiem"
                        ],
                        "oc": [
                            "eponim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ponyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ponymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pop\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Long po\u00e8me narratif racontant des actions c\u00e9l\u00e8bres\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epos"
                        ],
                        "en": [
                            "saga",
                            "epic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f2\u8bd7",
                            "\u53d9\u4e8b\u8bd7"
                        ],
                        "it": [
                            "epopea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d9\u4e8b\u8a69"
                        ],
                        "nl": [
                            "epos",
                            "heldenmdicht"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u043e\u043f\u0435\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "epos"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u043e\u0441"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f2\u8bd7"
                        ],
                        "da": [
                            "episk"
                        ],
                        "es": [
                            "epopeya"
                        ],
                        "eo": [
                            "epopeo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d0\u05e4\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "epiko"
                        ],
                        "id": [
                            "epos"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d9\u4e8b\u8a69"
                        ],
                        "lv": [
                            "epika"
                        ],
                        "nl": [
                            "epiek"
                        ],
                        "oc": [
                            "epop\u00e8ia"
                        ],
                        "pl": [
                            "epos"
                        ],
                        "pt": [
                            "epop\u00e9ia"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "epos"
                        ],
                        "sl": [
                            "ep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pop\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pop\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9poque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tydperk"
                        ],
                        "de": [
                            "Epoche",
                            "Zeitabschnitt",
                            "Zeitalter",
                            "Zeit",
                            "Periode"
                        ],
                        "en": [
                            "epoch",
                            "age",
                            "era",
                            "period",
                            "time"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642\u0628\u0629",
                            "\u0639\u0635\u0631",
                            "\u0641\u062a\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00f6vr"
                        ],
                        "eu": [
                            "garai",
                            "aro"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8poca"
                        ],
                        "da": [
                            "epoke"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9poca"
                        ],
                        "eo": [
                            "epoko"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed\u00f0arvend"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajanjakso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "epoko"
                        ],
                        "id": [
                            "abad"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6ld"
                        ],
                        "it": [
                            "epoca"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdperk",
                            "tijdsgewricht"
                        ],
                        "no": [
                            "tid"
                        ],
                        "oc": [
                            "ep\u00f2ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "epoka"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9poca",
                            "idade",
                            "quadra"
                        ],
                        "ro": [
                            "epoc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u043e\u0445\u0430",
                            "\u044d\u0440\u0430",
                            "\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442",
                            "\u0432\u0435\u043a",
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "epok"
                        ],
                        "sw": [
                            "wakati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9poque": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9poques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pouse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrou",
                            "gade"
                        ],
                        "de": [
                            "Frau",
                            "Ehefrau",
                            "Gattin",
                            "Ehegattin"
                        ],
                        "en": [
                            "spouse",
                            "wife"
                        ],
                        "az": [
                            "arvad"
                        ],
                        "eu": [
                            "emazte"
                        ],
                        "br": [
                            "pried"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esposa",
                            "muller"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592a\u592a"
                        ],
                        "es": [
                            "esposa",
                            "mujer"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzino"
                        ],
                        "fo": [
                            "kona",
                            "konuf\u00f3lk",
                            "ektakona"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaimo"
                        ],
                        "ga": [
                            "bin ch\u00e9ile"
                        ],
                        "gl": [
                            "esposa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1",
                            "\u03c3\u03cd\u03b6\u03c5\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "feles\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "muliero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14d5\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "moglie",
                            "donna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59bb"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646\u0627\u0646",
                            "\u062f\u0627\u0631\u06ce\u0646\u0620",
                            "\u06d2",
                            "\u0646\u0620",
                            "\u0622\u0634\u06ce\u0646\u0620",
                            "\u0646\u0620",
                            "\u0646\u0620"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0439\u0435\u043b",
                            "\u0436\u0430\u0440",
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441",
                            "\u0436\u04b1\u0431\u0430\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0439\u044b\u043f",
                            "\u0431\u04d9\u0439\u0431\u0456\u0448\u0435"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec0\u0ea1\u0e8d"
                        ],
                        "la": [
                            "uxor"
                        ],
                        "lv": [
                            "sieva"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouw",
                            "echtgenote"
                        ],
                        "no": [
                            "kone",
                            "ektefelle"
                        ],
                        "oc": [
                            "femna",
                            "molh\u00e8r",
                            "esposa"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cona",
                            "ma\u0142\u017conka",
                            "m\u0119\u017catka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esposa",
                            "marida",
                            "mulher"
                        ],
                        "ro": [
                            "so\u021bie",
                            "nevast\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "maka",
                            "fru",
                            "hustru"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04d9\u043c\u04d9\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eelka"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0436\u0456\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pouse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pouses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pouser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prendre en mariage (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heiraten",
                            "nehmen",
                            "freien"
                        ],
                        "en": [
                            "marry",
                            "take"
                        ],
                        "az": [
                            "evl\u0259nm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkondu"
                        ],
                        "es": [
                            "desposar"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzi\u011di",
                            "edzini\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03cd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "aura"
                        ],
                        "it": [
                            "sposare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u043b\u0435\u043d\u0443",
                            "\u043a\u04af\u0439\u0435\u0443\u0433\u0435 \u0448\u044b\u0493\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "nubere",
                            "in uxorem ducere"
                        ],
                        "ln": [
                            "b\u00e1la"
                        ],
                        "nl": [
                            "trouwen",
                            "huwen"
                        ],
                        "no": [
                            "ekte",
                            "ta til ekte"
                        ],
                        "oc": [
                            "esposar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436",
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0451\u043d\u044b",
                            "\u0432\u0437\u044f\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0451\u043d\u044b",
                            "\u0432\u044b\u0439\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutwaa",
                            "kuoa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pousseter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nettoyer avec un plumeau ou avec des \u00e9poussettes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abstauben",
                            "entstauben"
                        ],
                        "en": [
                            "dust off"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c3\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mengebut"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstoffen"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u00fd\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9poustoufler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbl\u00fcffen"
                        ],
                        "en": [
                            "stagger",
                            "astonish",
                            "flabbergast",
                            "stun"
                        ],
                        "ca": [
                            "apostoflant"
                        ],
                        "da": [
                            "forbl\u00f8ffe"
                        ],
                        "eo": [
                            "surprizegi"
                        ],
                        "io": [
                            "astonegar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0435\u043b\u043e\u043c\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "ti": [
                            "asdememe",
                            "adensewe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pouvantable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aaklig",
                            "afsigtelik"
                        ],
                        "de": [
                            "gr\u00e4sslich"
                        ],
                        "en": [
                            "fearful",
                            "horrible",
                            "horrendous",
                            "unspeakable",
                            "abysmal",
                            "frightening",
                            "scary"
                        ],
                        "br": [
                            "braouac\u02bchus",
                            "estlammus",
                            "spontus",
                            "spouronus"
                        ],
                        "es": [
                            "horrible",
                            "horroroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbelega",
                            "forloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbnhuer",
                            "\u00fbnhuerich"
                        ],
                        "hu": [
                            "ocsm\u00e1ny",
                            "ronda"
                        ],
                        "io": [
                            "teroriganta"
                        ],
                        "it": [
                            "mostruoso",
                            "schifoso",
                            "spaventoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "angstaanjagend",
                            "afzichtelijk",
                            "foeilelijk",
                            "afstotelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomin\u00e1vel",
                            "horr\u00edvel",
                            "horrendo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskr\u00e4cklig",
                            "oerh\u00f6rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pouvantable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pouvantables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pouvantail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Haillon au bout d\u2019un b\u00e2ton pour \u00e9pouvanter les oiseaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogelscheuche"
                        ],
                        "en": [
                            "scarecrow"
                        ],
                        "eu": [
                            "txorimalo",
                            "kuso",
                            "kuka"
                        ],
                        "br": [
                            "spontailh"
                        ],
                        "ca": [
                            "babarota",
                            "espantall",
                            "espantaocells"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a3b\u8349\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5c8\uc218\uc544\ube44"
                        ],
                        "co": [
                            "spavechju",
                            "spavurachju"
                        ],
                        "da": [
                            "fugleskr\u00e6msel"
                        ],
                        "es": [
                            "espantap\u00e1jaros"
                        ],
                        "eo": [
                            "birdotimigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "variksenpel\u00e4tin",
                            "variksenpel\u00e4tti",
                            "linnunpel\u00e4tin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b9\u03ac\u03c7\u03c4\u03c1\u03bf",
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03bc\u03bf\u03bb\u03cd\u03ba\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "mad\u00e1rijeszt\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "terorigilo"
                        ],
                        "id": [
                            "orangan",
                            "penakut burung"
                        ],
                        "is": [
                            "fuglahr\u00e6\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "spaventapasseri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6848\u5c71\u5b50"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81\u0eb2"
                        ],
                        "nl": [
                            "vogelverschrikker",
                            "vogelschrik"
                        ],
                        "no": [
                            "fugleskremsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "espaurugal"
                        ],
                        "pl": [
                            "strach na wr\u00f3ble"
                        ],
                        "pt": [
                            "espantalho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0433\u0430\u043b\u043e",
                            "\u0447\u0443\u0447\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u0438\u043b\u043e",
                            "\u043f\u043b\u0430\u0448\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5gelskr\u00e4mma"
                        ],
                        "cs": [
                            "stra\u0161\u00e1k",
                            "hastro\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pouvantail": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pouvantails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pouvante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entsetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "fright"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0632\u0639",
                            "\u0631\u0639\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "braouac\u02bch",
                            "spont"
                        ],
                        "es": [
                            "espanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "teroro"
                        ],
                        "it": [
                            "terrore",
                            "spavento"
                        ],
                        "pl": [
                            "strach"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4ck"
                        ],
                        "cs": [
                            "strach",
                            "d\u011bs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pouvante": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pouvantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pouvanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "frighten"
                        ],
                        "br": [
                            "sponta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "espantar",
                            "espaventar"
                        ],
                        "es": [
                            "atemorizar",
                            "espantar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kammottaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "spaventare",
                            "terrorizzare"
                        ],
                        "nrm": [
                            "\u00e9varaer"
                        ],
                        "pt": [
                            "espantar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436\u0430\u0441\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0443\u0436\u0430\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bsit",
                            "vystra\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9poux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjoint, mari.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "man"
                        ],
                        "de": [
                            "Gemahl",
                            "Ehemann",
                            "Gatte",
                            "Ehegatte"
                        ],
                        "en": [
                            "husband"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259r"
                        ],
                        "hr": [
                            "suprug"
                        ],
                        "da": [
                            "mand",
                            "\u00e6gtemand"
                        ],
                        "es": [
                            "esposo",
                            "marido"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ma\u00f0ur",
                            "ektama\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aviomies"
                        ],
                        "gl": [
                            "esposo"
                        ],
                        "is": [
                            "ma\u00f0ur",
                            "eiginma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "marito",
                            "sposo"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u0627\u0631",
                            "\u062f",
                            "\u0631\u062a\u06be\u0627",
                            "\u0646",
                            "\u0627\u0648\u0634",
                            "\u0631\u0648\u0648\u0644"
                        ],
                        "ln": [
                            "mobali"
                        ],
                        "nl": [
                            "man",
                            "gemaal"
                        ],
                        "no": [
                            "mann",
                            "ektemann"
                        ],
                        "oc": [
                            "espos",
                            "esp\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142\u017conek"
                        ],
                        "pt": [
                            "esposo",
                            "marido"
                        ],
                        "ro": [
                            "so\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0436",
                            "\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "make",
                            "\u00e4kta make",
                            "man"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eel"
                        ],
                        "tr": [
                            "koca"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conjoint neutre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eggenoot"
                        ],
                        "de": [
                            "Gespons",
                            "Ehegespons"
                        ],
                        "en": [
                            "spouse"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gtef\u00e6lle"
                        ],
                        "eo": [
                            "spozo"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3nxuxe"
                        ],
                        "io": [
                            "spozo"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtgenoot"
                        ],
                        "no": [
                            "ektefelle"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f4njuge"
                        ],
                        "cs": [
                            "cho\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "burr\u00eb"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259r"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00f2s",
                            "marit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\uc6b0\uc790"
                        ],
                        "fi": [
                            "puoliso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03b6\u03c5\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9rj"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u914d\u5076\u8005",
                            "\u4f34\u4fb6"
                        ],
                        "ms": [
                            "suami"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00f3s",
                            "marit"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "suprug",
                            "\u017eena"
                        ],
                        "sw": [
                            "mume"
                        ],
                        "tl": [
                            "as\u00e1wa"
                        ],
                        "zu": [
                            "indoda",
                            "umnyeni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9preuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Action d\u2019\u00e9prouver quelque chose ou quelqu'un, essai, exp\u00e9rience qu\u2019on fait de quelque chose. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Test",
                            "Pr\u00fcfung",
                            "Probe"
                        ],
                        "en": [
                            "test"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0131naq"
                        ],
                        "nl": [
                            "proef"
                        ],
                        "no": [
                            "pr\u00f8velse"
                        ],
                        "pl": [
                            "do\u015bwiadczenie",
                            "pr\u00f3ba"
                        ],
                        "ro": [
                            "prob\u0103",
                            "dovad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9preuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9preuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9prouver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tester\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "testen",
                            "pr\u00fcfen",
                            "versuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "test",
                            "try"
                        ],
                        "br": [
                            "arnodi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "probar"
                        ],
                        "eo": [
                            "provi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokeilla"
                        ],
                        "io": [
                            "probar"
                        ],
                        "ia": [
                            "probar"
                        ],
                        "nl": [
                            "beproeven",
                            "proberen",
                            "uitproberen"
                        ],
                        "pt": [
                            "provar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "prova",
                            "f\u00f6rs\u00f6ka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ressentir, conna\u00eetre par exp\u00e9rience",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sp\u00fcren"
                        ],
                        "en": [
                            "feel"
                        ],
                        "br": [
                            "santa\u00f1",
                            "santout"
                        ],
                        "eo": [
                            "senti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokea"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondervinden",
                            "ervaren",
                            "ondergaan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0449\u0443\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00f6va p\u00e5",
                            "k\u00e4nna",
                            "erfara",
                            "underg\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "epsilon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre grecque",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epsilon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5e1\uc2e4\ub860"
                        ],
                        "eo": [
                            "epsilono"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e9psilon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c8\u03b9\u03bb\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "ia": [
                            "epsilon"
                        ],
                        "is": [
                            "eps\u00edlon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d7\u30b7\u30ed\u30f3",
                            "\u30a4\u30d7\u30b7\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "epsilon"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9psilon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0441\u0438\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "epsilon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "epsilon": [
                    "Singulier"
                ],
                "epsilons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "epsomite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epsomit"
                        ],
                        "en": [
                            "epsomite"
                        ],
                        "ca": [
                            "epsomita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cfb\u5229\u76d0"
                        ],
                        "es": [
                            "epsomita"
                        ],
                        "gl": [
                            "epsomita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03c3\u03bf\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e1\u05d5\u05de\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "epsomite"
                        ],
                        "nl": [
                            "epsomiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "epsomit"
                        ],
                        "pt": [
                            "epsomite"
                        ],
                        "sl": [
                            "epsomit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043f\u0441\u043e\u043c\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "epsomite": [
                    "Singulier"
                ],
                "epsomites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9puisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propre \u00e0 \u00e9puiser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strapazi\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "exhausting"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclaparador"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6ttende"
                        ],
                        "gl": [
                            "esgotador"
                        ],
                        "it": [
                            "estenuante",
                            "spossante"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitputtend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043d\u0443\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9puisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9puisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9puis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ersch\u00f6pft"
                        ],
                        "en": [
                            "sold out",
                            "exhausted"
                        ],
                        "br": [
                            "flak"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgotat",
                            "fatigat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d2f\u574f"
                        ],
                        "es": [
                            "agotado",
                            "agotada",
                            "agotados"
                        ],
                        "it": [
                            "spossato",
                            "esaurito"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyczerpany"
                        ],
                        "pt": [
                            "esgotado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "utt\u00f6md",
                            "utmattad"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u010derpan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9puis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9puis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9puiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 sec en puisant.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussch\u00f6pfen"
                        ],
                        "en": [
                            "to dry up"
                        ],
                        "da": [
                            "udt\u00f8rre"
                        ],
                        "es": [
                            "agotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "el\u0109erpi"
                        ],
                        "it": [
                            "esaurire"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8rke ut",
                            "utt\u00f8rke",
                            "t\u00f8rrlegge"
                        ],
                        "sv": [
                            "torka ut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fatiguer gravement en dilapidant du sang, ou tout ce qui contribue \u00e0 l\u2019entretien des forces du corps.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ersch\u00f6pfen",
                            "aufbrauchen",
                            "aussch\u00f6pfen",
                            "verbrauchen",
                            "aufzehren"
                        ],
                        "en": [
                            "to exhaust"
                        ],
                        "da": [
                            "udmatte"
                        ],
                        "eo": [
                            "lacigi"
                        ],
                        "it": [
                            "spossare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6sdstr\u00f6tt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Absorber tous les sucs nourriciers d\u2019un sol.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entkr\u00e4ften",
                            "aufzehren",
                            "auslaugen"
                        ],
                        "en": [
                            "to squeeze out",
                            "to exhaust"
                        ],
                        "it": [
                            "esaurire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0449\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utsuga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Consommer une chose de mani\u00e8re \u00e0 n\u2019en plus laisser du tout.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufbrauchen",
                            "ausverkaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "use up",
                            "exhaust",
                            "run out of"
                        ],
                        "eo": [
                            "foruzi"
                        ],
                        "it": [
                            "esaurire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbruka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne rien oublier de tout ce qui peut \u00eatre dit sur le sujet qu\u2019on traite.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ersch\u00f6pfen"
                        ],
                        "en": [
                            "exhaust"
                        ],
                        "it": [
                            "trattare esaurientemente"
                        ],
                        "no": [
                            "utt\u00f8mme"
                        ],
                        "sv": [
                            "utt\u00f6mmande behandla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9puisette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Filet de p\u00eache",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fangnetz",
                            "Kescher"
                        ],
                        "en": [
                            "landing net"
                        ],
                        "fi": [
                            "haavi",
                            "kalahaavi"
                        ],
                        "ga": [
                            "cochall",
                            "l\u00fabach"
                        ],
                        "it": [
                            "retino",
                            "raccoglitore"
                        ],
                        "nl": [
                            "schepnet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9puisette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9puisettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufriss",
                            "Skizze"
                        ],
                        "es": [
                            "alzado",
                            "boceto"
                        ],
                        "io": [
                            "desegnuro"
                        ],
                        "it": [
                            "alzato",
                            "bozzetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "werktekening"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pure": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9purer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00e4utern",
                            "reinigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to purify"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "pura\u00f1"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuiveren"
                        ],
                        "ro": [
                            "a epura",
                            "a purifica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9purge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Euphorbia lathyris"
                        ],
                        "de": [
                            "kreuzbl\u00e4ttrige wolfsmilch"
                        ],
                        "en": [
                            "caper spurge",
                            "paper spurge"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00e1rtago"
                        ],
                        "it": [
                            "euforbia catapuzia"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruisbladige wolfsmelk"
                        ],
                        "pl": [
                            "wilczomlecz groszkowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u0430\u0439 \u0447\u0438\u043d\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9purge": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9purges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quarrisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abdecker",
                            "Wasenmeister"
                        ],
                        "en": [
                            "knacker"
                        ],
                        "es": [
                            "descuartizador"
                        ],
                        "it": [
                            "squartatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "vilder"
                        ],
                        "oc": [
                            "escorgaire",
                            "escorjaire"
                        ],
                        "cs": [
                            "antou\u0161ek",
                            "drnomistr",
                            "pohodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quarrisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quarrisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ekuatori"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4quator"
                        ],
                        "en": [
                            "equator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u057d\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u056e"
                        ],
                        "ast": [
                            "ll\u00ednea del ecuador"
                        ],
                        "az": [
                            "ekvator"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekuatore"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043a\u0432\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "ekvator"
                        ],
                        "br": [
                            "keheder",
                            "heol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00ednia equatorial"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d64\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\ub3c4"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6kvator"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuador",
                            "l\u00ednea ecuatorial"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekvatoro"
                        ],
                        "et": [
                            "ekvaator"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4ntasaaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "evener"
                        ],
                        "gl": [
                            "ecuador terrestre"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyhydedd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5 \u05d4\u05de\u05e9\u05d5\u05d5\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyenl\u00edt\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "equatoro"
                        ],
                        "id": [
                            "khatulistiwa"
                        ],
                        "is": [
                            "mi\u00f0baugur"
                        ],
                        "it": [
                            "equatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d64\u9053"
                        ],
                        "lv": [
                            "ekvators"
                        ],
                        "lt": [
                            "pusiaujas"
                        ],
                        "ms": [
                            "garisan khatulistiwa"
                        ],
                        "mg": [
                            "fehibe",
                            "ekoatera"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenaar"
                        ],
                        "no": [
                            "ekvator",
                            "ekvator"
                        ],
                        "oc": [
                            "equator",
                            "eq\u00fcator"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3wnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "linha do equador"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecuator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "ekvator"
                        ],
                        "sk": [
                            "rovn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekvator"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekvator"
                        ],
                        "tl": [
                            "ekwador"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovn\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekvator"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00edch \u0111\u1ea1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Expression de la condition d\u2019\u00e9galit\u00e9 \u00e9tablie entre deux quantit\u00e9s alg\u00e9briques.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleichung"
                        ],
                        "en": [
                            "equation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259nlik",
                            "m\u00fcadil\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekuazio"
                        ],
                        "ca": [
                            "equaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "ligning"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekvacio"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkning"
                        ],
                        "fi": [
                            "yht\u00e4l\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03af\u03c3\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "equaciono"
                        ],
                        "it": [
                            "equazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u04a3\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergelijking"
                        ],
                        "oc": [
                            "equacion",
                            "eq\u00fcacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u062f\u0644\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "equa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0443\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "denklem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quatorial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 l\u2019\u00e9quateur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4quatorial"
                        ],
                        "en": [
                            "equatorial"
                        ],
                        "br": [
                            "kehederel"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuatorial"
                        ],
                        "io": [
                            "equatorala"
                        ],
                        "it": [
                            "equatoriale"
                        ],
                        "nl": [
                            "equatoriaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "equatorial"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekvatorial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quatorial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quatoriaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quatoriale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quatoriales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quatorien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ecuadorianisch",
                            "Ecuadorianer"
                        ],
                        "en": [
                            "Ecuadorian"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuatoriano"
                        ],
                        "it": [
                            "ecuadoriano"
                        ],
                        "pt": [
                            "equatoriano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quatorien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quatoriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quatorienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quatoriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9quatorien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ecuadorianer"
                        ],
                        "en": [
                            "Ecuadorian"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuatoriano"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekvadorano",
                            "ekvadorani\u0109o",
                            "ekvadoranino"
                        ],
                        "it": [
                            "ecuadoriano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u4eba"
                        ],
                        "avk": [
                            "ekuadorik",
                            "ekuadorikye"
                        ],
                        "oc": [
                            "Eq\u00fcatorian"
                        ],
                        "pt": [
                            "equatoriano"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lekvador\u00e4nan",
                            "Lekvador\u00e4nan",
                            "Lekvador\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9quatorien": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9quatoriens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9querre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9om\u00e9trie) Instrument destin\u00e9 \u00e0 tracer un angle droit ou la perpendiculaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "s square",
                            "triangle",
                            "set square",
                            "square",
                            "try square"
                        ],
                        "co": [
                            "squadra"
                        ],
                        "es": [
                            "escuadra",
                            "cartab\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "escuadro"
                        ],
                        "io": [
                            "squadro"
                        ],
                        "id": [
                            "penggaris siku"
                        ],
                        "ia": [
                            "esquadra"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "nl": [
                            "winkelhaak"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquadro"
                        ],
                        "ro": [
                            "echer"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faheln\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9querre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9querres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c8ques": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aequi",
                            "Aequians"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuos"
                        ],
                        "it": [
                            "equi"
                        ],
                        "la": [
                            "aequi"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9quos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9questre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "equestrian"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuestre"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evala"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalkala"
                        ],
                        "it": [
                            "equestre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9questre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9questres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pferd"
                        ],
                        "en": [
                            "equid"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9quido"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekvedo"
                        ],
                        "pt": [
                            "equino"
                        ],
                        "ro": [
                            "ecvideu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quidistant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4quidistant",
                            "gleich weit entfernt"
                        ],
                        "en": [
                            "equidistant"
                        ],
                        "eo": [
                            "samdistanca"
                        ],
                        "io": [
                            "equidistanta"
                        ],
                        "oc": [
                            "eq\u00fcidistant"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekvidistant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quidistant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quidistants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quidistante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quidistantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quilat\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichseitig"
                        ],
                        "en": [
                            "equilateral",
                            "irrelevant"
                        ],
                        "ca": [
                            "equil\u00e0ter"
                        ],
                        "es": [
                            "equil\u00e1tero"
                        ],
                        "eo": [
                            "egallatera"
                        ],
                        "io": [
                            "equilatera"
                        ],
                        "it": [
                            "equilatero"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkzijdig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "liksidig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quilat\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quilat\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quilat\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quilat\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quilibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ewewig"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4quilibrium",
                            "Equilibrium",
                            "Gleichgewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "equilibrium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0632\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "tarazl\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "dendu",
                            "oreka"
                        ],
                        "es": [
                            "equilibrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekvilibro"
                        ],
                        "fi": [
                            "tasapaino",
                            "tasapainoisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "equilibro"
                        ],
                        "is": [
                            "jafnv\u00e6gi"
                        ],
                        "it": [
                            "equilibrio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u04a3\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "teraz\u00fb",
                            "hevseng\u00ee",
                            "yekseng\u00ee",
                            "balans",
                            "denge"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenwicht"
                        ],
                        "pt": [
                            "equil\u00edbrio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnov\u00e1ha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quilibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quilibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quilibr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "balanced"
                        ],
                        "id": [
                            "seimbang"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenwichtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "equilibrado"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyv\u00e1\u017een\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quilibr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quilibr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quilibr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quilibr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quilibrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "balance",
                            "to be in equilibrium"
                        ],
                        "eu": [
                            "orekatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "abalan\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "equilibrar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengimbangi"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyv\u00e1\u017eit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9quinoxe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4quinoktium",
                            "Tagundnachtgleiche"
                        ],
                        "en": [
                            "equinox"
                        ],
                        "br": [
                            "kedez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "equinocci"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u70b9"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00e6vnd\u00f8gn"
                        ],
                        "es": [
                            "equinoccio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekvinokso"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5rdp\u00e4evsus"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4ntasaus"
                        ],
                        "gl": [
                            "equinoccio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05ea \u05d4\u05e9\u05d5\u05d5\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "equinoxo"
                        ],
                        "it": [
                            "equinozio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u70b9"
                        ],
                        "jbo": [
                            "dorduncte"
                        ],
                        "lb": [
                            "Equinoxe"
                        ],
                        "mg": [
                            "ekin\u00f4ksa"
                        ],
                        "nl": [
                            "equinox"
                        ],
                        "no": [
                            "jevnd\u00f8gn"
                        ],
                        "oc": [
                            "equin\u00f2cci"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3wnonoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "equin\u00f3cio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "dagj\u00e4mning"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnodennost"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekinoks"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quinoxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quinoxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quipage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besatzung"
                        ],
                        "en": [
                            "crew",
                            "equipment"
                        ],
                        "es": [
                            "tripulaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ae\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "viraro"
                        ],
                        "it": [
                            "equipaggio"
                        ],
                        "no": [
                            "besetning"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0142oga",
                            "ekwipa\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "tripula\u00e7\u00e3o",
                            "equipamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "bes\u00e4ttning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quipage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quipages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quipe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe de travailleurs attach\u00e9s \u00e0 un travail sp\u00e9cial.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abeitsgruppe",
                            "Schicht"
                        ],
                        "en": [
                            "group",
                            "team"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud300"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "szychta"
                        ],
                        "pt": [
                            "grupo",
                            "equipa",
                            "equipe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Jeux) Ensemble de joueurs divis\u00e9s en camps rivaux.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mannschaft",
                            "Team"
                        ],
                        "en": [
                            "team"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud300"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "time",
                            "equipe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sport) Groupe de sportifs qui agissent de concert pour une victoire commune\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mannschaft",
                            "Spielvereinigung",
                            "Team"
                        ],
                        "en": [
                            "team"
                        ],
                        "eu": [
                            "selekzio"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud300"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "time",
                            "equipe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quipe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quipes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quipement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausstattung"
                        ],
                        "en": [
                            "equipment",
                            "equipping"
                        ],
                        "hr": [
                            "oprema"
                        ],
                        "es": [
                            "equipamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "equipo"
                        ],
                        "it": [
                            "equipaggiamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitrusting",
                            "apparatuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekwipa\u017c",
                            "sprz\u0119t",
                            "ekwipunek"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrustning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vybaven\u00ed",
                            "v\u00fdbava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quipement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quipements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quiper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pourvoir un vaisseau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausr\u00fcsten",
                            "equipieren",
                            "ausstatten",
                            "ausreeden",
                            "ausstaffieren"
                        ],
                        "en": [
                            "equip",
                            "outfit",
                            "fit out",
                            "accoutre"
                        ],
                        "ca": [
                            "equipar"
                        ],
                        "es": [
                            "equipar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekipi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera \u00fat",
                            "b\u00fagva \u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "equipar"
                        ],
                        "it": [
                            "equipaggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "toerusten",
                            "uitrusten"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelhar",
                            "aprestar",
                            "equipar"
                        ],
                        "wa": [
                            "ustiy\u00ee",
                            "enustiy\u00ee",
                            "ahess\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9quitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019\u00e9quit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gerecht",
                            "fair",
                            "unabh\u00e4ngig",
                            "angemessen"
                        ],
                        "en": [
                            "equitable",
                            "fair"
                        ],
                        "gl": [
                            "equitativo"
                        ],
                        "no": [
                            "rettferdig"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezstronny"
                        ],
                        "pt": [
                            "equitativo"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ttvis"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est conforme \u00e0 l\u2019\u00e9quit\u00e9.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gerecht",
                            "angemessen"
                        ],
                        "en": [
                            "equitable"
                        ],
                        "gl": [
                            "equitativo"
                        ],
                        "pt": [
                            "equitativo"
                        ],
                        "sv": [
                            "billig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action ou fait de monter \u00e0 cheval.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reiten"
                        ],
                        "en": [
                            "riding",
                            "horseback riding",
                            "equitation"
                        ],
                        "es": [
                            "equitaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c0\u03c0\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "equitazione"
                        ],
                        "la": [
                            "equitatio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Sentiment du juste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Billigkeit",
                            "Gerechtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "equity",
                            "fairness",
                            "justice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "equitat"
                        ],
                        "es": [
                            "equidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "equidade"
                        ],
                        "it": [
                            "equit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechtvaardigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "udzia\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "equidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ttvisa",
                            "billighet"
                        ],
                        "sw": [
                            "uadilifu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quivalence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleichwertigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "equivalence"
                        ],
                        "ca": [
                            "equival\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b49\u4ef7"
                        ],
                        "es": [
                            "equivalencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "equivalo"
                        ],
                        "it": [
                            "equivalenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u4fa1"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3wnowa\u017cno\u015bci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0442\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "likv\u00e4rdighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivalence": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quivalences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quivalent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichwertig",
                            "\u00e4quivalent",
                            "gleichbedeutend"
                        ],
                        "en": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ca": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "es": [
                            "equivalente"
                        ],
                        "eo": [
                            "samvalora"
                        ],
                        "fo": [
                            "samsvarandi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ekwivalint"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "equivalanta"
                        ],
                        "it": [
                            "equivalente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u4fa1"
                        ],
                        "la": [
                            "aequivalens"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkwaardig",
                            "van gelijke waarde",
                            "equivalent"
                        ],
                        "oc": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u062f\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "equivalente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044d\u043a\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekvivalent"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekvivalentn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fde\u011fer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivalent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quivalents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quivalente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quivalentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entsprechung",
                            "\u00c4quivalent"
                        ],
                        "en": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ca": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4f1\uac00\ubb3c"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u4fa1\u7269"
                        ],
                        "oc": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivalent": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quivalents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quivocit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "equivocation"
                        ],
                        "es": [
                            "equivocidad"
                        ],
                        "it": [
                            "equivocit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "equivocitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "equivocidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivocit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quivocit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quivoque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a un double sens, qui pr\u00eate \u00e0 confusion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweideutig",
                            "missverst\u00e4ndlich",
                            "mehrdeutig"
                        ],
                        "en": [
                            "equivocal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0645\u0636",
                            "\u0645\u0644\u062a\u0628\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "equivoc\u00f3s",
                            "equivocosa"
                        ],
                        "es": [
                            "equ\u00edvoco"
                        ],
                        "io": [
                            "ambigua"
                        ],
                        "it": [
                            "equivoco"
                        ],
                        "no": [
                            "tvetydig"
                        ],
                        "oc": [
                            "equiv\u00f2c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0443\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekivok"
                        ],
                        "tr": [
                            "ikircik",
                            "iki anlaml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivoque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quivoques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Phrase \u00e0 double sens\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "equivocation",
                            "equivocal"
                        ],
                        "es": [
                            "equ\u00edvoco"
                        ],
                        "la": [
                            "aequivocatio"
                        ],
                        "no": [
                            "tvetydighet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0438\u0432\u043e\u043a",
                            "\u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivoque": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quivoques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Type d\u2019arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acer"
                        ],
                        "af": [
                            "ahorn"
                        ],
                        "sq": [
                            "panj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ahorn"
                        ],
                        "en": [
                            "maple",
                            "maple tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0628\u0627\u062a",
                            "\u0627\u0644\u0642\u064a\u0642\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "astigar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0432\u043e\u0440",
                            "\u043a\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aur\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67ab",
                            "\u67ab\u6811"
                        ],
                        "co": [
                            "aceru"
                        ],
                        "hr": [
                            "javor"
                        ],
                        "da": [
                            "ahorn"
                        ],
                        "es": [
                            "arce"
                        ],
                        "eo": [
                            "acero"
                        ],
                        "et": [
                            "vaher"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaahtera"
                        ],
                        "gl": [
                            "pradairo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d4\u10d9\u10d4\u10e0\u10e9\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "juharfa"
                        ],
                        "io": [
                            "acero"
                        ],
                        "is": [
                            "ahorntr\u00e9",
                            "m\u00f6sur"
                        ],
                        "it": [
                            "acero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6953"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u0435\u04a3\u043a\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "sp\u00eendar",
                            "kevot"
                        ],
                        "la": [
                            "acer"
                        ],
                        "gv": [
                            "mabbyl",
                            "malpys"
                        ],
                        "nl": [
                            "esdoorn",
                            "ahorn",
                            "aak"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8nn"
                        ],
                        "pl": [
                            "klon"
                        ],
                        "pt": [
                            "bordo",
                            "\u00e1cer",
                            "roble"
                        ],
                        "ro": [
                            "ar\u021bar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0451\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "javor"
                        ],
                        "sl": [
                            "javor"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6nn"
                        ],
                        "cs": [
                            "javor"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u00e7aa\u011fa\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rable": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9radiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausrotten",
                            "ausradieren"
                        ],
                        "en": [
                            "eradicate"
                        ],
                        "ca": [
                            "eradicar"
                        ],
                        "es": [
                            "erradicar"
                        ],
                        "io": [
                            "extirpar"
                        ],
                        "it": [
                            "debellare",
                            "sradicare"
                        ],
                        "rw": [
                            "gutsembatsemba"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitroeien"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9rafler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "graze"
                        ],
                        "ca": [
                            "encetar",
                            "fregar"
                        ],
                        "da": [
                            "kradse"
                        ],
                        "fi": [
                            "raapaista"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrammen",
                            "schaven",
                            "openrijten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9raflure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9corchure l\u00e9g\u00e8re faite en effleurant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kratzer",
                            "Schramme"
                        ],
                        "en": [
                            "scratch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u062f\u0634"
                        ],
                        "fi": [
                            "viilto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c5\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "schram"
                        ],
                        "no": [
                            "skramme"
                        ],
                        "sr": [
                            "abrazija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9raflure": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9raflures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "erbium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbium"
                        ],
                        "en": [
                            "erbium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ube00",
                            "\uc5d0\ub974\ube00"
                        ],
                        "da": [
                            "erbium"
                        ],
                        "es": [
                            "erbio"
                        ],
                        "et": [
                            "erbium"
                        ],
                        "fi": [
                            "erbium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b2\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "erbium"
                        ],
                        "it": [
                            "erbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb\u30d3\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "erbijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "erbis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Erbium"
                        ],
                        "mt": [
                            "erbju"
                        ],
                        "gv": [
                            "erbium"
                        ],
                        "nl": [
                            "erbium"
                        ],
                        "pl": [
                            "erb"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9rbio"
                        ],
                        "ro": [
                            "erbiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "erbium"
                        ],
                        "sl": [
                            "erbij"
                        ],
                        "sv": [
                            "erbium"
                        ],
                        "cs": [
                            "erbium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4ra",
                            "Zeitalter",
                            "Epoche",
                            "Zeitabschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "era"
                        ],
                        "az": [
                            "era"
                        ],
                        "eo": [
                            "erao"
                        ],
                        "io": [
                            "ero"
                        ],
                        "it": [
                            "era"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0647\u062f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e9ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gonflement, redressement, et durcissement de certaines parties molles du corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erektion"
                        ],
                        "en": [
                            "erection"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0639\u0648\u0638",
                            "\u0625\u0646\u062a\u0635\u0627\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52c3\u8d77"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\uae30"
                        ],
                        "eo": [
                            "erekti\u011do"
                        ],
                        "ga": [
                            "adharc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03cd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092d\u0928"
                        ],
                        "is": [
                            "standp\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "erezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52c3\u8d77"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0639\u0648\u0638"
                        ],
                        "ro": [
                            "erec\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u01b0\u01a1ng c\u1ee9ng",
                            "c\u01b0\u1eddng d\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rection": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9reinter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fatiguer \u00e0 l\u2019exc\u00e8s, harasser, ext\u00e9nuer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weaken",
                            "enfeeble"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6tk\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "desri\u00f1onar"
                        ],
                        "fi": [
                            "uuvuttaa"
                        ],
                        "it": [
                            "sfiancare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afmatten",
                            "uitputten"
                        ],
                        "oc": [
                            "amalugar",
                            "arrenar"
                        ],
                        "ro": [
                            "extenua",
                            "a se extenua"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "erg": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erg"
                        ],
                        "en": [
                            "erg"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0631\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "erg"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u0440\u0433"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "erg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c14\u683c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ub974\uadf8"
                        ],
                        "da": [
                            "erg"
                        ],
                        "es": [
                            "ergio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ergo"
                        ],
                        "et": [
                            "erg"
                        ],
                        "fi": [
                            "ergi"
                        ],
                        "gl": [
                            "erguio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d2"
                        ],
                        "id": [
                            "erg"
                        ],
                        "it": [
                            "erg"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb\u30b0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044d\u0440\u0433"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "erg"
                        ],
                        "no": [
                            "erg"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "erg"
                        ],
                        "pt": [
                            "erg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "erg"
                        ],
                        "sv": [
                            "erg"
                        ],
                        "cs": [
                            "erg"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "erg"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "erg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erg": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ergonomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 d\u2019un mat\u00e9riel vis-\u00e0-vis de l\u2019utilisateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ergonomie"
                        ],
                        "en": [
                            "ergonomics",
                            "ergonomy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u4f53\u5de5\u7a0b\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uac04 \uacf5\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "ergonom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ergonomio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ergonomia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ergonomio"
                        ],
                        "it": [
                            "ergonomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9593\u5de5\u5b66",
                            "\u30a8\u30eb\u30b4\u30ce\u30df\u30af\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "ergonomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ergonomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ergonomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergonomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ergonomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ergonomisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ergonomic"
                        ],
                        "eo": [
                            "ergonomia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ergonomico"
                        ],
                        "sv": [
                            "ergonomisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ergonomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ergonomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ergot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9peron de la patte des oiseaux galliformes m\u00e2les\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0626\u0635\u0626\u0629"
                        ],
                        "co": [
                            "springhjolu"
                        ],
                        "da": [
                            "spore"
                        ],
                        "es": [
                            "espol\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "taji"
                        ],
                        "it": [
                            "sperone"
                        ],
                        "nl": [
                            "spoor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostruha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ergot": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ergotamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ergotamin"
                        ],
                        "en": [
                            "ergotamine"
                        ],
                        "es": [
                            "ergotamina"
                        ],
                        "it": [
                            "ergotamina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0433\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ergotamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergotamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ergotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ergotismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ergotism"
                        ],
                        "ca": [
                            "ergotisme"
                        ],
                        "es": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ergotismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "io": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0440\u0433\u043e\u0442\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "no": [
                            "ergotisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "ergotyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ergotism"
                        ],
                        "cs": [
                            "ergotismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ergotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9riger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dresser, \u00e9lever (une construction)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "erect"
                        ],
                        "eu": [
                            "eregi"
                        ],
                        "ca": [
                            "erigir"
                        ],
                        "es": [
                            "erigir"
                        ],
                        "io": [
                            "erektar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "erlotinib": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erlotinib"
                        ],
                        "en": [
                            "Erlotinib"
                        ],
                        "es": [
                            "erlotinib"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05e8\u05e1\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "erlotinib"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb\u30ed\u30c1\u30cb\u30d6"
                        ],
                        "nl": [
                            "Erlotinib"
                        ],
                        "pl": [
                            "erlotynib"
                        ],
                        "pt": [
                            "erlotinibe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erlotinib": [
                    "Singulier"
                ],
                "erlotinibs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ermitage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hermitage"
                        ],
                        "hu": [
                            "remetes\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "ermiteyo"
                        ],
                        "it": [
                            "eremitaggio",
                            "eremo"
                        ],
                        "pl": [
                            "erem",
                            "eremitorium",
                            "pustelnia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ermitage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ermitages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ermite": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne menant une vie recluse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eremit",
                            "Einsiedler",
                            "Klausner"
                        ],
                        "en": [
                            "hermit",
                            "eremite",
                            "in",
                            "hermitess"
                        ],
                        "eu": [
                            "eremutar"
                        ],
                        "ca": [
                            "ermit\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9690\u58eb"
                        ],
                        "da": [
                            "eremit"
                        ],
                        "es": [
                            "ermita\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezertulo"
                        ],
                        "hu": [
                            "remete"
                        ],
                        "io": [
                            "ermito"
                        ],
                        "it": [
                            "eremita"
                        ],
                        "la": [
                            "eremita"
                        ],
                        "nl": [
                            "heremiet",
                            "kluizenaar"
                        ],
                        "no": [
                            "eremitt",
                            "eneboer"
                        ],
                        "oc": [
                            "ermita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0448\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "eremit"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 \u1ea9n d\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ermite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ermites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9roder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "erode"
                        ],
                        "br": [
                            "krignat"
                        ],
                        "ca": [
                            "erosionar"
                        ],
                        "it": [
                            "erodere"
                        ],
                        "sv": [
                            "erodera"
                        ],
                        "cs": [
                            "vym\u00edlat",
                            "erodovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9rodium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Erodium"
                        ],
                        "de": [
                            "Reiherschn\u00e4bel"
                        ],
                        "en": [
                            "storksbill",
                            "s bill"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0647\u0627\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "iglica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rodium": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rodiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erogen"
                        ],
                        "en": [
                            "erogenous"
                        ],
                        "es": [
                            "er\u00f3geno"
                        ],
                        "eo": [
                            "erotogena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "erogena"
                        ],
                        "it": [
                            "erogeno"
                        ],
                        "ro": [
                            "erogen"
                        ],
                        "sv": [
                            "erogen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9rog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}