{
    "\u00e9rosion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9caniques et chimiques de d\u00e9sagr\u00e9gation des roches et des sols.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erosion"
                        ],
                        "en": [
                            "erosion"
                        ],
                        "ca": [
                            "erosi\u00f3",
                            "xaragall",
                            "aixaragallament"
                        ],
                        "es": [
                            "erosi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "erozii\u011demo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b2\u03c1\u03c9\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "rodado"
                        ],
                        "id": [
                            "erosi"
                        ],
                        "it": [
                            "erosione"
                        ],
                        "nl": [
                            "erosie",
                            "verwering"
                        ],
                        "oc": [
                            "erosion"
                        ],
                        "pt": [
                            "eros\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u043e\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "eroze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rosion": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rosions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "erotic",
                            "racy",
                            "risqu\u00e9"
                        ],
                        "br": [
                            "erotek"
                        ],
                        "ca": [
                            "er\u00f2tic"
                        ],
                        "es": [
                            "er\u00f3tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "erotika"
                        ],
                        "fi": [
                            "aistillinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "erotika"
                        ],
                        "it": [
                            "erotico"
                        ],
                        "ku": [
                            "erot\u00eek",
                            "\u015fehwet\u00ee",
                            "seks\u00ee",
                            "pornograf\u00eek"
                        ],
                        "nl": [
                            "erotisch",
                            "zwoel"
                        ],
                        "oc": [
                            "erotic"
                        ],
                        "pt": [
                            "er\u00f3tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "erotic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "erotick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9rotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rotiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erotisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "eroticize"
                        ],
                        "es": [
                            "erotizar"
                        ],
                        "it": [
                            "erotizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "erotizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "erotizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9rotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erotik"
                        ],
                        "en": [
                            "eroticism"
                        ],
                        "br": [
                            "erotegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60c5\u8272",
                            "\u6027\u611f"
                        ],
                        "da": [
                            "erotik"
                        ],
                        "es": [
                            "erotismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "erotiko"
                        ],
                        "et": [
                            "erootika"
                        ],
                        "fi": [
                            "erotiikka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d5\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "erotika"
                        ],
                        "id": [
                            "erotisme"
                        ],
                        "ia": [
                            "erotica"
                        ],
                        "lt": [
                            "erotik"
                        ],
                        "nl": [
                            "erotiek"
                        ],
                        "no": [
                            "erotikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "erotyka",
                            "erotyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "erotismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "erotism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "e\u0440\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "erotik"
                        ],
                        "cs": [
                            "erotika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "errance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wanderung"
                        ],
                        "en": [
                            "wanderlust",
                            "walkabout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0634\u0631\u062f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ud669"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaeltamisvimma"
                        ],
                        "tr": [
                            "serserilik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "errance": [
                    "Singulier"
                ],
                "errances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "errant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wandering"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaganta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ce\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vaganta"
                        ],
                        "sv": [
                            "kringflackande",
                            "kringvandrande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "errant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "errants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "errante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "errantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "erratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erratisch"
                        ],
                        "en": [
                            "erratic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u0626\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "err\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "eratika"
                        ],
                        "it": [
                            "erratico"
                        ],
                        "oc": [
                            "erratic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "erratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "erre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "er"
                        ],
                        "en": [
                            "ar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974",
                            "\uc54c"
                        ],
                        "eo": [
                            "ro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erre": [
                    "Singulier"
                ],
                "erres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "errements": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handlungsweise",
                            "Auftreten",
                            "Vorgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "errement"
                        ],
                        "es": [
                            "trato"
                        ],
                        "eo": [
                            "agmaniero"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelwijze"
                        ],
                        "pt": [
                            "maneira de agir",
                            "procedimento"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "errer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaguer de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre, aller \u00e7\u00e0 et l\u00e0.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umherirren",
                            "ziehen",
                            "bummeln",
                            "herumschweifen",
                            "streifen",
                            "umherstreifen",
                            "vagieren",
                            "streunen"
                        ],
                        "en": [
                            "roam",
                            "wander",
                            "stray"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053d\u0578\u0582\u057d\u0561\u0583\u0565\u0584 \u056f\u0578\u0572\u0574\u0565\u0580\u056b\u0581",
                            "\u0563\u0576\u0561 \u0561\u0575\u057d\u057f\u0565\u0572 \u0565\u0582 \u0561\u0575\u0576\u057f\u0565\u0572"
                        ],
                        "ca": [
                            "vagar"
                        ],
                        "es": [
                            "vagar",
                            "vagabundear"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierrell\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "vagare"
                        ],
                        "la": [
                            "vagari"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwalen"
                        ],
                        "oc": [
                            "vagar"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0105ka\u0107",
                            "b\u0142\u0105dzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "vadiar",
                            "vagabundear",
                            "perambular",
                            "vagar"
                        ],
                        "cs": [
                            "bloudit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se tromper\u00a0; avoir une fausse opinion\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irren"
                        ],
                        "es": [
                            "errar"
                        ],
                        "it": [
                            "errare"
                        ],
                        "oc": [
                            "errar"
                        ],
                        "pt": [
                            "errar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swerf"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0583\u0561\u057c\u0565\u056c"
                        ],
                        "hr": [
                            "lutati"
                        ],
                        "da": [
                            "strejfe om"
                        ],
                        "eo": [
                            "vagi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fjakka"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaeltaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "doale",
                            "doarmje",
                            "dwale",
                            "swalkje",
                            "swerve"
                        ],
                        "io": [
                            "vagar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengembara"
                        ],
                        "nl": [
                            "dolen",
                            "dwalen",
                            "ronddolen",
                            "ronddwalen",
                            "waren",
                            "zwerven"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u00f3czy\u0107 si\u0119",
                            "myli\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043a\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "irra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "erreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fausse opinion, fausse doctrine.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irrtum"
                        ],
                        "en": [
                            "error",
                            "mistake"
                        ],
                        "ca": [
                            "error"
                        ],
                        "da": [
                            "fejl",
                            "fejltagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "error",
                            "yerro",
                            "equivocaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "erehdys",
                            "virhe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hiba"
                        ],
                        "it": [
                            "errore",
                            "sbaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "abuis",
                            "fout",
                            "vergissing"
                        ],
                        "no": [
                            "feil",
                            "mistak"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0105d",
                            "pomy\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "erro"
                        ],
                        "sv": [
                            "irrl\u00e4ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "chyba",
                            "omyl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faute, m\u00e9prise",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fehler"
                        ],
                        "en": [
                            "error",
                            "mistake",
                            "fault"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0623"
                        ],
                        "br": [
                            "mank"
                        ],
                        "ca": [
                            "error"
                        ],
                        "da": [
                            "fejl",
                            "fejltagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "error",
                            "yerro",
                            "equivocaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "erehdys",
                            "virhe",
                            "erhe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hiba"
                        ],
                        "it": [
                            "errore",
                            "sbaglio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feeler"
                        ],
                        "nl": [
                            "abuis",
                            "fout",
                            "vergissing"
                        ],
                        "nrm": [
                            "troumpe"
                        ],
                        "no": [
                            "feil",
                            "mistak"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0105d",
                            "pomy\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "erro"
                        ],
                        "ro": [
                            "gre\u0219eal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "falta"
                        ],
                        "sv": [
                            "fel",
                            "felsteg",
                            "misstag"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "chyba",
                            "omyl"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdal\u0148y\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9r\u00e8glement dans les m\u0153urs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfehlung"
                        ],
                        "en": [
                            "fault",
                            "blunder"
                        ],
                        "da": [
                            "fejl",
                            "fejltagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "defecto",
                            "falla"
                        ],
                        "it": [
                            "colpa"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwaling",
                            "fout"
                        ],
                        "no": [
                            "feil"
                        ],
                        "pl": [
                            "wada",
                            "brak"
                        ],
                        "pt": [
                            "defeito",
                            "falha",
                            "culpa"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rvillelser"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abuis",
                            "fout"
                        ],
                        "sq": [
                            "gambim"
                        ],
                        "de": [
                            "Versehen"
                        ],
                        "ang": [
                            "gedwola",
                            "gylt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0623"
                        ],
                        "eo": [
                            "eraro"
                        ],
                        "fo": [
                            "mistak"
                        ],
                        "fy": [
                            "fersin",
                            "flater"
                        ],
                        "io": [
                            "eroro"
                        ],
                        "id": [
                            "keliru",
                            "kekeliruan"
                        ],
                        "is": [
                            "mist\u00f6k"
                        ],
                        "la": [
                            "error"
                        ],
                        "ms": [
                            "salah",
                            "kesalahan"
                        ],
                        "oc": [
                            "error"
                        ],
                        "ro": [
                            "gre\u0219eal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "kosa"
                        ],
                        "tl": [
                            "kamali\u00e1n",
                            "mal\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiphosiso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "erreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "erron\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "erroneous",
                            "mistaken"
                        ],
                        "br": [
                            "fazius"
                        ],
                        "ca": [
                            "erroni"
                        ],
                        "es": [
                            "err\u00f3neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "erara"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9ves"
                        ],
                        "io": [
                            "erora"
                        ],
                        "id": [
                            "salah"
                        ],
                        "it": [
                            "erroneo",
                            "sbagliato"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0119dny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erron\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "erron\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "erron\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "erron\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lens ervoides",
                            "et Vicia ervilia"
                        ],
                        "en": [
                            "Mediterranean wild lentil",
                            "beaded lentil",
                            "bitter vetch",
                            "ervil"
                        ],
                        "es": [
                            "yero"
                        ],
                        "it": [
                            "lenticchia minore",
                            "veccioli",
                            "mochi"
                        ],
                        "la": [
                            "ervum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ersatz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Surrogat",
                            "Ersatz"
                        ],
                        "en": [
                            "ersatz",
                            "substitute",
                            "surrogate"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0568\u0576\u0564\u0585\u0580\u056b\u0576\u0561\u056f\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "suzedaneo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u0437\u0430\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "substitutiu",
                            "succedani"
                        ],
                        "es": [
                            "suced\u00e1neo",
                            "substitutivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "surogato"
                        ],
                        "io": [
                            "substitucachato"
                        ],
                        "it": [
                            "surrogato"
                        ],
                        "nl": [
                            "surrogaat",
                            "vervangingsmiddel"
                        ],
                        "pt": [
                            "suced\u00e2neo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0437\u0430\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hra\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9ructation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Action d\u2019\u00e9ructer, de roter.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burping",
                            "belching",
                            "eructation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2b8\ub9bc"
                        ],
                        "eo": [
                            "rukto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ad\u03c8\u03b9\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "rukto"
                        ],
                        "id": [
                            "serdawa"
                        ],
                        "it": [
                            "eruttazione",
                            "rutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3052\u3063\u3077"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0456\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0438\u0440\u0438\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043a\u0435\u0440\u04af",
                            "\u043a\u0438\u043a\u0435\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ge\u011firti",
                            "ge\u011firme"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00e4girme",
                            "g\u00e4giri\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ructation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ructations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rudit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "erudite",
                            "learned",
                            "scholar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629",
                            "\u0645\u062a\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "gouiziek"
                        ],
                        "io": [
                            "erudita"
                        ],
                        "it": [
                            "erudito"
                        ],
                        "ro": [
                            "erudit"
                        ],
                        "cs": [
                            "se\u010dt\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rudit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9rudits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9rudite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9rudites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scholar"
                        ],
                        "eo": [
                            "erudiciulo"
                        ],
                        "io": [
                            "erudito"
                        ],
                        "it": [
                            "erudito"
                        ],
                        "ro": [
                            "erudit"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rudit": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rudits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rudition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Savoir minutieux dans un domaine restreint d'histoire litt\u00e9raire, de la philologie classique, en histoire \u00e9v\u00e9nementielle, ou dans les sciences annexes de l\u2019histoire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelehrsamkeit",
                            "Belesenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "scholarship",
                            "erudition"
                        ],
                        "br": [
                            "helennegezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "oppineisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "erudizione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rudition": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ruditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ruption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jaillissement de mati\u00e8res expuls\u00e9es",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausbruch",
                            "Eruption",
                            "Hervorbruch"
                        ],
                        "en": [
                            "eruption",
                            "blowout"
                        ],
                        "ca": [
                            "erupci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "udbrud"
                        ],
                        "es": [
                            "erupci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "erupcio"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00fatbrot"
                        ],
                        "io": [
                            "erupto"
                        ],
                        "id": [
                            "ledakan"
                        ],
                        "it": [
                            "eruzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbarsting",
                            "uitslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "erupcion"
                        ],
                        "pt": [
                            "erup\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u044b\u0432",
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "eruption"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pouss\u00e9e de taches, de boutons sur la peau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eruption",
                            "rash"
                        ],
                        "ca": [
                            "erupci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "eruzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "erupcion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u043f\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ruption": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ruptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rysip\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erysipel",
                            "Wundrose"
                        ],
                        "en": [
                            "erysipelas",
                            "the rose"
                        ],
                        "eo": [
                            "erizipelo"
                        ],
                        "it": [
                            "risipola"
                        ],
                        "nl": [
                            "erysipelas",
                            "wondroos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rysip\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rysip\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ryth\u00e9mal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erythemat\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "erythemal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0627\u0645\u064a"
                        ],
                        "fi": [
                            "punoittava"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0438\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ryth\u00e9mal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ryth\u00e9maux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ryth\u00e9male": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ryth\u00e9males": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ryth\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erythema"
                        ],
                        "en": [
                            "erythema"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u6591"
                        ],
                        "es": [
                            "eritema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03cd\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "eritema"
                        ],
                        "la": [
                            "erythema"
                        ],
                        "oc": [
                            "erit\u00e8ma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0438\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ryth\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ryth\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9rythr\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Eritrean"
                        ],
                        "br": [
                            "Eritread"
                        ],
                        "eo": [
                            "eritreano",
                            "eritreani\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "eritreo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30ea\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9rythr\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00c9rythr\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00c9rythr\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00c9rythr\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rythrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erythrin"
                        ],
                        "en": [
                            "erythrite"
                        ],
                        "ca": [
                            "eritrita"
                        ],
                        "es": [
                            "eritrita"
                        ],
                        "hu": [
                            "eritrin"
                        ],
                        "it": [
                            "eritrite"
                        ],
                        "nl": [
                            "erythriet"
                        ],
                        "pl": [
                            "erytryn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "erytrit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rythrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rythrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rythrocyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "erythrocyte"
                        ],
                        "fi": [
                            "punasolu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c5\u03b8\u03c1\u03bf\u03ba\u03cd\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "eritrocito",
                            "eritrocita"
                        ],
                        "pt": [
                            "eritr\u00f3cito"
                        ],
                        "sk": [
                            "erytrocyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rythrocyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rythrocytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rythromycine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erythromycin"
                        ],
                        "en": [
                            "erythromycin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u9709\u7d20"
                        ],
                        "es": [
                            "eritromicina"
                        ],
                        "hu": [
                            "eritromicin"
                        ],
                        "it": [
                            "eritromicina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30ea\u30b9\u30ed\u30de\u30a4\u30b7\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "erytromycine"
                        ],
                        "no": [
                            "erytromycin",
                            "erythromycin"
                        ],
                        "pl": [
                            "erytromycyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "eritromicina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "eritromisin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rythromycine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rythromycines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rythrone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Erythronium"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahnlilie"
                        ],
                        "en": [
                            "erythronium"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kand\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rythrone": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rythrones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rythrose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erythrose"
                        ],
                        "en": [
                            "erythrose"
                        ],
                        "es": [
                            "eritrosa"
                        ],
                        "it": [
                            "eritrosio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rythrose": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9rythroses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escabeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Si\u00e8ge de bois sans bras ni dossier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hocker",
                            "Schemel"
                        ],
                        "en": [
                            "stool"
                        ],
                        "br": [
                            "skabell"
                        ],
                        "fi": [
                            "palli"
                        ],
                        "nl": [
                            "krukje"
                        ],
                        "oc": [
                            "escab\u00e8l",
                            "escab\u00e8th"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043c\u0435\u0435\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0442\u0430\u0431\u0443\u0440\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9chelle autoportante\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trittleiter"
                        ],
                        "en": [
                            "stepladder"
                        ],
                        "fi": [
                            "palli"
                        ],
                        "it": [
                            "sgabello"
                        ],
                        "nl": [
                            "trapje"
                        ],
                        "pt": [
                            "escadinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escabeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "escabeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escab\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escabeche"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskabetxe"
                        ],
                        "ca": [
                            "escabetx"
                        ],
                        "es": [
                            "escabeche"
                        ],
                        "it": [
                            "scabeccio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escab\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "escab\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escadre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Forces navales",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschwader"
                        ],
                        "en": [
                            "squadron"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eskadro"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "nl": [
                            "eskader"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "eskadra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Forces a\u00e9riennes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschwader"
                        ],
                        "en": [
                            "wing"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "nl": [
                            "wing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escadre": [
                    "Singulier"
                ],
                "escadres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escadrille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwarm"
                        ],
                        "en": [
                            "flight"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquadrilla"
                        ],
                        "it": [
                            "squadriglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquadrilha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escadrille": [
                    "Singulier"
                ],
                "escadrilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escadron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Troupe, g\u00e9n\u00e9ralement de cavalerie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "squad"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquadr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6218\u961f"
                        ],
                        "es": [
                            "escuadr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "skadrono"
                        ],
                        "io": [
                            "eskadrono"
                        ],
                        "it": [
                            "squadrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u968a"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquadron"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquadr\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "eskadrona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escadron": [
                    "Singulier"
                ],
                "escadrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escalade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Alpinisme) Action d\u2019escalader\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klettern",
                            "Bergsteigen"
                        ],
                        "en": [
                            "climbing",
                            "rock climbing",
                            "mountain climbing"
                        ],
                        "da": [
                            "bjergbestigning",
                            "klatring"
                        ],
                        "es": [
                            "escalada"
                        ],
                        "id": [
                            "pendakian",
                            "pemanjatan"
                        ],
                        "it": [
                            "arrampicata"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161plh",
                            "horolezectv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aggravation d\u2019un conflit\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eskalation"
                        ],
                        "en": [
                            "escalation"
                        ],
                        "da": [
                            "optrapning"
                        ],
                        "es": [
                            "escalada",
                            "escalaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "acenso"
                        ],
                        "id": [
                            "eskalasi"
                        ],
                        "it": [
                            "escalation"
                        ],
                        "pt": [
                            "escalamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalade": [
                    "Singulier"
                ],
                "escalades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escalader": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Monter dans ou sur un \u00e9difice, franchir un obstacle, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klettern",
                            "einsteigen",
                            "steigen"
                        ],
                        "en": [
                            "scale"
                        ],
                        "da": [
                            "klatre op p\u00e5",
                            "klatre op i",
                            "klatre over"
                        ],
                        "it": [
                            "scalare"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimmen"
                        ],
                        "no": [
                            "klatre opp over"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Monter sur une montagne.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klettern"
                        ],
                        "en": [
                            "climb"
                        ],
                        "da": [
                            "bestige"
                        ],
                        "es": [
                            "escalar"
                        ],
                        "io": [
                            "acensar",
                            "escalar"
                        ],
                        "nl": [
                            "beklimmen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "escalator": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escalator"
                        ],
                        "es": [
                            "escalera el\u00e9ctrica"
                        ],
                        "eo": [
                            "rul\u015dtuparo"
                        ],
                        "id": [
                            "eskalator"
                        ],
                        "it": [
                            "scala mobile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30ab\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "roltrap"
                        ],
                        "pl": [
                            "schody ruchome",
                            "eskalator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "rulltrappa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalator": [
                    "Singulier"
                ],
                "escalators": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escalier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de marches",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trap"
                        ],
                        "de": [
                            "Treppe",
                            "Stiege",
                            "Aufgang"
                        ],
                        "en": [
                            "staircase",
                            "stairs",
                            "stairway",
                            "steps",
                            "flight of stairs"
                        ],
                        "eu": [
                            "mailadi",
                            "zurubi",
                            "eskailera"
                        ],
                        "br": [
                            "skalier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u044a\u043b\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u697c\u68af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\ub2e8"
                        ],
                        "co": [
                            "scala"
                        ],
                        "da": [
                            "trappe"
                        ],
                        "es": [
                            "escalera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtuparo"
                        ],
                        "et": [
                            "trepp"
                        ],
                        "fo": [
                            "trappa"
                        ],
                        "fi": [
                            "portaat"
                        ],
                        "cy": [
                            "gris",
                            "grisiau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "lepcs\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "eskalero"
                        ],
                        "id": [
                            "tangga"
                        ],
                        "ia": [
                            "scala"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u968e\u6bb5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043f\u0430\u043b\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101pnes"
                        ],
                        "lt": [
                            "laiptai",
                            "laiptin\u0117"
                        ],
                        "mg": [
                            "tohatra"
                        ],
                        "nl": [
                            "opgang",
                            "trap"
                        ],
                        "no": [
                            "trappe"
                        ],
                        "oc": [
                            "escali\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0644\u06a9\u0627\u0646",
                            "\u067e\u0644\u06af\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "schody"
                        ],
                        "pt": [
                            "escada"
                        ],
                        "ro": [
                            "scar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "schody"
                        ],
                        "sl": [
                            "stopni\u0161\u010de"
                        ],
                        "sv": [
                            "trappa"
                        ],
                        "tl": [
                            "hagd\u00e1nan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "schodi\u0161t\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "basamak",
                            "merdiven"
                        ],
                        "tk": [
                            "merdiwan",
                            "basgan\u00e7ak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "escaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escalope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escalope"
                        ],
                        "eo": [
                            "eskalopo"
                        ],
                        "io": [
                            "loncho"
                        ],
                        "it": [
                            "scaloppina"
                        ],
                        "no": [
                            "schnitzel",
                            "snitsel"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ni\u021bel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalope": [
                    "Singulier"
                ],
                "escalopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escamoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "retract"
                        ],
                        "es": [
                            "escamotear"
                        ],
                        "eo": [
                            "malaperigi"
                        ],
                        "io": [
                            "eskamotar"
                        ],
                        "no": [
                            "lure unna"
                        ],
                        "oc": [
                            "escamotar",
                            "evitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "escamotare",
                            "a escamota"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "escapade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de se d\u00e9rober, de manquer \u00e0 son devoir pour aller se divertir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eskapade"
                        ],
                        "en": [
                            "escapade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0646\u0635\u0644"
                        ],
                        "io": [
                            "eskapo"
                        ],
                        "ia": [
                            "escappada"
                        ],
                        "it": [
                            "scappatella"
                        ],
                        "nl": [
                            "escapade"
                        ],
                        "pl": [
                            "eskapada"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fanik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escapade": [
                    "Singulier"
                ],
                "escapades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escapisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eskapismus"
                        ],
                        "en": [
                            "escapism"
                        ],
                        "es": [
                            "escapismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "escapisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "escapisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escapisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "escapismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarbille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite braise dans la fum\u00e9e",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "glaouennig"
                        ],
                        "ca": [
                            "espira",
                            "guspira"
                        ],
                        "io": [
                            "escarbilo"
                        ],
                        "id": [
                            "bara"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuurspetter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarbille": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarbilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarboucle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lilienhaspel",
                            "lilienzepterstern",
                            "glevenrad"
                        ],
                        "en": [
                            "carbuncle",
                            "escarbuncle",
                            "chabocle"
                        ],
                        "br": [
                            "esterloup",
                            "karboukl"
                        ],
                        "ca": [
                            "carboncle"
                        ],
                        "es": [
                            "carbunculo"
                        ],
                        "hu": [
                            "liliomk\u00fcll\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "karbunklo"
                        ],
                        "ia": [
                            "carbunculo"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonchio",
                            "raggio di carbonchio"
                        ],
                        "la": [
                            "carbunculus"
                        ],
                        "nl": [
                            "karbonkel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b",
                            "\u043a\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarboucle": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarboucles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escargot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "snail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "barraskilo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0445\u043b\u044e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "cargol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec\ud33d\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "lumaca"
                        ],
                        "da": [
                            "snegl"
                        ],
                        "es": [
                            "caracol"
                        ],
                        "eo": [
                            "heliko"
                        ],
                        "et": [
                            "tigu"
                        ],
                        "fo": [
                            "snigil",
                            "k\u00favingur",
                            "g\u00e1gga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotilo",
                            "etana"
                        ],
                        "gl": [
                            "caracol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03b9\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "csiga"
                        ],
                        "io": [
                            "heliko"
                        ],
                        "id": [
                            "keong"
                        ],
                        "ia": [
                            "coclea",
                            "cochlea",
                            "limace"
                        ],
                        "is": [
                            "snigill"
                        ],
                        "it": [
                            "chiocciola",
                            "lumaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30bf\u30c4\u30e0\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "cochlea"
                        ],
                        "lv": [
                            "gliemezis"
                        ],
                        "lt": [
                            "sraig\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "slak",
                            "huisjesslak"
                        ],
                        "no": [
                            "snegl",
                            "sniegel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cagar\u00f2l",
                            "cagaraula",
                            "cagolha",
                            "escarg\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blimak"
                        ],
                        "pt": [
                            "caracol"
                        ],
                        "ro": [
                            "melc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "slim\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "pol\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "snigel",
                            "sn\u00e4cka"
                        ],
                        "ta": [
                            "nattai"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlem\u00fd\u017e\u010f",
                            "\u0161nek"
                        ],
                        "tr": [
                            "salyangoz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "caracole"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "escargot"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\uce74\ub974\uace0"
                        ],
                        "eo": [
                            "helika\u0135o"
                        ],
                        "ia": [
                            "lea",
                            "limace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30ab\u30eb\u30b4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escargot": [
                    "Singulier"
                ],
                "escargots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarmouche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Militaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharm\u00fctzel"
                        ],
                        "en": [
                            "skirmish"
                        ],
                        "ca": [
                            "escaramussa"
                        ],
                        "es": [
                            "escaramuza"
                        ],
                        "eo": [
                            "bataleto"
                        ],
                        "io": [
                            "skarmucho"
                        ],
                        "it": [
                            "scaramuccia",
                            "schermaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schermutseling"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaramossa"
                        ],
                        "pt": [
                            "escaramu\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016ftka",
                            "\u0161arv\u00e1tka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarmouche": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarmouches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarp\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absch\u00fcssig",
                            "steil"
                        ],
                        "en": [
                            "steep",
                            "abrupt"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarpat",
                            "pendent",
                            "rost"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ud30c\ub974\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "stejl"
                        ],
                        "es": [
                            "escarpado",
                            "acantilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruta"
                        ],
                        "fo": [
                            "brattur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrkk\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "cas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05dc\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "eskarpa"
                        ],
                        "it": [
                            "ripido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6025"
                        ],
                        "la": [
                            "arduus"
                        ],
                        "nl": [
                            "steil",
                            "onherbergzaam"
                        ],
                        "pl": [
                            "stromy"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarpado",
                            "\u00edngreme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "brant"
                        ],
                        "cs": [
                            "strm\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarp\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "escarp\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "escarp\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "escarp\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarpement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cliff",
                            "escarpment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0634\u0648\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "erripa"
                        ],
                        "ca": [
                            "bal\u00e7",
                            "cingle",
                            "timba"
                        ],
                        "io": [
                            "eskarpajo"
                        ],
                        "it": [
                            "scarpata"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergrand"
                        ],
                        "oc": [
                            "cingle",
                            "escarpament",
                            "bau\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarpement": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarpements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarpin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "court shoe",
                            "pump",
                            "heeled shoe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u8ddf\u978b"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03af\u03bd\u03b9",
                            "\u03b3\u03cc\u03b2\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "shuo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pump"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gklackade skor",
                            "pumps"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159ev\u00edc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarpin": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarpins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekubitus"
                        ],
                        "en": [
                            "eschar",
                            "slough",
                            "bedsore",
                            "decubitus"
                        ],
                        "ca": [
                            "escara"
                        ],
                        "ia": [
                            "eschara"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorligwond"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarre": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eschatologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eschatology"
                        ],
                        "ca": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "eo": [
                            "eskatologio"
                        ],
                        "io": [
                            "eskatologio"
                        ],
                        "it": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "ln": [
                            "idee\u00ebnleer"
                        ],
                        "nl": [
                            "eschatologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0445\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "eskatologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eschatologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "eschatologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelk\u00f6der"
                        ],
                        "en": [
                            "bait"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0639\u0645 \u0644\u0644\u0635\u064a\u062f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0436"
                        ],
                        "uz": [
                            "rak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0436\u0438\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "agn",
                            "bete"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1vnada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esche": [
                    "Singulier"
                ],
                "esches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esclavage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sklaverei"
                        ],
                        "en": [
                            "slavery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0631\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclavatge",
                            "esclavitud"
                        ],
                        "da": [
                            "slaveri"
                        ],
                        "es": [
                            "esclavitud"
                        ],
                        "eo": [
                            "sklaveco"
                        ],
                        "fi": [
                            "orjuus"
                        ],
                        "io": [
                            "sklaveso"
                        ],
                        "it": [
                            "schiavit\u00f9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "servitudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "slavernij"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclavatge",
                            "esclavitud",
                            "esclavitat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewolnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escravid\u00e3o",
                            "escravatura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "otroctvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaveri",
                            "tr\u00e4ldom"
                        ],
                        "cs": [
                            "otroctv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esclavage": [
                    "Singulier"
                ],
                "esclavages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esclave": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaaf"
                        ],
                        "de": [
                            "Knecht",
                            "Sklave",
                            "Sklavin"
                        ],
                        "en": [
                            "slave",
                            "thrall",
                            "bondman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u062f",
                            "\u0623\u0645\u0629",
                            "\u0639\u0628\u064a\u062f",
                            "\u0625\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0431",
                            "\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclau"
                        ],
                        "da": [
                            "slave"
                        ],
                        "es": [
                            "esclavo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sklavo",
                            "sklavino"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00e6lur"
                        ],
                        "fi": [
                            "orja"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "rabszolga"
                        ],
                        "io": [
                            "sklavo"
                        ],
                        "id": [
                            "abdi"
                        ],
                        "it": [
                            "schiavo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b",
                            "\u043a\u04af\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "servus",
                            "serva",
                            "famulus"
                        ],
                        "lt": [
                            "vergas"
                        ],
                        "mg": [
                            "andevo"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaaf",
                            "lijfeigene"
                        ],
                        "no": [
                            "slave",
                            "trell",
                            "livegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclau",
                            "esclava"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "cativo",
                            "escravo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sclav",
                            "sclav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "slav",
                            "tr\u00e4l"
                        ],
                        "sw": [
                            "falahi"
                        ],
                        "cs": [
                            "otrok"
                        ],
                        "vec": [
                            "sciao"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui par sa naissance n\u2019est pas libre ou que la violence a mis sous la puissance absolue d\u2019un ma\u00eetre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sklave"
                        ],
                        "en": [
                            "slave"
                        ],
                        "fi": [
                            "orja"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtumwa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6le"
                        ],
                        "tk": [
                            "gul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esclave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "esclaves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "escompte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skonto"
                        ],
                        "en": [
                            "discount"
                        ],
                        "es": [
                            "descuento"
                        ],
                        "io": [
                            "diskonto"
                        ],
                        "it": [
                            "sconto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escompte": [
                    "Singulier"
                ],
                "escomptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escopette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escopet",
                            "carbine"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskopeta"
                        ],
                        "es": [
                            "escopeta"
                        ],
                        "it": [
                            "carabina"
                        ],
                        "pl": [
                            "rusznica"
                        ],
                        "ro": [
                            "archebuz\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "brokovnice",
                            "ru\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escopette": [
                    "Singulier"
                ],
                "escopettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escorte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "ambroug",
                            "heul"
                        ],
                        "eo": [
                            "akompanantaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eskorto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevolg"
                        ],
                        "pl": [
                            "eskorta"
                        ],
                        "pt": [
                            "comitiva",
                            "cortejo",
                            "s\u00e9quito",
                            "escolta"
                        ],
                        "cs": [
                            "eskorta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escorte": [
                    "Singulier"
                ],
                "escortes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escorter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eskortieren"
                        ],
                        "en": [
                            "escort"
                        ],
                        "br": [
                            "ambroug"
                        ],
                        "io": [
                            "akompanar"
                        ],
                        "id": [
                            "arak",
                            "mengarak",
                            "mengawal"
                        ],
                        "it": [
                            "scortare"
                        ],
                        "pl": [
                            "eskortowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "escrime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fechten",
                            "Fechtkunst"
                        ],
                        "en": [
                            "fencing",
                            "swordplay"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgrima"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6gtekunst"
                        ],
                        "eo": [
                            "skermo"
                        ],
                        "fi": [
                            "miekkailu"
                        ],
                        "gl": [
                            "esgrima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edv\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "skermo"
                        ],
                        "it": [
                            "scherma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0441\u0435\u0440\u043b\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fb\u5251"
                        ],
                        "nl": [
                            "gescherm",
                            "schermen",
                            "schermkunst"
                        ],
                        "pl": [
                            "szermierka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esgrima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161erm"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ktning"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erm"
                        ],
                        "tr": [
                            "eskrim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escrime": [
                    "Singulier"
                ],
                "escrimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escrimeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fechter"
                        ],
                        "en": [
                            "fencer",
                            "swordfighter"
                        ],
                        "eo": [
                            "skermisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b9\u03c6\u03bf\u03bc\u03ac\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "skermanto"
                        ],
                        "it": [
                            "schermitore"
                        ],
                        "nl": [
                            "schermer"
                        ],
                        "pl": [
                            "szermierz"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ktare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erm\u00ed\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escrimeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "escrimeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escrimeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fechterin"
                        ],
                        "en": [
                            "fencer"
                        ],
                        "es": [
                            "esgrimidora"
                        ],
                        "it": [
                            "schermitrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "schermster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escrimeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "escrimeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escroc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui ou celle qui escroque\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betr\u00fcger"
                        ],
                        "en": [
                            "crook",
                            "con artist",
                            "confidence man",
                            "scam artist",
                            "swindler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0635\u0627\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "svindler"
                        ],
                        "es": [
                            "estafador"
                        ],
                        "eo": [
                            "fikomercisto",
                            "fikomercistino",
                            "trompisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c4\u03b5\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eskrokanto"
                        ],
                        "id": [
                            "maling"
                        ],
                        "it": [
                            "truffatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplichter",
                            "zwendelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estelionat\u00e1rio",
                            "estelionat\u00e1ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "escroc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0436\u0443\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u0440\u0430\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escroc": [
                    "Singulier"
                ],
                "escrocs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escroquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ergaunern",
                            "betr\u00fcgen",
                            "prellen",
                            "austricksen"
                        ],
                        "en": [
                            "swindle",
                            "defraud"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uae30\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "svindle",
                            "bedrage"
                        ],
                        "es": [
                            "estafar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dakri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03c0\u03b1\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "menipu",
                            "membodohi"
                        ],
                        "it": [
                            "scroccare",
                            "truffare",
                            "imbrogliare"
                        ],
                        "mg": [
                            "misoloky"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplichten"
                        ],
                        "pt": [
                            "trapacear",
                            "estafar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a escroca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "escroquerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019escroquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betr\u00fcgerei",
                            "Betrug",
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "fraud",
                            "swindle",
                            "con",
                            "crookery",
                            "scam",
                            "caper",
                            "swizz"
                        ],
                        "da": [
                            "bondefangeri",
                            "svindel"
                        ],
                        "es": [
                            "estafa",
                            "timo"
                        ],
                        "fi": [
                            "petos"
                        ],
                        "io": [
                            "eskroko"
                        ],
                        "it": [
                            "fregatura"
                        ],
                        "mg": [
                            "fisolokiana"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplichterij",
                            "bedrog",
                            "afzetterij"
                        ],
                        "pt": [
                            "golpe",
                            "trapa\u00e7a",
                            "fraude",
                            "velhacaria",
                            "patifaria",
                            "embuste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "podvod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escroquerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "escroqueries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9s\u00e9rine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Physostigmin"
                        ],
                        "en": [
                            "physostigmine",
                            "eserine"
                        ],
                        "ca": [
                            "fisostigmina",
                            "eserina"
                        ],
                        "es": [
                            "fisostigmina",
                            "eserina"
                        ],
                        "fi": [
                            "fysostigmiini",
                            "eseriini"
                        ],
                        "hu": [
                            "fizosztigmin"
                        ],
                        "it": [
                            "fisostigmina",
                            "eserina"
                        ],
                        "pl": [
                            "fizostygmina",
                            "eseryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "fisostigmina",
                            "eserina"
                        ],
                        "sr": [
                            "fizostigmin",
                            "eserin"
                        ],
                        "sh": [
                            "fizostigmin",
                            "eserin"
                        ],
                        "sv": [
                            "fysostigmin",
                            "eserin"
                        ],
                        "cs": [
                            "fysostigmin",
                            "eserin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9s\u00e9rine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9s\u00e9rines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9som\u00e9prazole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Esomeprazol"
                        ],
                        "en": [
                            "esomeprazole"
                        ],
                        "ca": [
                            "esomeprazol"
                        ],
                        "es": [
                            "esomeprazol"
                        ],
                        "hu": [
                            "esomeprazol"
                        ],
                        "it": [
                            "esomeprazolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "esomeprazol"
                        ],
                        "pl": [
                            "esomeprazol"
                        ],
                        "pt": [
                            "esomeprazol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0437\u043e\u043c\u0435\u043f\u0440\u0430\u0437\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "esomeprazol"
                        ],
                        "tr": [
                            "esomeprazol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9sot\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "esoteric"
                        ],
                        "es": [
                            "esot\u00e9rico"
                        ],
                        "io": [
                            "esotera"
                        ],
                        "it": [
                            "esoterico"
                        ],
                        "pl": [
                            "ezoteryczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "esot\u00e9rico"
                        ],
                        "sv": [
                            "esoterisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9sot\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9sot\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "espace": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue limit\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raum",
                            "Platz"
                        ],
                        "en": [
                            "space",
                            "room",
                            "zone"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai",
                            "espaci"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uac04"
                        ],
                        "es": [
                            "espacio"
                        ],
                        "eo": [
                            "spaco"
                        ],
                        "fi": [
                            "tila",
                            "avaruus"
                        ],
                        "io": [
                            "extenso",
                            "extensajo"
                        ],
                        "it": [
                            "spazio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u9593"
                        ],
                        "mg": [
                            "lalaka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a7a\u95f4"
                        ],
                        "oc": [
                            "espaci"
                        ],
                        "pl": [
                            "przestrze\u0144",
                            "obszar",
                            "strefa"
                        ],
                        "pt": [
                            "espa\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "spa\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellanrum",
                            "avst\u00e5nd"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tendue qui embrasse l'univers",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "All",
                            "Weltall",
                            "Weltraum"
                        ],
                        "en": [
                            "space"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc8fc"
                        ],
                        "kw": [
                            "efanvos"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstertero"
                        ],
                        "fi": [
                            "avaruus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b87\u5b99"
                        ],
                        "mg": [
                            "habaka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b87\u5b99"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymd",
                            "v\u00e4rldsrymd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tendue du temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitraum"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "mg": [
                            "elanelana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65f6\u671f",
                            "\u65f6\u95f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "tidsrymd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espace": [
                    "Singulier"
                ],
                "espaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace typographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leerzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "space"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ubc31"
                        ],
                        "es": [
                            "espacio"
                        ],
                        "eo": [
                            "spaceto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u767d",
                            "\u30b9\u30da\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "espaci"
                        ],
                        "sv": [
                            "spatium"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leerraum",
                            "Gelass",
                            "Raum"
                        ],
                        "da": [
                            "rum"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00famd",
                            "fr\u00e1st\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4li",
                            "sanav\u00e4li",
                            "v\u00e4lily\u00f6nti"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "spaco"
                        ],
                        "id": [
                            "ruang",
                            "antariksa"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00fdmi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestek",
                            "speling",
                            "ruimte",
                            "wereldruim",
                            "spatie"
                        ],
                        "no": [
                            "rom"
                        ],
                        "oc": [
                            "espaci"
                        ],
                        "pl": [
                            "odst\u0119p",
                            "spacja"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrymme"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131kl\u0131k",
                            "aral\u0131k",
                            "bo\u015fluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espace": [
                    "Singulier"
                ],
                "espaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espace-temps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raumzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "spacetime"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uacf5\uac04"
                        ],
                        "eo": [
                            "spactempo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03cc\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "spaziotempo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6642\u7a7a"
                        ],
                        "lt": [
                            "erdv\u0117laikis"
                        ],
                        "pl": [
                            "czasoprzestrze\u0144"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espace-temps": [
                    "Singulier"
                ],
                "espaces-temps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ranger de fa\u00e7on espac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "space"
                        ],
                        "br": [
                            "esaoui\u00f1",
                            "lakaat hed etre"
                        ],
                        "es": [
                            "espaciar"
                        ],
                        "it": [
                            "spaziare"
                        ],
                        "oc": [
                            "espa\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "espadon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Xiphias gladius"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwertfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "swordfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrain"
                        ],
                        "br": [
                            "sabrenn",
                            "kleze"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0438\u0431\u0430 \u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "emperador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7bad\u9c7c"
                        ],
                        "co": [
                            "sadone",
                            "spadone",
                            "pesciuspada"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00e6rdfisk"
                        ],
                        "es": [
                            "pez espada"
                        ],
                        "eo": [
                            "spadofi\u015do"
                        ],
                        "fi": [
                            "miekkakala"
                        ],
                        "gl": [
                            "peixe espada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b9\u03c6\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fisho",
                            "espadego",
                            "fisho"
                        ],
                        "id": [
                            "todak"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce spada",
                            "spada"
                        ],
                        "la": [
                            "xiphias",
                            "gladius",
                            "thranis"
                        ],
                        "lt": [
                            "durkla\u017euvin\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaardvis"
                        ],
                        "no": [
                            "sverdfisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u00f3cznikowate"
                        ],
                        "pt": [
                            "espadarte"
                        ],
                        "ro": [
                            "pe\u0219te spad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "pisci spata"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rdfisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131l\u0131\u00e7 bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 ki\u1ebfm",
                            "c\u00e1 \u0111ao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espadon": [
                    "Singulier"
                ],
                "espadons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espadrille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chaussure l\u00e9g\u00e8re \u00e0 semelle tress\u00e9e de mati\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "espadrille"
                        ],
                        "eu": [
                            "espartin"
                        ],
                        "ca": [
                            "espardenya"
                        ],
                        "es": [
                            "alpargata",
                            "esparte\u00f1a"
                        ],
                        "it": [
                            "sandalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spadrille"
                        ],
                        "oc": [
                            "espardilha",
                            "espardelha",
                            "espartenha"
                        ],
                        "sv": [
                            "espadrill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espadrille": [
                    "Singulier"
                ],
                "espadrilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espagnol": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Espagne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "de": [
                            "spanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Spanish"
                        ],
                        "br": [
                            "spagnolek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "espanyol"
                        ],
                        "co": [
                            "spagnolu"
                        ],
                        "es": [
                            "espa\u00f1ol"
                        ],
                        "eo": [
                            "hispana"
                        ],
                        "et": [
                            "hispaania"
                        ],
                        "fi": [
                            "espanjalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Spaansk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sp\u00e0inneach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "spanyol"
                        ],
                        "it": [
                            "spagnolo"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101\u0146u",
                            "sp\u0101nie\u0161u",
                            "sp\u0101nisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "ispan\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "no": [
                            "spansk",
                            "spansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "espanh\u00f2l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "hiszpa\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "espanhol"
                        ],
                        "ro": [
                            "spaniol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161panielsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "spansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pan\u011blsky"
                        ],
                        "vi": [
                            "T\u00e2y Ban Nha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espagnol": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "espagnols": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "espagnole": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "espagnoles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Spanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Spanish"
                        ],
                        "az": [
                            "ispan dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "espainiera",
                            "gaztelania",
                            "gaztelera"
                        ],
                        "br": [
                            "spagnoleg",
                            "kastilhaneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "castell\u00e0",
                            "espanyol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud398\uc778\uc5b4",
                            "\uc5d0\uc2a4\ud30c\ub0d0\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161panjolski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "castellano"
                        ],
                        "eo": [
                            "hispana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "hispaania"
                        ],
                        "fi": [
                            "espanja"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sp\u00e0innis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "spanyol"
                        ],
                        "io": [
                            "Hispaniana"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u1438\u1403\u14c2\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "spagnolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101\u0146u",
                            "sp\u0101\u0146u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "ispan\u0173",
                            "ispan\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Spuenesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "no": [
                            "spansk",
                            "spansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "castelhan",
                            "espanh\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "hiszpa\u0144ski",
                            "hiszpa\u0144szczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "espanhol"
                        ],
                        "ro": [
                            "spaniol\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "spagnolu",
                            "spagnuolu"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161panielsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "spanska"
                        ],
                        "tl": [
                            "Espanyol"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pan\u011bl\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130spanyolca"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Espagnol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de l\u2019Espagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spanier",
                            "Spanierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Spaniard"
                        ],
                        "ast": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "espa\u00f1ola"
                        ],
                        "az": [
                            "ispan"
                        ],
                        "eu": [
                            "espainiar"
                        ],
                        "ca": [
                            "espanyol",
                            "espanyola"
                        ],
                        "da": [
                            "spanier"
                        ],
                        "es": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "espa\u00f1ola"
                        ],
                        "eo": [
                            "hispano",
                            "hispani\u0109o",
                            "hispanino"
                        ],
                        "et": [
                            "hispaanlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "espanjalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sp\u00e0inneach"
                        ],
                        "gl": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "espa\u00f1ola"
                        ],
                        "ia": [
                            "espaniol"
                        ],
                        "is": [
                            "Sp\u00e1nverji"
                        ],
                        "it": [
                            "spagnolo",
                            "spagnola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "Hisp\u0101nus",
                            "Hisp\u0101na"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101nis",
                            "sp\u0101nietis",
                            "sp\u0101niete"
                        ],
                        "lt": [
                            "ispanas",
                            "ispan\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spanjaard",
                            "Spaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "spanjol",
                            "spanjol"
                        ],
                        "oc": [
                            "espanh\u00f2l",
                            "espanh\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "Hiszpan",
                            "Hiszpanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "espanhol",
                            "espanhola"
                        ],
                        "ro": [
                            "spaniol",
                            "spaniol\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0160paniel",
                            "\u0160panielka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0160p\u00e1nec",
                            "\u0160p\u00e1nka"
                        ],
                        "sv": [
                            "spanjor",
                            "spanjorska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mhispania",
                            "Mspanya"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160pan\u011bl",
                            "\u0160pan\u011blka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130spanyol",
                            "\u0130spanyal\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha"
                        ],
                        "vo": [
                            "Spany\u00e4nan",
                            "Spany\u00e4nan",
                            "Spany\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Espagnol": [
                    "Singulier"
                ],
                "Espagnols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esp\u00e8ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte, qualit\u00e9.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soort"
                        ],
                        "de": [
                            "Art",
                            "Sorte"
                        ],
                        "en": [
                            "kind",
                            "sort",
                            "type"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u3050\u3044",
                            "\u30bf\u30a4\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "soort"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzaj"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00edda",
                            "druh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Taxon, regroupement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spezies"
                        ],
                        "en": [
                            "species"
                        ],
                        "eu": [
                            "espezie"
                        ],
                        "br": [
                            "spesad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a2e"
                        ],
                        "no": [
                            "art",
                            "art"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "gatunek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lloj"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort",
                            "esp\u00e8cie"
                        ],
                        "da": [
                            "art",
                            "slags"
                        ],
                        "es": [
                            "tipo",
                            "especie"
                        ],
                        "eo": [
                            "speco",
                            "specio",
                            "kazo"
                        ],
                        "fo": [
                            "slag"
                        ],
                        "fi": [
                            "laji"
                        ],
                        "gd": [
                            "se\u00f2rsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "speco",
                            "kazo"
                        ],
                        "it": [
                            "specie"
                        ],
                        "ms": [
                            "jenis",
                            "macam"
                        ],
                        "nl": [
                            "aard",
                            "slag",
                            "soort"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "gatunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00e9cie",
                            "g\u00eanero",
                            "jaez",
                            "laia",
                            "qualidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "fel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "sort"
                        ],
                        "tl": [
                            "ur\u00ec",
                            "uri"
                        ],
                        "zu": [
                            "umhlobo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esp\u00e8ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "esp\u00e8ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esp\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoop"
                        ],
                        "sq": [
                            "shpres\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hoffnung",
                            "Zuversicht"
                        ],
                        "en": [
                            "hope",
                            "hopefulness"
                        ],
                        "ang": [
                            "hopa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0582\u0575\u057d"
                        ],
                        "eu": [
                            "itxaropen"
                        ],
                        "br": [
                            "goanag"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperan\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u671b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub7a8",
                            "\ud76c\ub9dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "nada"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5b"
                        ],
                        "es": [
                            "esperanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "espero"
                        ],
                        "et": [
                            "lootus"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "toive",
                            "toivo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhoping"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00f2chas"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00f3chas",
                            "s\u00fail"
                        ],
                        "cy": [
                            "gobaith"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10db\u10d4\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e7\u05d5\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "rem\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "espero"
                        ],
                        "is": [
                            "von"
                        ],
                        "it": [
                            "speranza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e0c\u671b"
                        ],
                        "la": [
                            "spes"
                        ],
                        "lv": [
                            "cer\u012bba"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edkya"
                        ],
                        "lt": [
                            "viltis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoop",
                            "uitzicht"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5p"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperan\u00e7a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadzieja"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperan\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "speran\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1dej"
                        ],
                        "sl": [
                            "upanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopp",
                            "f\u00f6rhoppning",
                            "f\u00f6rv\u00e4ntan"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1sa"
                        ],
                        "cs": [
                            "nad\u011bje"
                        ],
                        "tr": [
                            "umut"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "hy v\u1ecdng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esp\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "esp\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esp\u00e9rantie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Esperantoland"
                        ],
                        "en": [
                            "Esperantujo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Esperantujo",
                            "Esperantio"
                        ],
                        "nl": [
                            "Esperantio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "Sperantap\u00fck\u00e4n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "esp\u00e9rantiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Esperantist"
                        ],
                        "en": [
                            "Esperantist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0435\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "esperantista"
                        ],
                        "eo": [
                            "esperantisto",
                            "esperantisti\u0109o",
                            "esperantistino",
                            "esperantistipo"
                        ],
                        "et": [
                            "esperantist"
                        ],
                        "fi": [
                            "esperantisti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "esperantista"
                        ],
                        "nl": [
                            "esperantist",
                            "esperantiste"
                        ],
                        "pl": [
                            "esperantysta",
                            "esperantystka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442",
                            "\u044d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "esperantista"
                        ],
                        "sv": [
                            "esperantist"
                        ],
                        "cs": [
                            "esperantista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esp\u00e9rantiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "esp\u00e9rantistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esp\u00e9ranto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue de Zamenhof",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Esperanto"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a4\u1235\u1354\u122b\u1295\u1276"
                        ],
                        "en": [
                            "Esperanto"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0628\u0631\u0627\u0646\u062a\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u057d\u057a\u0565\u0580\u0561\u0576\u057f\u0578"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u0441\u043f\u044d\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "esperanteg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e16\u754c\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\ud398\ub780\ud1a0"
                        ],
                        "da": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "es": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "Esperanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e1\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10dc\u10e2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05e4\u05e8\u05e0\u05d8\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "eszperant\u00f3"
                        ],
                        "ia": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14ef\u1431\u154b\u14d0\u1450"
                        ],
                        "is": [
                            "esperant\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "lt": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "lb": [
                            "Esperanto"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Esperanto"
                        ],
                        "no": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u067e\u0631\u0627\u0646\u062a\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "ro": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "sv": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiesperanto"
                        ],
                        "cs": [
                            "esperanto"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e42\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "Esperanto"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ed1c t\u1ebf ng\u1eef"
                        ],
                        "vo": [
                            "Sperantap\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esp\u00e9ranto": [
                    "Singulier"
                ],
                "esp\u00e9rantos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esp\u00e9rantologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Esperantologe",
                            "Esperantologin"
                        ],
                        "en": [
                            "Esperantologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperant\u00f2leg",
                            "esperant\u00f2loga"
                        ],
                        "es": [
                            "esperant\u00f3logo",
                            "esperant\u00f3loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "esperantologo"
                        ],
                        "fy": [
                            "esperantolooch",
                            "esperantologe"
                        ],
                        "hu": [
                            "eszperantol\u00f3gus"
                        ],
                        "nl": [
                            "esperantoloog",
                            "esperantologe"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperant\u00f3logo",
                            "esperant\u00f3loga"
                        ],
                        "vo": [
                            "Sperantap\u00fckavan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esp\u00e9rantologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "esp\u00e9rantologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "esp\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Consid\u00e9rer l\u2019objet de son souhait comme r\u00e9alisable.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hoffen"
                        ],
                        "en": [
                            "to hope"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5be"
                        ],
                        "es": [
                            "esperar"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutaraji"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoop"
                        ],
                        "de": [
                            "hoffen",
                            "erhoffen"
                        ],
                        "en": [
                            "to hope"
                        ],
                        "ang": [
                            "hyhtan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "gedal",
                            "gortoz"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperan\u00e7ar",
                            "esperar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esperi"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f3na"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivoa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "rem\u00e9lni"
                        ],
                        "io": [
                            "esperar"
                        ],
                        "is": [
                            "vona"
                        ],
                        "it": [
                            "sperare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671b\u3080"
                        ],
                        "la": [
                            "spero"
                        ],
                        "ms": [
                            "harap"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopen"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107 nadziej\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperar"
                        ],
                        "ro": [
                            "spera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "hoppas"
                        ],
                        "cs": [
                            "doufat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ummak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ethemba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "esperluette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeichen",
                            "Zeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "ampersand",
                            "and sign"
                        ],
                        "eu": [
                            "anpersana"
                        ],
                        "es": [
                            "et"
                        ],
                        "eo": [
                            "signo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ampersandi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9s jel"
                        ],
                        "it": [
                            "e commerciale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30d1\u30b5\u30f3\u30c9",
                            "\u30a2\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440\u0441\u0430\u043d\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esperluette": [
                    "Singulier"
                ],
                "esperluettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espi\u00e8gle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espi\u00e8gle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neckisch",
                            "schelmisch"
                        ],
                        "en": [
                            "impish",
                            "mischievous"
                        ],
                        "ca": [
                            "entremaliat"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "travieso",
                            "traviesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "petolema"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhailleach"
                        ],
                        "it": [
                            "malizioso",
                            "birichino",
                            "sveglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondeugend",
                            "schalks",
                            "guitig"
                        ],
                        "pt": [
                            "traquina"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ibalsk\u00fd",
                            "nezbedn\u00fd",
                            "rozpustil\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "fesat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espi\u00e8gle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "espi\u00e8gles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espi\u00e8gle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schalk",
                            "Sch\u00e4lkin",
                            "Schelm",
                            "Schelmin"
                        ],
                        "en": [
                            "imp",
                            "prankster",
                            "rascal"
                        ],
                        "eo": [
                            "petolulo",
                            "petolulino"
                        ],
                        "io": [
                            "malicemo"
                        ],
                        "it": [
                            "malizioso",
                            "maliziosa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espi\u00e8gle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "espi\u00e8gles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "espi\u00e8glerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mischief"
                        ],
                        "ca": [
                            "entremaliadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "petolo"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhaill\u00ed",
                            "\u00e1bhailleacht",
                            "\u00e1bhaill\u00edocht"
                        ],
                        "io": [
                            "malico"
                        ],
                        "nl": [
                            "guitenstreek",
                            "poets"
                        ],
                        "pt": [
                            "velhacaria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espi\u00e8glerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "espi\u00e8gleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espingole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stu\u00dfer",
                            "Stu\u00dfb\u00fcchse"
                        ],
                        "en": [
                            "blunderbuss"
                        ],
                        "br": [
                            "spingolenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "trabuca\u00efres"
                        ],
                        "it": [
                            "spingarda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espingole": [
                    "Singulier"
                ],
                "espingoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui espionne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spion"
                        ],
                        "de": [
                            "Spion",
                            "Sp\u00e4her"
                        ],
                        "en": [
                            "spy",
                            "spook"
                        ],
                        "eu": [
                            "espioi"
                        ],
                        "br": [
                            "spier"
                        ],
                        "ca": [
                            "espia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95f4\u8c0d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\ucca9"
                        ],
                        "da": [
                            "spion"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "spiono"
                        ],
                        "fo": [
                            "nj\u00f3snari"
                        ],
                        "fi": [
                            "urkkija",
                            "vakooja",
                            "vakoilija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9m"
                        ],
                        "io": [
                            "spionero"
                        ],
                        "is": [
                            "nj\u00f3snari"
                        ],
                        "it": [
                            "spia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9593\u8adc",
                            "\u30b9\u30d1\u30a4"
                        ],
                        "la": [
                            "otacustes"
                        ],
                        "ln": [
                            "ngi",
                            "ngi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespieder",
                            "pottekijker",
                            "spion",
                            "verspieder"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpieg"
                        ],
                        "pt": [
                            "espi\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kunskapare",
                            "snok",
                            "spejare",
                            "spion"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyzv\u011bda\u010d",
                            "\u0161pion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espion": [
                    "Singulier"
                ],
                "espions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espionnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spionage"
                        ],
                        "en": [
                            "espionage",
                            "spying"
                        ],
                        "eu": [
                            "espioitza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0436"
                        ],
                        "ca": [
                            "espionatge"
                        ],
                        "da": [
                            "spionage"
                        ],
                        "es": [
                            "espionaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "spionado"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakoilu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9mked\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "spiono"
                        ],
                        "it": [
                            "spionaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "spionage"
                        ],
                        "no": [
                            "spionasje"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpiegostwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "espionagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "spionaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "spionage",
                            "spioneri"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pion\u00e1\u017e",
                            "vyzv\u011bda\u010dstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "casusluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espionnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "espionnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Observer, surveiller sournoisement quelqu\u2019un dans ses actions, dans ses discours pour en faire un rapport.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausspionieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to spy"
                        ],
                        "da": [
                            "spionere"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u015dobservi",
                            "spioni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "spionar"
                        ],
                        "it": [
                            "spiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d1\u30a4"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpiegowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "bespeja",
                            "spionera p\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pehovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "esplanade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Platz",
                            "Esplanade"
                        ],
                        "en": [
                            "esplanade"
                        ],
                        "ang": [
                            "wor\u00feig"
                        ],
                        "ca": [
                            "esplanada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7f\u573a"
                        ],
                        "da": [
                            "plads"
                        ],
                        "es": [
                            "explanada"
                        ],
                        "eo": [
                            "placo"
                        ],
                        "fo": [
                            "torg"
                        ],
                        "fi": [
                            "tori"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "esplanado"
                        ],
                        "it": [
                            "piazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "plein"
                        ],
                        "no": [
                            "plass"
                        ],
                        "oc": [
                            "esplanada"
                        ],
                        "pl": [
                            "plac"
                        ],
                        "pt": [
                            "adro",
                            "esplanada",
                            "largo",
                            "pra\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "pia\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "torg"
                        ],
                        "sw": [
                            "mahali"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esplanade": [
                    "Singulier"
                ],
                "esplanades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoop"
                        ],
                        "de": [
                            "Hoffnung",
                            "Zuversicht"
                        ],
                        "en": [
                            "hope"
                        ],
                        "ang": [
                            "hopa"
                        ],
                        "br": [
                            "spi",
                            "goanag"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperan\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u671b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud76c\ub9dd"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5b"
                        ],
                        "es": [
                            "esperanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "espero"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhoping"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00f2chas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05e7\u05d5\u05d5\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "rem\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "espero"
                        ],
                        "is": [
                            "von"
                        ],
                        "it": [
                            "speranza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e0c\u671b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043c\u0456\u0442",
                            "\u0434\u04d9\u043c\u0435",
                            "\u0435\u043c\u0435\u0441\u0456\u043d",
                            "\u043a\u04af\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u043c\u04af\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "spes"
                        ],
                        "mg": [
                            "manantena"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoop",
                            "uitzicht"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5p"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadzieja"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperan\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1dej"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopp",
                            "f\u00f6rhoppning",
                            "f\u00f6rv\u00e4ntan"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1sa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "nad\u011bje"
                        ],
                        "ti": [
                            "tesfa"
                        ],
                        "tr": [
                            "umut",
                            "\u00fcmit"
                        ],
                        "tk": [
                            "umyt",
                            "tama"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le fait d\u2019esp\u00e9rer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoffnung"
                        ],
                        "es": [
                            "espera"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivo"
                        ],
                        "mg": [
                            "manana fanantenana"
                        ],
                        "vi": [
                            "hy v\u1ecdng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "espoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espresso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "espresso"
                        ],
                        "de": [
                            "Espresso"
                        ],
                        "en": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\ud504\ub808\uc18c"
                        ],
                        "da": [
                            "espresso"
                        ],
                        "eo": [
                            "espreso"
                        ],
                        "is": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "espresso"
                        ],
                        "no": [
                            "espresso"
                        ],
                        "sv": [
                            "espresso"
                        ],
                        "cs": [
                            "espresso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espresso": [
                    "Singulier"
                ],
                "espressos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esprit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance incorporelle et immat\u00e9rielle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirit",
                            "soul"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0644",
                            "\u0631\u0648\u062d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cbe\u795e"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "eo": [
                            "spirito"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki",
                            "sielu"
                        ],
                        "gl": [
                            "esp\u00edrito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "spirito"
                        ],
                        "la": [
                            "sp\u012britus"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperit"
                        ],
                        "pl": [
                            "duch"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00edrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "suflet",
                            "spirit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "scn": [
                            "sp\u00ecritu"
                        ],
                        "sv": [
                            "ande",
                            "sj\u00e4l"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Mythologie)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geist"
                        ],
                        "en": [
                            "spirit"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1451\u1550\u1593\u1585"
                        ],
                        "pl": [
                            "duch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "ande"
                        ],
                        "sw": [
                            "pepo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Philosophie)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mind"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogo"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit",
                            "ment"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "eo": [
                            "menso"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki",
                            "mieli",
                            "j\u00e4rki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "umys\u0142"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "ande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aptitude intellectuelle particuli\u00e8re\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mind"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogo"
                        ],
                        "es": [
                            "mente"
                        ],
                        "eo": [
                            "menso"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki"
                        ],
                        "gl": [
                            "mente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14f1\u14aa"
                        ],
                        "mt": [
                            "mo\u0127\u0127"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "anda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vivacit\u00e9 dans la r\u00e9flexion\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirit"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit",
                            "enginy"
                        ],
                        "es": [
                            "ingenio"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkevyys",
                            "sielukkuus"
                        ],
                        "ga": [
                            "abarthacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "spryt"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ristique, sens\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirit"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki"
                        ],
                        "it": [
                            "spirito"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening",
                            "tendens",
                            "huvudtanke"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire\u00a0: diacritique grec\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breathing"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "fi": [
                            "spiritus"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "spiritus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Alcool\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirits"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "fi": [
                            "viina",
                            "pirtu"
                        ],
                        "pl": [
                            "spirytus"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "tr": [
                            "alcol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gees",
                            "gees"
                        ],
                        "sq": [
                            "mendje"
                        ],
                        "de": [
                            "Geist",
                            "Genius"
                        ],
                        "ang": [
                            "gast"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc2e0"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5nd"
                        ],
                        "fo": [
                            "andi",
                            "sinni",
                            "s\u00e1l",
                            "andi"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki",
                            "mieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "geast"
                        ],
                        "io": [
                            "spirito"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6nd"
                        ],
                        "la": [
                            "spiritus",
                            "mens"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edmo",
                            "mol\u00edmo"
                        ],
                        "ms": [
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "geest",
                            "verstand"
                        ],
                        "pt": [
                            "alma",
                            "g\u00eanio",
                            "esp\u00edrito",
                            "mente"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit",
                            "minte",
                            "ratiune"
                        ],
                        "sv": [
                            "anda",
                            "ande",
                            "sj\u00e4l"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edsip"
                        ],
                        "cs": [
                            "duch"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131l",
                            "alkol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esprit": [
                    "Singulier"
                ],
                "esprits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esquisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Art) (Peinture) (Architecture) \u00e9bauche, maquette d\u2019un ouvrage d\u2019art visuel ou d\u2019architecture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skets"
                        ],
                        "de": [
                            "Skizze"
                        ],
                        "en": [
                            "sketch"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8349\u62df"
                        ],
                        "hr": [
                            "skica"
                        ],
                        "es": [
                            "esbozo",
                            "bosquejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "skizo"
                        ],
                        "fi": [
                            "luonnos",
                            "skitsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03af\u03c4\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "schizzo"
                        ],
                        "la": [
                            "\u012bnf\u014drm\u0101ti\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schets"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkic"
                        ],
                        "pt": [
                            "esbo\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "schi\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0438\u0437",
                            "\u043d\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "nacrt",
                            "skica"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u010drt",
                            "skica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esquisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "esquisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esquisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entwerfen",
                            "skizzieren"
                        ],
                        "en": [
                            "sketch",
                            "sketch out",
                            "outline",
                            "plan",
                            "adumbrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "esbossar"
                        ],
                        "da": [
                            "planl\u00e6gge"
                        ],
                        "es": [
                            "esbozar",
                            "abocetar",
                            "bosquejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "skizi"
                        ],
                        "io": [
                            "skisar"
                        ],
                        "it": [
                            "progettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwerpen",
                            "schetsen",
                            "uitstippelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "bosquejar",
                            "esbo\u00e7ar",
                            "rascunhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "skissa",
                            "skissera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "esquiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "se retirer sans rien dire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "davonmachen",
                            "davonschleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "slip away",
                            "sneak away"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0645\u0644\u0635 \u0648 \u064a\u0631\u0627\u0648\u063a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e9c"
                        ],
                        "es": [
                            "esquivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "elgliti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b5\u03cd\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "eludar"
                        ],
                        "it": [
                            "schivare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwijken"
                        ],
                        "no": [
                            "lure seg unna"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquivar"
                        ],
                        "wa": [
                            "taper fo\u00fb",
                            "skivter",
                            "skivter evoye"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "essai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "test",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Probe",
                            "Pr\u00fcfung",
                            "Experiment",
                            "Versuch"
                        ],
                        "en": [
                            "try",
                            "trial",
                            "rehearsal",
                            "experiment",
                            "assay"
                        ],
                        "eu": [
                            "esperimentu",
                            "froga",
                            "saiakuntza"
                        ],
                        "ca": [
                            "experiment",
                            "assaig",
                            "prova"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00f8ve",
                            "eksperiment",
                            "p\u00e5 pr\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "ensayo",
                            "intento",
                            "prueba",
                            "experimento",
                            "tentativa"
                        ],
                        "fi": [
                            "koe"
                        ],
                        "io": [
                            "probo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a66\u307f"
                        ],
                        "nl": [
                            "beproeving",
                            "toetsing",
                            "proef",
                            "test",
                            "try",
                            "experiment",
                            "proefneming"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensag",
                            "assag"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3ba"
                        ],
                        "pt": [
                            "teste",
                            "esfor\u00e7o",
                            "experi\u00eancia",
                            "experimento"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkou\u0161ka",
                            "zkou\u0161en\u00ed",
                            "zku\u0161en\u00ed",
                            "test"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tentative",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shot",
                            "attempt",
                            "go"
                        ],
                        "ca": [
                            "intent"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "intento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6311\u6226"
                        ],
                        "nl": [
                            "poging"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensag",
                            "assag"
                        ],
                        "pt": [
                            "tentativa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "texte subjectif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "draft",
                            "essay"
                        ],
                        "ca": [
                            "assaig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6563\u6587",
                            "\u968f\u7b14",
                            "\u6742\u6587"
                        ],
                        "da": [
                            "opl\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "ensayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eseo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4",
                            "\u968f\u7b46"
                        ],
                        "nl": [
                            "essay"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensag",
                            "assag"
                        ],
                        "pl": [
                            "esej",
                            "szkic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u0440\u043a",
                            "\u044d\u0441\u0441\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "esej"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poging",
                            "eksperiment"
                        ],
                        "eo": [
                            "provo",
                            "portgolo",
                            "eksperimento"
                        ],
                        "fo": [
                            "roynd"
                        ],
                        "la": [
                            "argumentum"
                        ],
                        "no": [
                            "pr\u00f8ve"
                        ],
                        "sv": [
                            "bem\u00f6dande",
                            "f\u00f6rs\u00f6k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essai": [
                    "Singulier"
                ],
                "essais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essaim": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe d\u2019abeilles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwarm"
                        ],
                        "en": [
                            "swarm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0648\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "eixam"
                        ],
                        "co": [
                            "dis\u00e0mine",
                            "essamu"
                        ],
                        "es": [
                            "enjambre"
                        ],
                        "eo": [
                            "abelsvarmo",
                            "abelaro"
                        ],
                        "io": [
                            "esamo"
                        ],
                        "it": [
                            "sciame"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwerm"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeill\u00e8",
                            "eissam"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxame",
                            "abelheira",
                            "formigueiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rm"
                        ],
                        "cs": [
                            "roj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essaim": [
                    "Singulier"
                ],
                "essaims": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 l\u2019essai\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "try"
                        ],
                        "br": [
                            "arnodi\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00f8ve",
                            "afpr\u00f8ve"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokeilla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Essayer un chapeau, des chaussures, etc., un habit\u00a0(1.a)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "try on"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "probar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokeilla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tenter, oser\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "try"
                        ],
                        "co": [
                            "pruv\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8ge"
                        ],
                        "fi": [
                            "koettaa",
                            "yritt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mencoba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "pok\u00fasi\u0165"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00f9ng th\u1eed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanpak",
                            "probeer",
                            "beproef",
                            "beproewe"
                        ],
                        "sq": [
                            "mundohem"
                        ],
                        "de": [
                            "erproben",
                            "probieren",
                            "pr\u00fcfen",
                            "versuchen"
                        ],
                        "ca": [
                            "assajar",
                            "provar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c1d\u8bd5"
                        ],
                        "es": [
                            "tratar",
                            "intentar",
                            "probar",
                            "ensayar"
                        ],
                        "eo": [
                            "provi"
                        ],
                        "fo": [
                            "royna"
                        ],
                        "fi": [
                            "koettaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "feuch"
                        ],
                        "id": [
                            "mencoba"
                        ],
                        "it": [
                            "provare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mencoba"
                        ],
                        "nl": [
                            "beproeven",
                            "passen",
                            "aanpassen",
                            "proberen",
                            "toetsen",
                            "uitproberen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensajar",
                            "assajar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3bowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensaiar",
                            "experimentar",
                            "provar",
                            "tentar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencerca",
                            "testa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "bepr\u00f6va",
                            "f\u00f6rs\u00f6ka",
                            "probera",
                            "prova"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkusit",
                            "zkou\u0161et"
                        ],
                        "tr": [
                            "denemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "zama"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "essayiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Essayist"
                        ],
                        "en": [
                            "essayist"
                        ],
                        "ca": [
                            "assagista"
                        ],
                        "es": [
                            "ensayista"
                        ],
                        "gl": [
                            "ensa\u00edsta"
                        ],
                        "it": [
                            "saggista"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensa\u00edsta"
                        ],
                        "sv": [
                            "ess\u00e4ist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essayiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "essayistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "esse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre latine S, s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es"
                        ],
                        "en": [
                            "ess"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4"
                        ],
                        "eo": [
                            "so"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esse": [
                    "Singulier"
                ],
                "esses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui fait qu\u2019une chose est ce qu\u2019elle est, ce qui constitue la nature d\u2019une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wesen",
                            "Sein",
                            "Essenz"
                        ],
                        "eu": [
                            "esentzia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ess\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u8d28"
                        ],
                        "es": [
                            "esencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "esenco"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05de\u05e6\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "essenza"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u044d\u0446"
                        ],
                        "oc": [
                            "ess\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "esencja",
                            "istota"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Huile aromatique tr\u00e8s subtile qu\u2019on extrait de certaines substances\u00a0; extrait concentr\u00e9 et \u00e9pur\u00e9 de certaines substances\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Essenz"
                        ],
                        "ca": [
                            "ess\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "esencia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05de\u05e6\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "essenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "ess\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "esencja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Carburant pour automobiles, issu du p\u00e9trole raffin\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "petrol",
                            "bensien",
                            "bensine"
                        ],
                        "sq": [
                            "benzin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Benzin"
                        ],
                        "en": [
                            "gasoline",
                            "petrol",
                            "gas"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0632\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0565\u0576\u0566\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "benzin"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezantza",
                            "gasolina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0456\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "gasolina",
                            "benzina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c7d\u6cb9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc194\ub9b0",
                            "\uae30\ub984"
                        ],
                        "hr": [
                            "benzin"
                        ],
                        "da": [
                            "benzin"
                        ],
                        "es": [
                            "gasolina",
                            "bencina",
                            "benzina"
                        ],
                        "eo": [
                            "benzino"
                        ],
                        "et": [
                            "bensiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "bensiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "benzine"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d4\u10dc\u10d6\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bd\u03b6\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e0\u05d6\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "benzin"
                        ],
                        "io": [
                            "gazolino"
                        ],
                        "id": [
                            "bensin"
                        ],
                        "is": [
                            "bens\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "benzina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "benz\u00een"
                        ],
                        "lv": [
                            "benz\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "benzinas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "bensin"
                        ],
                        "nl": [
                            "benzine"
                        ],
                        "no": [
                            "bensin"
                        ],
                        "oc": [
                            "ess\u00e9ncia",
                            "gasolina",
                            "benzina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u0632\u06cc\u0646",
                            "\u06af\u0627\u0632\u0648\u0644\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "benzyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "benzina",
                            "gasolina"
                        ],
                        "ro": [
                            "benzin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "benz\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "bencin"
                        ],
                        "sv": [
                            "bensin"
                        ],
                        "tl": [
                            "gasolina"
                        ],
                        "cs": [
                            "benz\u00edn"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "benzin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea7u x\u0103ng",
                            "x\u0103ng"
                        ],
                        "zu": [
                            "uphetroli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essence": [
                    "Singulier"
                ],
                "essences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essentialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Essentialismus"
                        ],
                        "en": [
                            "essentialism"
                        ],
                        "da": [
                            "essentialisme"
                        ],
                        "es": [
                            "esencialismo"
                        ],
                        "et": [
                            "essentsialism"
                        ],
                        "fi": [
                            "essentialismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "no": [
                            "essensialisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "esencjalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "essencialismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0441\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "essentialism"
                        ],
                        "tr": [
                            "esas\u00e7\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essentialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "essentialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}