{
    "\u0153nologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oenology"
                        ],
                        "br": [
                            "gwinoniezh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "enologia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "oenologie"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinberedningskonst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153nologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153nologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153nologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6nologe",
                            "\u00d6nologin",
                            "Weinbaukundiger",
                            "Weinbaukundige"
                        ],
                        "en": [
                            "oenologist"
                        ],
                        "br": [
                            "gwinoniour",
                            "gwinoniourez"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8nolog"
                        ],
                        "it": [
                            "enologo",
                            "enologa"
                        ],
                        "ro": [
                            "enolog",
                            "enolog\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153nologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u0153nologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153noth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oenotherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "oenotherapy"
                        ],
                        "es": [
                            "enoterapia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "enoterapia",
                            "vinoterapia"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijntherapie",
                            "oenotherapie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153noth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153noth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153notourisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wine tourism"
                        ],
                        "ca": [
                            "enoturisme"
                        ],
                        "es": [
                            "enoturismo"
                        ],
                        "it": [
                            "enoturismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "enoturismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153notourisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153notourismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153sophage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Canal musculo-membraneux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speiser\u00f6hre"
                        ],
                        "en": [
                            "oesophagus",
                            "esophagus",
                            "gullet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u064a\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "hestegorri"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ub3c4"
                        ],
                        "co": [
                            "manfiu"
                        ],
                        "es": [
                            "es\u00f3fago"
                        ],
                        "eo": [
                            "ezofago"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokatorvi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03c3\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e9linda"
                        ],
                        "it": [
                            "esofago"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u04a3\u0435\u0448"
                        ],
                        "lb": [
                            "Strass"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u0142yk"
                        ],
                        "pt": [
                            "es\u00f4fago"
                        ],
                        "ro": [
                            "esofag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "pa\u017eer\u00e1k"
                        ],
                        "sv": [
                            "matstrupe"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u04a3\u04d9\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edcen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153sophage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153sophages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153stre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dasselfliege",
                            "Biesfliege"
                        ],
                        "en": [
                            "botfly",
                            "warble fly",
                            "gadfly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0631\u0627\u0646\u0629",
                            "\u0646\u0628\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9strido"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiili\u00e4inen",
                            "saivartaja"
                        ],
                        "ga": [
                            "boiteog"
                        ],
                        "cy": [
                            "robin y gyrrwr",
                            "cethreor"
                        ],
                        "hu": [
                            "bag\u00f3csl\u00e9gy"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0433\u0435\u043b\u0435\u043a",
                            "\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430",
                            "\u0441\u04d9\u0439\u0433\u0435\u043b",
                            "\u043e\u049b\u0430\u043b\u0430\u049b",
                            "\u0448\u043e\u0434\u044b\u0440\u0430",
                            "\u0448\u043e\u0448\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0448\u0430\u043d\u044b\u0448\u049b\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "gylys"
                        ],
                        "nl": [
                            "horzel"
                        ],
                        "uz": [
                            "na"
                        ],
                        "ro": [
                            "streche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "styngfluga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0433\u04d9\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159e\u010dkovit\u00ed",
                            "st\u0159e\u010dci"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6ge\u00fdin",
                            "b\u00f6kelek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153stre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153stres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153strog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6strogen"
                        ],
                        "en": [
                            "estrogen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96cc\u6fc0\u7d20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\ud2b8\ub85c\uac90"
                        ],
                        "es": [
                            "estr\u00f3geno"
                        ],
                        "eo": [
                            "oestrogeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "estrogeeni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sztrog\u00e9n"
                        ],
                        "is": [
                            "estr\u00f3gen"
                        ],
                        "it": [
                            "estrogeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30c8\u30ed\u30b2\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "estrogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrog\u00e9nio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153strog\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153strog\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153uf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eier"
                        ],
                        "sq": [
                            "vez\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ei"
                        ],
                        "en": [
                            "egg",
                            "ovum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0636\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0578\u0582",
                            "\u0570\u0561\u057e\u056f\u056b\u0569"
                        ],
                        "az": [
                            "yumurta"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrautza",
                            "arraultze"
                        ],
                        "br": [
                            "vi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0439\u0446\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "ou"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb",
                            "\u9e21\u86cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\ub780",
                            "\uc54c"
                        ],
                        "co": [
                            "ovu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jaje"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "huevo",
                            "g\u00fcevo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ovo"
                        ],
                        "et": [
                            "muna",
                            "mari"
                        ],
                        "fi": [
                            "muna"
                        ],
                        "gl": [
                            "ovo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d5\u10d4\u10e0\u10ea\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03b3\u03cc"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199wai"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "toj\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "ovo"
                        ],
                        "id": [
                            "telor"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u14d0\u14c2\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "egg"
                        ],
                        "it": [
                            "uovo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5375"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1796\u1784"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0443\u043c\u0443\u0440\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00eak"
                        ],
                        "la": [
                            "ovum"
                        ],
                        "lv": [
                            "ola"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u00edki"
                        ],
                        "lt": [
                            "kiau\u0161inis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ee"
                        ],
                        "mg": [
                            "atody"
                        ],
                        "mt": [
                            "bajda"
                        ],
                        "nl": [
                            "ei"
                        ],
                        "no": [
                            "egg"
                        ],
                        "oc": [
                            "u\u00f2u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u062e\u0645 \u0645\u0631\u063a"
                        ],
                        "pl": [
                            "jajo",
                            "jajko"
                        ],
                        "pt": [
                            "ovo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0439\u0446\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0921\u0915"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430\u0458\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "vajce",
                            "vaj\u00ed\u010dko"
                        ],
                        "sl": [
                            "jajce"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4gg"
                        ],
                        "tl": [
                            "itlog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043c\u044b\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "vejce"
                        ],
                        "tr": [
                            "yumurta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0439\u0446\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ee9ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "o\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153uf": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153ufs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153uvre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet cr\u00e9\u00e9 par un \u00eatre vivant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werk"
                        ],
                        "de": [
                            "Werk"
                        ],
                        "en": [
                            "work"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "creaci\u00f3",
                            "obra",
                            "producci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rk",
                            "bedrift",
                            "arbejde"
                        ],
                        "es": [
                            "obra"
                        ],
                        "eo": [
                            "labora\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "teos"
                        ],
                        "id": [
                            "perbuatan"
                        ],
                        "la": [
                            "opus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkstuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2bra"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzie\u0142o",
                            "praca",
                            "wytw\u00f3r",
                            "wyr\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "obra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "dielo"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00edlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Production litt\u00e9raire, artistique ou intellectuelle",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werk"
                        ],
                        "de": [
                            "Werk"
                        ],
                        "en": [
                            "work",
                            "creation"
                        ],
                        "ca": [
                            "obra"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rk",
                            "kunstv\u00e6rk",
                            "bedrift",
                            "arbejde",
                            "kreation"
                        ],
                        "es": [
                            "obra"
                        ],
                        "eo": [
                            "verko"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "karya"
                        ],
                        "it": [
                            "opera"
                        ],
                        "la": [
                            "opus"
                        ],
                        "nl": [
                            "opus",
                            "kunstwerk",
                            "boekwerk",
                            "geschrift",
                            "pennevrucht"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzie\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "obra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434"
                        ],
                        "tr": [
                            "yap\u0131t",
                            "eser"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Actions humaines jug\u00e9es du point de vue de la religion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werke"
                        ],
                        "en": [
                            "works"
                        ],
                        "ca": [
                            "obra"
                        ],
                        "da": [
                            "gerning"
                        ],
                        "la": [
                            "opus"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczynek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "creaci\u00f3",
                            "obra",
                            "producci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "verk",
                            "b\u00f3kmentaverk"
                        ],
                        "it": [
                            "opera"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzie\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "composi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "oper\u0103",
                            "crea\u021bie",
                            "lucrare"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00edlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153uvre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153uvres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesamtwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "work"
                        ],
                        "ca": [
                            "obra"
                        ],
                        "nl": [
                            "oeuvre",
                            "bouwwerk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153uvre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153uvres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "offensant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "offensive"
                        ],
                        "br": [
                            "dismega\u00f1sus"
                        ],
                        "io": [
                            "ofensanta"
                        ],
                        "it": [
                            "offendente"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofensant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offensant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "offensants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "offensante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "offensantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "offense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "offense",
                            "ou offence"
                        ],
                        "es": [
                            "ofensa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "ofenso"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofensa"
                        ],
                        "tr": [
                            "hakaret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offense": [
                    "Singulier"
                ],
                "offenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "offenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beledig"
                        ],
                        "de": [
                            "beleidigen",
                            "kr\u00e4nken",
                            "verletzen"
                        ],
                        "en": [
                            "offend",
                            "insult",
                            "hurt",
                            "wrong",
                            "aggrieve",
                            "affront"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0438\u0436\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "ofendre"
                        ],
                        "da": [
                            "forn\u00e6rme"
                        ],
                        "es": [
                            "ofender",
                            "ultrajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera firtnan",
                            "misbj\u00f3\u00f0a",
                            "skemma"
                        ],
                        "fi": [
                            "loukata"
                        ],
                        "fy": [
                            "misledigje"
                        ],
                        "io": [
                            "ofensar"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3\u00f0ga"
                        ],
                        "it": [
                            "insultare",
                            "offendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "beledigen",
                            "grieven",
                            "krenken",
                            "verongelijken"
                        ],
                        "no": [
                            "forn\u00e6rme"
                        ],
                        "pl": [
                            "obra\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "injuriar",
                            "ofender",
                            "ultrajar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ofensa"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rn\u00e4rma",
                            "f\u00f6rol\u00e4mpa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131tmak",
                            "hakaret etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "offenseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuldigerin",
                            "Beleidigerin",
                            "T\u00e4terin"
                        ],
                        "en": [
                            "offender",
                            "offendress"
                        ],
                        "ca": [
                            "ofensora"
                        ],
                        "es": [
                            "ofensora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofendantino"
                        ],
                        "it": [
                            "offenditrice",
                            "offensora"
                        ],
                        "pt": [
                            "ofensora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0447\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offenseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "offenseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "offensif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "offensive"
                        ],
                        "br": [
                            "tagus"
                        ],
                        "es": [
                            "ofensivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "atakanta"
                        ],
                        "it": [
                            "aggressivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofensiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offensif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "offensifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "offensive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "offensives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "offensive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Offensive"
                        ],
                        "en": [
                            "offensive"
                        ],
                        "ca": [
                            "ofensiva"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kk\u00e4ys"
                        ],
                        "io": [
                            "atakado"
                        ],
                        "id": [
                            "ofensif"
                        ],
                        "cs": [
                            "ofenziva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offensive": [
                    "Singulier"
                ],
                "offensives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "office": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonction, emploi",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "diens",
                            "amp"
                        ],
                        "de": [
                            "Dienst",
                            "Amt",
                            "Anstellung",
                            "Dienst"
                        ],
                        "en": [
                            "service",
                            "facility",
                            "attendance",
                            "function",
                            "job",
                            "office",
                            "post",
                            "capacity",
                            "position"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0rrec",
                            "ocupaci\u00f3",
                            "ofici"
                        ],
                        "da": [
                            "tjeneste",
                            "embede"
                        ],
                        "es": [
                            "servicio",
                            "almac\u00e9n",
                            "dep\u00f3sito",
                            "cargo",
                            "funci\u00f3n",
                            "oficio",
                            "empleo"
                        ],
                        "eo": [
                            "servo",
                            "provizejo",
                            "ofico"
                        ],
                        "fo": [
                            "starv"
                        ],
                        "fi": [
                            "virka"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjinst",
                            "amt"
                        ],
                        "io": [
                            "ofico"
                        ],
                        "it": [
                            "servizio",
                            "funzione",
                            "impiego"
                        ],
                        "la": [
                            "cella",
                            "cellarium",
                            "officium"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienst",
                            "magazijn",
                            "provisiekamer",
                            "provisiekast",
                            "voorraadkamer",
                            "ambt",
                            "baan",
                            "betrekking",
                            "werkkring",
                            "plaats"
                        ],
                        "no": [
                            "embete",
                            "funksjon",
                            "tjeneste"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofici"
                        ],
                        "pl": [
                            "urz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "servi\u00e7o",
                            "cargo",
                            "emprego",
                            "lugar",
                            "of\u00edcio"
                        ],
                        "sv": [
                            "tj\u00e4nst",
                            "\u00e4mbete"
                        ],
                        "cs": [
                            "funkce",
                            "slu\u017eba",
                            "pomoc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Administration, organisme officiel",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "toimisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bureau"
                        ],
                        "no": [
                            "byr\u00e5",
                            "kontor"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofici"
                        ],
                        "pl": [
                            "urz\u0105d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u0159ad",
                            "kancel\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "ofis"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Annexe de la cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speisekammer"
                        ],
                        "en": [
                            "pantry",
                            "store",
                            "storehouse",
                            "storeroom"
                        ],
                        "da": [
                            "spisekammer"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijkeuken"
                        ],
                        "no": [
                            "anretning"
                        ],
                        "pl": [
                            "kom\u00f3rka"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00ed\u017e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Service de l\u2019\u00e9glise",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "ofici"
                        ],
                        "fi": [
                            "jumalanpalvelus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienst"
                        ],
                        "no": [
                            "gudstjeneste"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofici"
                        ],
                        "pl": [
                            "oficjum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "office": [
                    "Singulier"
                ],
                "offices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "officiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "official"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259smi"
                        ],
                        "bs": [
                            "slu\u017ebenoj"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u5f0f",
                            "\u5b98\u65b9"
                        ],
                        "es": [
                            "oficial"
                        ],
                        "eo": [
                            "oficiala"
                        ],
                        "fi": [
                            "virallinen"
                        ],
                        "io": [
                            "oficala"
                        ],
                        "id": [
                            "resmi"
                        ],
                        "it": [
                            "ufficiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "officieel"
                        ],
                        "no": [
                            "offisiell",
                            "offisiell"
                        ],
                        "pl": [
                            "oficjalny"
                        ],
                        "ro": [
                            "oficial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ofici\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "ofici\u00e1ln\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00ednh th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "officiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "officiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "officielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "officielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "officiellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "officially"
                        ],
                        "ast": [
                            "oficialmente"
                        ],
                        "es": [
                            "oficialmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "oficiale"
                        ],
                        "fi": [
                            "virallisesti"
                        ],
                        "gl": [
                            "oficialmente"
                        ],
                        "it": [
                            "ufficialmente"
                        ],
                        "pl": [
                            "oficjalnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "oficialmente"
                        ],
                        "sk": [
                            "ofici\u00e1lne"
                        ],
                        "sv": [
                            "officiellt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "officier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans la vie civile",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "officer"
                        ],
                        "az": [
                            "zabit"
                        ],
                        "es": [
                            "oficial"
                        ],
                        "id": [
                            "pejabat"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofici\u00e8r"
                        ],
                        "tr": [
                            "memur",
                            "polis memuru"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Militaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Offizier"
                        ],
                        "en": [
                            "officer"
                        ],
                        "az": [
                            "zabit"
                        ],
                        "br": [
                            "ofiser"
                        ],
                        "ca": [
                            "oficial"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dasnik"
                        ],
                        "es": [
                            "oficial"
                        ],
                        "eo": [
                            "oficiro"
                        ],
                        "fi": [
                            "upseeri"
                        ],
                        "io": [
                            "oficiro"
                        ],
                        "id": [
                            "perwira"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofici\u00e8r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "oficir"
                        ],
                        "tr": [
                            "subay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "officier": [
                    "Singulier"
                ],
                "officiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "offici\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Offizierin"
                        ],
                        "en": [
                            "officer",
                            "officeress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0627\u0628\u0637\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "oficial"
                        ],
                        "ca": [
                            "oficiala"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dasnica"
                        ],
                        "es": [
                            "oficial"
                        ],
                        "eo": [
                            "oficirino"
                        ],
                        "io": [
                            "oficirino"
                        ],
                        "it": [
                            "ufficiale",
                            "ufficialessa"
                        ],
                        "lb": [
                            "Offiz\u00e9iesch"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofici\u00e8ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "oficial"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010dastnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fstojnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offici\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "offici\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "officieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "semi-officiel",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "jozyrtar"
                        ],
                        "de": [
                            "inoffiziell",
                            "halbamtlich",
                            "nicht verb\u00fcrgt",
                            "offizi\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "unofficial"
                        ],
                        "ca": [
                            "ofici\u00f3s",
                            "oficiosa",
                            "extraoficial"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u5b98\u65b9"
                        ],
                        "da": [
                            "uofficiel"
                        ],
                        "es": [
                            "extraoficial",
                            "oficioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "neoficiala"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4virallinen",
                            "puolivirallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "oficiala"
                        ],
                        "it": [
                            "ufficioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u516c\u8a8d",
                            "\u975e\u516c\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "officieus"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieoficjalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e3o oficial",
                            "informal"
                        ],
                        "ro": [
                            "neoficial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "neofici\u00e1ln\u00ed",
                            "poloofici\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "officieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "officieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "officinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offizinell"
                        ],
                        "en": [
                            "officinal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "officinale"
                        ],
                        "la": [
                            "officinalis"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekarski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "officinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "officinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "officinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "officinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "offrande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Don que l\u2019on offre \u00e0 Dieu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opfer",
                            "Gabe",
                            "Opfergabe"
                        ],
                        "en": [
                            "offering"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskaingai"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "offerta"
                        ],
                        "la": [
                            "d\u014dnum"
                        ],
                        "nl": [
                            "offer",
                            "gave"
                        ],
                        "pl": [
                            "ofiara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "prof"
                        ],
                        "es": [
                            "ofrenda"
                        ],
                        "fi": [
                            "uhri"
                        ],
                        "gl": [
                            "ofrenda"
                        ],
                        "io": [
                            "ofro"
                        ],
                        "id": [
                            "sajen",
                            "sesajen",
                            "semah"
                        ],
                        "mg": [
                            "fanatitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "offerande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offrande": [
                    "Singulier"
                ],
                "offrandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "offre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbieding",
                            "aanbod",
                            "voorstel",
                            "aanbieding",
                            "opvoering",
                            "vertoning"
                        ],
                        "de": [
                            "Anerbieten",
                            "Antrag",
                            "Gebot",
                            "Auff\u00fchrung",
                            "Darbietung",
                            "Vorlegung",
                            "Vorstellung",
                            "Pr\u00e4sentation",
                            "Darreichung",
                            "Darstellung",
                            "Vorlegung",
                            "Vorstellung",
                            "Anerbieten",
                            "Offerte"
                        ],
                        "en": [
                            "offer",
                            "supply",
                            "offer",
                            "tender",
                            "bid"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskaintza"
                        ],
                        "da": [
                            "forslag"
                        ],
                        "es": [
                            "oferta",
                            "ofrecimiento",
                            "proposici\u00f3n",
                            "presentaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109etpropono",
                            "propono",
                            "proponado",
                            "prezento",
                            "prezentado",
                            "oferto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarjous",
                            "tarjonta"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarslach",
                            "oanbieding",
                            "oanbod"
                        ],
                        "io": [
                            "ofro"
                        ],
                        "it": [
                            "offerta"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbieding",
                            "bod",
                            "aanbod",
                            "voorslag",
                            "voorstel",
                            "presentatie",
                            "uitvoering",
                            "voorstelling",
                            "optreden",
                            "offerte"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedstawienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "oferta",
                            "proposta",
                            "apresenta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "anbud",
                            "f\u00f6rslag",
                            "offert"
                        ],
                        "cs": [
                            "nab\u00eddka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "offre": [
                    "Singulier"
                ],
                "offres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "offrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9senter quelque chose \u00e0 quelqu\u2019un, en souhaitant qu\u2019il l\u2019accepte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbieten",
                            "schenken",
                            "erbieten",
                            "anbieten",
                            "aussetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "offer"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskaini"
                        ],
                        "br": [
                            "profi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "regalar"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00edn\u00e1l"
                        ],
                        "nl": [
                            "anbieden",
                            "schenken",
                            "aanbieden"
                        ],
                        "oc": [
                            "ofrir"
                        ],
                        "pl": [
                            "dawa\u0107",
                            "przedstawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "oferecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a oferi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "erbjuda",
                            "bjuda"
                        ],
                        "wa": [
                            "ofri",
                            "bistoker",
                            "sinker"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbied",
                            "voorstel",
                            "bedien",
                            "aanbied",
                            "begiftig"
                        ],
                        "en": [
                            "offer",
                            "introduce",
                            "present",
                            "perform",
                            "play",
                            "reenact",
                            "render",
                            "depict",
                            "represent",
                            "constitute",
                            "bid",
                            "make an offer",
                            "tender",
                            "offer up",
                            "sacrifice",
                            "donate",
                            "give",
                            "grant"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u011f\u0131\u015flamaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "oferir"
                        ],
                        "da": [
                            "forestille",
                            "pr\u00e6sentere",
                            "servere",
                            "udf\u00f8re",
                            "byde",
                            "tilbyde"
                        ],
                        "es": [
                            "ofrecer",
                            "regalar",
                            "ofertar",
                            "ofrendar"
                        ],
                        "eo": [
                            "oferdoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "kunna",
                            "v\u00edsa",
                            "bera fram",
                            "nevna",
                            "bj\u00f3\u00f0a",
                            "offra",
                            "geva g\u00e1vu"
                        ],
                        "fi": [
                            "esitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbiede",
                            "\u00f4fbyldzje",
                            "skinke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00edn\u00e1l",
                            "adom\u00e1nyoz",
                            "aj\u00e1nd\u00e9koz"
                        ],
                        "io": [
                            "ofrar"
                        ],
                        "is": [
                            "kynna"
                        ],
                        "it": [
                            "offrire",
                            "presentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "indienen",
                            "presenteren",
                            "vertonen",
                            "voorstellen",
                            "aanbieden",
                            "spelen",
                            "te koop aanbieden",
                            "offeren",
                            "opofferen",
                            "cadeau geven",
                            "schenken"
                        ],
                        "no": [
                            "presentere"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedstawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "oferecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "introduce",
                            "prezenta"
                        ],
                        "tl": [
                            "aluk\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "darovat",
                            "navrhnout"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f\u0131\u015flamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "azisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oganesson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oganesson"
                        ],
                        "en": [
                            "oganesson"
                        ],
                        "eu": [
                            "oganeson"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0433\u0430\u043d\u0435\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "oganess\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "oganes\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "oganesono"
                        ],
                        "is": [
                            "oganesson"
                        ],
                        "it": [
                            "oganesson",
                            "oganessio"
                        ],
                        "lv": [
                            "oganesons"
                        ],
                        "gv": [
                            "oganesson"
                        ],
                        "nl": [
                            "oganesson"
                        ],
                        "pl": [
                            "oganeson"
                        ],
                        "pt": [
                            "ogan\u00e9sson"
                        ],
                        "ro": [
                            "oganesson"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0430\u043d\u0435\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "oganes\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oghamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oghamic",
                            "ogamic"
                        ],
                        "ca": [
                            "og\u00e0mic"
                        ],
                        "es": [
                            "og\u00e1mico"
                        ],
                        "it": [
                            "ogamico"
                        ],
                        "pt": [
                            "og\u00e2mico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oghamique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oghamiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ogive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arc gothique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ogive"
                        ],
                        "en": [
                            "ogive"
                        ],
                        "it": [
                            "ogiva"
                        ],
                        "nl": [
                            "spitsboog",
                            "gewelfboog"
                        ],
                        "oc": [
                            "ogiva"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostro\u0142uk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ogiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0438\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie sup\u00e9rieure d\u2019un obus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprengkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "ogive"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b2\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u0442\u04b1\u043c\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "neuskegel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ogiva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ogive": [
                    "Singulier"
                ],
                "ogives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ogonek": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "signe diacritique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ogonek"
                        ],
                        "en": [
                            "ogonek"
                        ],
                        "es": [
                            "colita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30b4\u30cd\u30af"
                        ],
                        "lt": [
                            "nosin\u0117"
                        ],
                        "sk": [
                            "no\u017ei\u010dka"
                        ],
                        "cs": [
                            "oc\u00e1sek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ogonek": [
                    "Singulier"
                ],
                "ogoneks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ogre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Monstre, g\u00e9ant qui passe pour se nourrir de chair humaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oger",
                            "Menschenfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "ogre"
                        ],
                        "br": [
                            "ro\u00f1fl"
                        ],
                        "ca": [
                            "ogre"
                        ],
                        "es": [
                            "ogro"
                        ],
                        "eo": [
                            "ogro"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihmissy\u00f6j\u00e4",
                            "j\u00e4ttil\u00e4inen"
                        ],
                        "io": [
                            "ogro"
                        ],
                        "it": [
                            "orco",
                            "ogre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30ac"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeman"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogr"
                        ],
                        "pt": [
                            "ogro"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103pc\u0103un"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "lido\u017erout",
                            "obr",
                            "zlobr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ogre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ogres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ogresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ogre femelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menschenfresserin"
                        ],
                        "en": [
                            "ogress"
                        ],
                        "br": [
                            "ro\u00f1flez"
                        ],
                        "ca": [
                            "ogressa"
                        ],
                        "es": [
                            "ogra"
                        ],
                        "it": [
                            "orchessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b3c\u5973"
                        ],
                        "pt": [
                            "ogra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u0430\u044f \u0431\u0430\u0431\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ogresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ogresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oh": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a",
                            "aai",
                            "o",
                            "sjoe"
                        ],
                        "de": [
                            "ach",
                            "o",
                            "ho",
                            "oh",
                            "na"
                        ],
                        "en": [
                            "oh",
                            "oops",
                            "by Jove",
                            "I never",
                            "have you ever",
                            "well"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "oh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54e6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4",
                            "\uc624"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5h"
                        ],
                        "es": [
                            "ah",
                            "oh"
                        ],
                        "eo": [
                            "ho"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1h"
                        ],
                        "fi": [
                            "oho",
                            "voi",
                            "oi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042"
                        ],
                        "nl": [
                            "o",
                            "och",
                            "allemachtig",
                            "tjonge",
                            "allemensen"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5h"
                        ],
                        "pt": [
                            "oh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5h",
                            "oj",
                            "\u00e5"
                        ],
                        "tr": [
                            "ah"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ohm": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de r\u00e9sistance \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ohm"
                        ],
                        "en": [
                            "ohm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "ohmiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohm"
                        ],
                        "br": [
                            "ohm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "ohm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u59c6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc634"
                        ],
                        "hr": [
                            "om"
                        ],
                        "da": [
                            "ohm"
                        ],
                        "es": [
                            "ohmio"
                        ],
                        "eo": [
                            "omo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ohm"
                        ],
                        "fi": [
                            "ohmi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ohm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03bc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d4\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3m"
                        ],
                        "it": [
                            "ohm"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "oms"
                        ],
                        "lt": [
                            "omas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ohm"
                        ],
                        "no": [
                            "ohm",
                            "ohm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0647\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "om"
                        ],
                        "pt": [
                            "ohm"
                        ],
                        "ro": [
                            "ohm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ohm"
                        ],
                        "sl": [
                            "om"
                        ],
                        "sv": [
                            "ohm"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohm"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "ohm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ohm",
                            "\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ohm": [
                    "Singulier"
                ],
                "ohms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ohmm\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerstandsmessger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "ohmmeter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043c\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "ohm\u00edmetre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u59c6\u8ba1",
                            "\u7535\u963b\u8868"
                        ],
                        "da": [
                            "ohmmeter"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3hmetro"
                        ],
                        "eo": [
                            "omometro"
                        ],
                        "et": [
                            "oommeeter"
                        ],
                        "gl": [
                            "ohm\u00edmetro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03bc\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d3 \u05d4\u05ea\u05e0\u05d2\u05d3\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "meter"
                        ],
                        "it": [
                            "ohmetro",
                            "ohmmetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d76\u7e01\u62b5\u6297\u8a08"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043c\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u043c\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "ohmmeter"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "omomierz"
                        ],
                        "pt": [
                            "ohm\u00edmetro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ohmmetru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043c\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043c\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohmmetr"
                        ],
                        "tr": [
                            "diren\u00e7 \u00f6l\u00e7er"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043c\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00f4m k\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ohmm\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ohmm\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "o\u00efdium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oidium"
                        ],
                        "en": [
                            "powdery mildew"
                        ],
                        "es": [
                            "o\u00eddio"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4rm\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "oidio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "o\u00efdium": [
                    "Singulier"
                ],
                "o\u00efdiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anser"
                        ],
                        "af": [
                            "gans"
                        ],
                        "sq": [
                            "pat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Gans"
                        ],
                        "en": [
                            "goose"
                        ],
                        "ang": [
                            "gos"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0625\u0648\u0632"
                        ],
                        "an": [
                            "auco"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0563"
                        ],
                        "ast": [
                            "gansu"
                        ],
                        "az": [
                            "qaz"
                        ],
                        "nds": [
                            "Gans"
                        ],
                        "eu": [
                            "antzara"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "oca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e45",
                            "\u6bcd\u9e45",
                            "\u50bb\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc704"
                        ],
                        "kw": [
                            "g\u00f3th"
                        ],
                        "co": [
                            "oca"
                        ],
                        "hr": [
                            "guska"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5s"
                        ],
                        "es": [
                            "ganso",
                            "oca",
                            "\u00e1nsar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ansero",
                            "anserino"
                        ],
                        "et": [
                            "hani"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00e1s"
                        ],
                        "fi": [
                            "hanhi"
                        ],
                        "fy": [
                            "goes"
                        ],
                        "gd": [
                            "g\u00e8adh"
                        ],
                        "ga": [
                            "g\u00e9"
                        ],
                        "gl": [
                            "ganso"
                        ],
                        "cy": [
                            "g\u0175ydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ae\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "hus"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d5\u05d6"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "liba"
                        ],
                        "io": [
                            "ganso"
                        ],
                        "id": [
                            "angsa"
                        ],
                        "ia": [
                            "oca",
                            "ansere"
                        ],
                        "iu": [
                            "nirliq"
                        ],
                        "is": [
                            "g\u00e6s"
                        ],
                        "it": [
                            "oca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d5e\u9ce5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "qaz",
                            "aussi xaz"
                        ],
                        "la": [
                            "\u0101nser",
                            "anser"
                        ],
                        "lv": [
                            "zoss"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017e\u0105sis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "angsa"
                        ],
                        "mt": [
                            "wi\u017c\u017ca"
                        ],
                        "mi": [
                            "kuihi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gans"
                        ],
                        "no": [
                            "g\u00e5s"
                        ],
                        "oc": [
                            "auca"
                        ],
                        "uz": [
                            "g\u02bboz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "ganso",
                            "marreco",
                            "ot\u00e1rio",
                            "pateta"
                        ],
                        "qu": [
                            "wallata",
                            "witi"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2sc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u044c",
                            "\u0433\u0443\u0441\u044b\u043d\u044f"
                        ],
                        "sm": [
                            "kusi"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "oca"
                        ],
                        "sk": [
                            "hus"
                        ],
                        "sl": [
                            "gos"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5s"
                        ],
                        "sw": [
                            "bata bukini"
                        ],
                        "ss": [
                            "h\u00e1nsi"
                        ],
                        "tl": [
                            "gans\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "qaz"
                        ],
                        "cs": [
                            "husa"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "patogus"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaz"
                        ],
                        "tk": [
                            "gaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ed7ng"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05d3\u05d6"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihansi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oie": [
                    "Singulier"
                ],
                "oies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oignon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante \u00e0 bulbe",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium cepa"
                        ],
                        "af": [
                            "ui"
                        ],
                        "sq": [
                            "qepa",
                            "qep\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zwiebel"
                        ],
                        "am": [
                            "\u123d\u1295\u12a9\u122d\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "onion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0635\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u056d"
                        ],
                        "az": [
                            "so\u011fan"
                        ],
                        "eu": [
                            "tipula"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0431\u0443\u043b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ceba"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d0b\u8471"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\ud30c"
                        ],
                        "co": [
                            "civolla",
                            "ciudda",
                            "cipolla"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "cebolla"
                        ],
                        "eo": [
                            "cepo"
                        ],
                        "et": [
                            "sibul"
                        ],
                        "fi": [
                            "sipuli"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03bc\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "albasa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e6\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "hagyma"
                        ],
                        "is": [
                            "laukur"
                        ],
                        "it": [
                            "cipolla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30de\u30cd\u30ae",
                            "\u7389\u306d\u304e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0438\u044f\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "caepa",
                            "bulbus"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u012bpols"
                        ],
                        "lt": [
                            "svog\u016bnas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zwiewel"
                        ],
                        "mg": [
                            "tongolo"
                        ],
                        "gv": [
                            "unnish"
                        ],
                        "nl": [
                            "ui"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8k",
                            "lauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "cebula"
                        ],
                        "pt": [
                            "cebola"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceap\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "cibu\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010debula",
                            "luk"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "kitunguu"
                        ],
                        "cs": [
                            "cibule"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0431\u0443\u043b\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0nh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bulbe de l\u2019oignon",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ui"
                        ],
                        "de": [
                            "Zwiebel"
                        ],
                        "en": [
                            "onion",
                            "bulb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0635\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "tipula"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ceba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\ud30c"
                        ],
                        "co": [
                            "cipolla",
                            "ciudda",
                            "ciolla"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "cebolla"
                        ],
                        "et": [
                            "sibul"
                        ],
                        "fi": [
                            "sipuli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03bc\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e6\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "hagyma"
                        ],
                        "is": [
                            "laukur"
                        ],
                        "it": [
                            "cipolla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30de\u30cd\u30ae",
                            "\u7389\u306d\u304e"
                        ],
                        "la": [
                            "caepa",
                            "bulbus"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u012bpols"
                        ],
                        "lt": [
                            "svog\u016bnas"
                        ],
                        "mt": [
                            "basal"
                        ],
                        "gv": [
                            "unnish"
                        ],
                        "nl": [
                            "ui"
                        ],
                        "no": [
                            "kepal\u00f8k",
                            "l\u00f8k",
                            "lauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "cebula"
                        ],
                        "pt": [
                            "cebola"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceap\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "cibu\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010debula"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "cibule"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bulbe de plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwiebel"
                        ],
                        "fi": [
                            "sipuli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03bb\u03b2\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "laukur"
                        ],
                        "la": [
                            "bulbus"
                        ],
                        "mg": [
                            "tongolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0627\u0632"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Callosit\u00e9 aux pieds",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hallux valgus"
                        ],
                        "de": [
                            "Ballenzeh"
                        ],
                        "en": [
                            "bunion",
                            "bunion"
                        ],
                        "es": [
                            "juanete",
                            "bunio"
                        ],
                        "pl": [
                            "paluch ko\u015blawy",
                            "haluks"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "cepo"
                        ],
                        "fo": [
                            "leykur"
                        ],
                        "gl": [
                            "cebola"
                        ],
                        "io": [
                            "onyono"
                        ],
                        "rw": [
                            "tunguru"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eevaz"
                        ],
                        "ms": [
                            "bawang"
                        ],
                        "sw": [
                            "kitunguu"
                        ],
                        "zu": [
                            "uanyanisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oignon": [
                    "Singulier"
                ],
                "oignons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Vieilli) Frotter d\u2019huile ou de quelque mati\u00e8re grasse.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einreiben",
                            "einmassieren",
                            "ein\u00f6len",
                            "salben"
                        ],
                        "en": [
                            "anoint"
                        ],
                        "ca": [
                            "ungir"
                        ],
                        "es": [
                            "ungir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanktolei"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "membalur"
                        ],
                        "it": [
                            "ungere",
                            "ugnere"
                        ],
                        "no": [
                            "salve"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f3nher",
                            "\u00f3nger",
                            "oingner"
                        ],
                        "pt": [
                            "ungir"
                        ],
                        "wa": [
                            "onde",
                            "oende",
                            "ode"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Religion) Consacrer avec les huiles saintes.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einreiben",
                            "salben"
                        ],
                        "en": [
                            "anoint"
                        ],
                        "ca": [
                            "ungir"
                        ],
                        "es": [
                            "ungir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanktolei"
                        ],
                        "it": [
                            "ungere"
                        ],
                        "io": [
                            "uncionar"
                        ],
                        "la": [
                            "ungere"
                        ],
                        "nl": [
                            "zalven"
                        ],
                        "pt": [
                            "ungir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oint": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui re\u00e7oit ou qui a re\u00e7u une onction.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anointed"
                        ],
                        "eo": [
                            "santoleita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "unctus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezalfde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oint": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oints": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ointe": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ointes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oiseau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "volatile",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aves"
                        ],
                        "af": [
                            "vo\u00ebl"
                        ],
                        "sq": [
                            "zog"
                        ],
                        "de": [
                            "Vogel"
                        ],
                        "en": [
                            "bird"
                        ],
                        "ang": [
                            "fugol"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u057c\u0579\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "qu\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "txori"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0442\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "ptica"
                        ],
                        "br": [
                            "labous",
                            "evn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ocell",
                            "au"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e1f",
                            "\u9e1f\u7c7b",
                            "\u96c0",
                            "\u96c0\u9e1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c8"
                        ],
                        "co": [
                            "acellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ptica"
                        ],
                        "da": [
                            "fugl"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1jaro",
                            "ave"
                        ],
                        "eo": [
                            "birdo"
                        ],
                        "et": [
                            "lind"
                        ],
                        "fo": [
                            "fuglur"
                        ],
                        "fj": [
                            "manu"
                        ],
                        "fi": [
                            "lintu"
                        ],
                        "fy": [
                            "f\u00fbgel"
                        ],
                        "gd": [
                            "eun"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9an"
                        ],
                        "gl": [
                            "paxaro",
                            "ave"
                        ],
                        "cy": [
                            "aderyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d8\u10e2\u10d8",
                            "\u10e4\u10e0\u10d8\u10dc\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03af",
                            "\u03c0\u03c4\u03b7\u03bd\u03cc"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsuntsu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e4\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "mad\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "ucelo"
                        ],
                        "id": [
                            "burung"
                        ],
                        "ia": [
                            "ave"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u1595\u14a5\u140a\u1585",
                            "\u144e\u14bb\u14a5\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "fugl"
                        ],
                        "it": [
                            "uccello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ce5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7\u00fb\u00e7ik",
                            "teyr"
                        ],
                        "la": [
                            "avis",
                            "ales",
                            "volucris"
                        ],
                        "lv": [
                            "putns"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u025bk\u025b"
                        ],
                        "lt": [
                            "pauk\u0161tis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "cipni"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "burung"
                        ],
                        "mg": [
                            "vorona"
                        ],
                        "mt": [
                            "tajra",
                            "g\u0127asfur"
                        ],
                        "gv": [
                            "ushag"
                        ],
                        "mi": [
                            "manu"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0443\u0432\u0443\u0443",
                            "\u0436\u0438\u0433\u04af\u04af\u0440\u0442\u044d\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "vogel"
                        ],
                        "no": [
                            "fugl"
                        ],
                        "oc": [
                            "auc\u00e8l",
                            "aus\u00e8l",
                            "abicor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ptak"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1ssaro",
                            "ave"
                        ],
                        "ro": [
                            "pas\u0103re"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "manu"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ptica"
                        ],
                        "sk": [
                            "vt\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "pti\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5gel"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndege"
                        ],
                        "tl": [
                            "ibon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "pt\u00e1k"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "ku\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "gu\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0442\u0430\u0445"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim"
                        ],
                        "wa": [
                            "oujhea",
                            "moxhon"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d9\u05d2\u05dc"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyoni"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "gd": [
                            "eun"
                        ],
                        "gn": [
                            "guyra"
                        ],
                        "id": [
                            "burung"
                        ],
                        "is": [
                            "fugl"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u025bk\u025b"
                        ],
                        "ms": [
                            "burung"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0443\u0432\u0443\u0443"
                        ],
                        "scn": [
                            "aceddu",
                            "acieddu",
                            "ancieddu",
                            "auceddu",
                            "oceddu"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndege",
                            "nyuni"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edbon"
                        ],
                        "tpi": [
                            "pisin"
                        ],
                        "vo": [
                            "b\u00f6d"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyoni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oiseau": [
                    "Singulier"
                ],
                "oiseaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oiseau-tonnerre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Donnervogel"
                        ],
                        "en": [
                            "thunderbird"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96f7\u9e1f"
                        ],
                        "fi": [
                            "ukkoslintu"
                        ],
                        "it": [
                            "uccello del tuono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9",
                            "\u96f7\u795e\u9ce5"
                        ],
                        "nl": [
                            "dondervogel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u063a \u0637\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oiseau-tonnerre": [
                    "Singulier"
                ],
                "oiseaux-tonnerres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oiseleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogelf\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "birdcatcher",
                            "fowler"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c8 \uce90\ucc98"
                        ],
                        "es": [
                            "colector de p\u00e1jaros"
                        ],
                        "eo": [
                            "birdkaptisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c4\u03b7\u03bd\u03bf\u03b8\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kaptisto"
                        ],
                        "it": [
                            "uccellatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ce5\u523a\u3057"
                        ],
                        "la": [
                            "auceps",
                            "auceptor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5gelf\u00e5ngare"
                        ],
                        "cs": [
                            "pt\u00e1\u010dn\u00edk",
                            "\u010di\u017eb\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oiseleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "oiseleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oiseleuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogelf\u00e4ngerin",
                            "Vogelj\u00e4gerin",
                            "Vogelstellerin"
                        ],
                        "en": [
                            "birdcatcher",
                            "fowleress"
                        ],
                        "es": [
                            "pajarera"
                        ],
                        "eo": [
                            "birdkaptistino"
                        ],
                        "it": [
                            "uccellatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "passarinheira"
                        ],
                        "cs": [
                            "pt\u00e1\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oiseleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "oiseleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oisif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unt\u00e4tig",
                            "inaktiv",
                            "lasch"
                        ],
                        "en": [
                            "idle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062e\u0645\u0648\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e38\u624b\u597d\u95f2"
                        ],
                        "es": [
                            "ocioso",
                            "ociosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "neagema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03c1\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ocianta"
                        ],
                        "nl": [
                            "traag",
                            "ledig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocioso"
                        ],
                        "ro": [
                            "lene\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sysslol\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "zah\u00e1l\u010div\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "aylak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oisif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oisifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "oisive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "oisives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oisillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau juv\u00e9nile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogeljunge",
                            "V\u00f6gelchen",
                            "V\u00f6glein",
                            "Jungvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "fledgling",
                            "chick"
                        ],
                        "eo": [
                            "birdido"
                        ],
                        "fi": [
                            "lintunen"
                        ],
                        "io": [
                            "uceleto"
                        ],
                        "it": [
                            "uccellino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "aucella",
                            "avicula"
                        ],
                        "nl": [
                            "vogeltje"
                        ],
                        "pl": [
                            "ptasz\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "passarinho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0442\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5gelunge"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "pt\u00e1\u010de"
                        ],
                        "tk": [
                            "gu\u015f \u00e7agasy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oisillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "oisillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oisivet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fc\u00dfiggang"
                        ],
                        "en": [
                            "indolence",
                            "nothingness"
                        ],
                        "br": [
                            "arouaregezh"
                        ],
                        "es": [
                            "ociosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "neagemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiskuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03c1\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ocio"
                        ],
                        "it": [
                            "ozio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ledigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "ociosidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "sysslol\u00f6shet"
                        ],
                        "cs": [
                            "zah\u00e1lka"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015fsizlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oisivet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "oisivet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit de l\u2019oie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4nschen"
                        ],
                        "en": [
                            "gosling"
                        ],
                        "eo": [
                            "anserido"
                        ],
                        "io": [
                            "gansyuno"
                        ],
                        "it": [
                            "papero"
                        ],
                        "nl": [
                            "ganzenkuiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "aucat",
                            "aucon",
                            "auchon"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0105si\u0105tko",
                            "g\u0105si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "ganso ainda novo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oison": [
                    "Singulier"
                ],
                "oisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "OK": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019accord\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "OK"
                        ],
                        "en": [
                            "OK",
                            "okay",
                            "dokey"
                        ],
                        "ko": [
                            "OK",
                            "\uc624\ucf00\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "oquey",
                            "oqu\u00e9"
                        ],
                        "fi": [
                            "OK"
                        ],
                        "ja": [
                            "OK",
                            "\u30aa\u30fc\u30b1\u30fc",
                            "\u30aa\u30c3\u30b1\u30fc"
                        ],
                        "pl": [
                            "OK",
                            "Ok",
                            "okej"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00ea",
                            "\u00f4 k\u00ea"
                        ],
                        "wa": [
                            "iva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "okapi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Okapia johnstoni"
                        ],
                        "de": [
                            "Okapi"
                        ],
                        "en": [
                            "okapi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ocapi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u970d\u52a0\u72d3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uce74\ud53c"
                        ],
                        "da": [
                            "okapi"
                        ],
                        "es": [
                            "okapi"
                        ],
                        "eo": [
                            "okapio"
                        ],
                        "cy": [
                            "ocapi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e7\u05e4\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "okapi"
                        ],
                        "it": [
                            "okapi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ab\u30d4"
                        ],
                        "ln": [
                            "mondonga"
                        ],
                        "lt": [
                            "okapija"
                        ],
                        "nl": [
                            "okapi"
                        ],
                        "no": [
                            "okapi"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocapi"
                        ],
                        "pl": [
                            "okapi"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocapi",
                            "ou okapi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0430\u043f\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "okapia p\u00e1sav\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "okapi"
                        ],
                        "sv": [
                            "okapi"
                        ],
                        "sw": [
                            "okapi"
                        ],
                        "cs": [
                            "okapi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "okapi": [
                    "Singulier"
                ],
                "okapis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "okroug": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Okrug"
                        ],
                        "en": [
                            "okrug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043a\u0440\u044a\u0433"
                        ],
                        "pl": [
                            "okr\u0119g"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "okroug": [
                    "Singulier"
                ],
                "okrougs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ol\u00e9ate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oleat"
                        ],
                        "en": [
                            "oleate"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3leat"
                        ],
                        "it": [
                            "oleato"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ol\u00e9ate": [
                    "Singulier"
                ],
                "ol\u00e9ates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ol\u00e9n\u00e9kien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Olenekium"
                        ],
                        "en": [
                            "Olenekian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Oleneki\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Olenekiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Olenyoki"
                        ],
                        "it": [
                            "Olenekiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Olenekien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Olenek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ol\u00e9oduc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pipeline"
                        ],
                        "en": [
                            "pipeline",
                            "oil pipeline"
                        ],
                        "eu": [
                            "oliobide"
                        ],
                        "ca": [
                            "oleoducte"
                        ],
                        "es": [
                            "oleoducto"
                        ],
                        "gl": [
                            "oleoduto"
                        ],
                        "it": [
                            "oleodotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijpleiding"
                        ],
                        "oc": [
                            "oleoducte"
                        ],
                        "pl": [
                            "ruroci\u0105g"
                        ],
                        "pt": [
                            "oleoduto"
                        ],
                        "sv": [
                            "pipeline"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ol\u00e9oduc": [
                    "Singulier"
                ],
                "ol\u00e9oducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "olifant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Olifant"
                        ],
                        "en": [
                            "olifant"
                        ],
                        "io": [
                            "ivora korno"
                        ],
                        "ia": [
                            "olifante"
                        ],
                        "it": [
                            "olifante"
                        ],
                        "nl": [
                            "olifant"
                        ],
                        "oc": [
                            "olifant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "olifant": [
                    "Singulier"
                ],
                "olifants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oligarchie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouvernement o\u00f9 l\u2019autorit\u00e9 appartient \u00e0 un petit groupe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oligarchie"
                        ],
                        "en": [
                            "oligarchy"
                        ],
                        "ca": [
                            "oligarquia"
                        ],
                        "da": [
                            "oligarki"
                        ],
                        "es": [
                            "oligarqu\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "oligrarkia",
                            "harvainvalta"
                        ],
                        "io": [
                            "oligarkio"
                        ],
                        "it": [
                            "oligarchia"
                        ],
                        "nl": [
                            "oligarchie"
                        ],
                        "pl": [
                            "oligarchia"
                        ],
                        "pt": [
                            "oligarquia"
                        ],
                        "ro": [
                            "oligarhie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u0438\u0433\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "oligarki",
                            "f\u00e5mannav\u00e4lde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oligarchie": [
                    "Singulier"
                ],
                "oligarchies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oligarchique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oligarchisch"
                        ],
                        "en": [
                            "oligarchic"
                        ],
                        "es": [
                            "olig\u00e1rquico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bb\u03b9\u03b3\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "oligarchico"
                        ],
                        "pt": [
                            "olig\u00e1rquico"
                        ],
                        "sv": [
                            "oligarkisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "oligarchick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oligarchique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oligarchiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oligarque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oligarch"
                        ],
                        "en": [
                            "oligarch"
                        ],
                        "ca": [
                            "oligarca"
                        ],
                        "da": [
                            "oligark"
                        ],
                        "es": [
                            "oligarca"
                        ],
                        "eo": [
                            "oligar\u0125o"
                        ],
                        "hu": [
                            "oligarcha"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5be1\u5934"
                        ],
                        "nl": [
                            "oligarch"
                        ],
                        "pt": [
                            "oligarca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u0438\u0433\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "oligark"
                        ],
                        "cs": [
                            "oligarcha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oligarque": [
                    "Singulier"
                ],
                "oligarques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oligoside": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oligosaccharide"
                        ],
                        "en": [
                            "oligosaccharide"
                        ],
                        "es": [
                            "oligosac\u00e1rido"
                        ],
                        "it": [
                            "oligosaccaride"
                        ],
                        "nl": [
                            "oligosaccaride"
                        ],
                        "pl": [
                            "oligosacharydy"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oligotrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wenigbehaart",
                            "schwachbehaart"
                        ],
                        "en": [
                            "oligotrichous"
                        ],
                        "es": [
                            "olig\u00f3trico"
                        ],
                        "hu": [
                            "kev\u00e9ssz\u00f6r\u00fc"
                        ],
                        "ro": [
                            "oligotrichus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oligotrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oligotriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "olinguito": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bassaricyon neblina"
                        ],
                        "de": [
                            "Makib\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "olinguito"
                        ],
                        "es": [
                            "olinguito"
                        ],
                        "it": [
                            "olinguito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "olinguito": [
                    "Singulier"
                ],
                "olinguitos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "olive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruit de l\u2019olivier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Olive"
                        ],
                        "en": [
                            "olive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u064a\u062a\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "olibo"
                        ],
                        "br": [
                            "olivez",
                            "olivezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "oliva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u6a44\u6984",
                            "\u6a44\u6984"
                        ],
                        "co": [
                            "aliva"
                        ],
                        "da": [
                            "oliven"
                        ],
                        "es": [
                            "aceituna",
                            "oliva"
                        ],
                        "eo": [
                            "olivo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5lip"
                        ],
                        "fi": [
                            "oliivi"
                        ],
                        "fy": [
                            "oliif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "olajbogy\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "olivo"
                        ],
                        "is": [
                            "ol\u00edfa"
                        ],
                        "it": [
                            "oliva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ea\u30fc\u30d6",
                            "\u30aa\u30ea\u30fc\u30d6\u8272"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u04d9\u0439\u0442\u04af\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "zeyt\u00fbn"
                        ],
                        "la": [
                            "olea",
                            "oliva"
                        ],
                        "lv": [
                            "ol\u012bve"
                        ],
                        "lt": [
                            "alyva"
                        ],
                        "gv": [
                            "olive"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0447\u0438\u0434\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "olijf"
                        ],
                        "no": [
                            "oliven"
                        ],
                        "oc": [
                            "oliva"
                        ],
                        "pl": [
                            "oliwka"
                        ],
                        "pt": [
                            "azeitona",
                            "olivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103slin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043e\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "aliva"
                        ],
                        "sk": [
                            "oliva"
                        ],
                        "sl": [
                            "oliva"
                        ],
                        "sv": [
                            "oliv"
                        ],
                        "cs": [
                            "oliva"
                        ],
                        "tr": [
                            "zeytin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043e\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "olive": [
                    "Singulier"
                ],
                "olives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oliveraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "olive orchard"
                        ],
                        "br": [
                            "olivezeg"
                        ],
                        "co": [
                            "alivetu"
                        ],
                        "es": [
                            "olivar"
                        ],
                        "it": [
                            "oliveto"
                        ],
                        "la": [
                            "olivetum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oliveraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "oliveraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "olivier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Olea europaea"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00d6lbaum",
                            "Olivenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "olive tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u064a\u062a\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "olibondo"
                        ],
                        "ca": [
                            "olivera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a44\u6984\u6811"
                        ],
                        "da": [
                            "oliventr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "olivo",
                            "aceituno"
                        ],
                        "eo": [
                            "olivujo",
                            "olivarbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00f6ljypuu"
                        ],
                        "gl": [
                            "oliveira"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b9\u03ac",
                            "\u03b5\u03bb\u03b1\u03b9\u03cc\u03b4\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "oliviero"
                        ],
                        "it": [
                            "olivo"
                        ],
                        "la": [
                            "olea",
                            "oliva"
                        ],
                        "nl": [
                            "olijfboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "oliu",
                            "olivi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "oliwka"
                        ],
                        "pt": [
                            "oliveira"
                        ],
                        "sv": [
                            "olivtr\u00e4d"
                        ],
                        "cs": [
                            "olivovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "zeytin a\u011fac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "olivier": [
                    "Singulier"
                ],
                "oliviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "olivine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Olivin"
                        ],
                        "en": [
                            "olivine"
                        ],
                        "es": [
                            "olivino"
                        ],
                        "eo": [
                            "olivino"
                        ],
                        "it": [
                            "olivina"
                        ],
                        "oc": [
                            "olivina"
                        ],
                        "cs": [
                            "oliv\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "olivine": [
                    "Singulier"
                ],
                "olivines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Olm\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Olmeken"
                        ],
                        "en": [
                            "Olmec"
                        ],
                        "eu": [
                            "Olmeka"
                        ],
                        "ca": [
                            "olmeca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5965\u5c14\u6885\u514b\u6587\u660e"
                        ],
                        "da": [
                            "Olmeker"
                        ],
                        "es": [
                            "olmeca"
                        ],
                        "eo": [
                            "Olmekoj"
                        ],
                        "fi": [
                            "Olmeekit"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05dc\u05de\u05e7\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "Olmeca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30eb\u30e1\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "Olmeken"
                        ],
                        "no": [
                            "Olmek"
                        ],
                        "pl": [
                            "Olmek\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "Olmecas"
                        ],
                        "sv": [
                            "Olmeker"
                        ],
                        "cs": [
                            "Olm\u00e9kov\u00e9"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041e\u043b\u044c\u043c\u0435\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Olm\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Olm\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "olympiade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Olympiade"
                        ],
                        "en": [
                            "Olympiad"
                        ],
                        "es": [
                            "olimpiada",
                            "olimp\u00edada"
                        ],
                        "fi": [
                            "olympiadi"
                        ],
                        "cs": [
                            "olympi\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "olympiade": [
                    "Singulier"
                ],
                "olympiades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "olympique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Olympic"
                        ],
                        "fi": [
                            "olympialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "olimpiala"
                        ],
                        "it": [
                            "olimpico"
                        ],
                        "nl": [
                            "olympisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "olympique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "olympiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Omanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Omaner",
                            "Omanerin"
                        ],
                        "ca": [
                            "omanita"
                        ],
                        "es": [
                            "oman\u00ed"
                        ],
                        "fi": [
                            "omanilainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00d3manach"
                        ],
                        "it": [
                            "omanita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30de\u30fc\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ummanl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ombelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "umbel"
                        ],
                        "eo": [
                            "umbelo",
                            "umbelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarja"
                        ],
                        "io": [
                            "umbelo"
                        ],
                        "it": [
                            "ombrella"
                        ],
                        "oc": [
                            "omb\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "baldach"
                        ],
                        "pt": [
                            "umbela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ombelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ombelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omble": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Salvelinus"
                        ],
                        "en": [
                            "char"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u0627\u0621",
                            "\u0634\u0641\u0634"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8dding"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6ding"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omble": [
                    "Singulier"
                ],
                "ombles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ombrageux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schreckhaft",
                            "verletzlich",
                            "argw\u00f6hnisch",
                            "Schatten spendend",
                            "schattenspendend"
                        ],
                        "en": [
                            "umbrageous"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelokas"
                        ],
                        "io": [
                            "desquieta"
                        ],
                        "it": [
                            "ombroso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ombrageuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ombrageuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ombre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skadu",
                            "skaduwee"
                        ],
                        "sq": [
                            "hije",
                            "abazhur"
                        ],
                        "de": [
                            "Schatten"
                        ],
                        "en": [
                            "shadow",
                            "shade",
                            "umbra"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u057f\u057e\u0565\u0580",
                            "\u0577\u0578\u0582\u0584"
                        ],
                        "ast": [
                            "solombra",
                            "sombra"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6lg\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "itzal"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "skeud"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ombra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9670\u5f71",
                            "\u9634\u5f71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9bc\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjena"
                        ],
                        "da": [
                            "skygge"
                        ],
                        "es": [
                            "sombra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ombro"
                        ],
                        "et": [
                            "vari"
                        ],
                        "fo": [
                            "skuggi"
                        ],
                        "fi": [
                            "varjo"
                        ],
                        "fy": [
                            "skaad"
                        ],
                        "ga": [
                            "sc\u00e1th"
                        ],
                        "cy": [
                            "cysgod",
                            "ysgod"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b9\u03ac",
                            "\u03af\u03c3\u03ba\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05dc",
                            "\u05d4\u05e6\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rny",
                            "\u00e1rnyk\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "ombro"
                        ],
                        "id": [
                            "kap",
                            "bayang"
                        ],
                        "ia": [
                            "umbra"
                        ],
                        "is": [
                            "skuggi"
                        ],
                        "it": [
                            "ombra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f71",
                            "\u65e5\u9670"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043b\u0435\u04a3\u043a\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00ee",
                            "s\u00eeber"
                        ],
                        "la": [
                            "umbra"
                        ],
                        "lv": [
                            "pustumsa",
                            "\u0113na"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161e\u0161\u0117lis"
                        ],
                        "mk": [
                            "c\u0435\u043d\u043a\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "aloka"
                        ],
                        "mt": [
                            "dell"
                        ],
                        "nl": [
                            "afspiegeling",
                            "lommer",
                            "schaduw",
                            "schim",
                            "zweem"
                        ],
                        "no": [
                            "skygge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "cie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "sombra"
                        ],
                        "ro": [
                            "umbr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0442\u0435\u043d\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0440\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043d\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0443\u043c\u0440\u0430\u043a",
                            "\u0441\u0443\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "scn": [
                            "umbra"
                        ],
                        "sk": [
                            "tie\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "senca"
                        ],
                        "sv": [
                            "skugga"
                        ],
                        "sw": [
                            "kivuli"
                        ],
                        "tl": [
                            "lil\u00edm",
                            "mal\u00edlim"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6lge"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0456\u043d\u044c"
                        ],
                        "ang": [
                            "sceadu"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng",
                            "\u0111en"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ombre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ombres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Thymallus"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4sche"
                        ],
                        "en": [
                            "grayling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u0627\u0621",
                            "\u0634\u0641\u0634"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edmalo"
                        ],
                        "et": [
                            "harjus"
                        ],
                        "sl": [
                            "lipani"
                        ],
                        "cs": [
                            "lipan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ombre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ombres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ombrelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schirm",
                            "Regenschirm",
                            "Sonnenschirm"
                        ],
                        "en": [
                            "umbrella",
                            "parasol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629",
                            "\u0645\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "ombrella"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\uc0b0"
                        ],
                        "es": [
                            "sombrilla",
                            "paraguas"
                        ],
                        "eo": [
                            "ombrelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skermur",
                            "sk\u00edggi",
                            "skj\u00f3l"
                        ],
                        "io": [
                            "suno"
                        ],
                        "ia": [
                            "umbrella",
                            "parasol"
                        ],
                        "it": [
                            "ombrellino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u5098"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherm",
                            "paraplu",
                            "parasol"
                        ],
                        "no": [
                            "paraply"
                        ],
                        "oc": [
                            "ombr\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "parasol"
                        ],
                        "pt": [
                            "sombrinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "umbrela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ombrelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ombrelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ombrellino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Padiglione"
                        ],
                        "en": [
                            "umbraculum"
                        ],
                        "ca": [
                            "umbraculum"
                        ],
                        "es": [
                            "conopeo"
                        ],
                        "it": [
                            "basilica"
                        ],
                        "nl": [
                            "conopeum"
                        ],
                        "pt": [
                            "umbr\u00e1culo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ombrellino": [
                    "Singulier"
                ],
                "ombrellinos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ombrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire de l'ombre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schatten"
                        ],
                        "en": [
                            "shade"
                        ],
                        "la": [
                            "umbrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaduwen"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00ednit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ombudsman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "m\u00e9diateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ombudsmann",
                            "Ombudsman"
                        ],
                        "en": [
                            "ombudsman"
                        ],
                        "da": [
                            "ombudsmand"
                        ],
                        "es": [
                            "defensor"
                        ],
                        "nl": [
                            "ombudsman"
                        ],
                        "ro": [
                            "ombudsman"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043c\u0431\u0443\u0434\u0441\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "ombudsman"
                        ],
                        "cs": [
                            "ombudsman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ombudsman": [
                    "Singulier"
                ],
                "ombudsmans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "om\u00e9ga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omega"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uba54\uac00"
                        ],
                        "eo": [
                            "omego"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03bc\u03ad\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30e1\u30ac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "om\u00e9ga": [
                    "Singulier"
                ],
                "om\u00e9gas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omelette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mets \u00e0 base d\u2019\u0153ufs battus",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "omleta"
                        ],
                        "de": [
                            "Omelett"
                        ],
                        "en": [
                            "omelette",
                            "omelet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0644\u064a\u062a"
                        ],
                        "az": [
                            "omlet"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrautzopil"
                        ],
                        "br": [
                            "alumenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043c\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "ous",
                            "truitada"
                        ],
                        "co": [
                            "frittata"
                        ],
                        "hr": [
                            "omlet"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ggekage",
                            "omelet"
                        ],
                        "es": [
                            "tortilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "omleto"
                        ],
                        "fi": [
                            "munakas",
                            "omeletti"
                        ],
                        "gd": [
                            "uighe"
                        ],
                        "gl": [
                            "tortilla francesa",
                            "omelette"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03b5\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "omelett",
                            "toj\u00e1slep\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "omleto"
                        ],
                        "id": [
                            "omlet",
                            "telur dadar"
                        ],
                        "ia": [
                            "omelette"
                        ],
                        "it": [
                            "frittata",
                            "omelette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30e0\u30ec\u30c4"
                        ],
                        "jv": [
                            "omelet"
                        ],
                        "lt": [
                            "omletas"
                        ],
                        "nl": [
                            "omelet"
                        ],
                        "no": [
                            "omelett"
                        ],
                        "oc": [
                            "moleta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0644\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "omlet"
                        ],
                        "pt": [
                            "omelete"
                        ],
                        "ro": [
                            "omlet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043c\u043b\u0435\u0442",
                            "\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "pisciu\u00f2vu",
                            "frocia"
                        ],
                        "su": [
                            "gor\u00e9ng endog"
                        ],
                        "sv": [
                            "omelett"
                        ],
                        "tl": [
                            "torta"
                        ],
                        "cs": [
                            "omeleta"
                        ],
                        "tr": [
                            "omlet"
                        ],
                        "wa": [
                            "amlete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omelette": [
                    "Singulier"
                ],
                "omelettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "om\u00e9prazole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Omeprazol"
                        ],
                        "en": [
                            "omeprazole"
                        ],
                        "ca": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "hr": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "es": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "hu": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "it": [
                            "omeprazolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "pl": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "pt": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "ro": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "sk": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "sv": [
                            "omeprazol"
                        ],
                        "tr": [
                            "omeprazol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "om\u00e9prazole": [
                    "Singulier"
                ],
                "om\u00e9prazoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterwe\u00eb laat"
                        ],
                        "de": [
                            "verpassen"
                        ],
                        "en": [
                            "leave out",
                            "omit",
                            "overlook",
                            "skip",
                            "miss"
                        ],
                        "ca": [
                            "deixar passar",
                            "desatendre",
                            "passar de llarg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9057\u6f0f"
                        ],
                        "da": [
                            "udelade",
                            "undlade"
                        ],
                        "es": [
                            "omitir"
                        ],
                        "eo": [
                            "preterlasi"
                        ],
                        "fy": [
                            "weilitte"
                        ],
                        "io": [
                            "omisar"
                        ],
                        "nl": [
                            "nalaten",
                            "uitlaten",
                            "verzaken",
                            "verzuimen",
                            "weglaten"
                        ],
                        "pt": [
                            "deixar passar",
                            "escapar",
                            "omitir",
                            "preterir"
                        ],
                        "sv": [
                            "utel\u00e4mna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "omicron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omicron"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ubbf8\ud06c\ub860"
                        ],
                        "eo": [
                            "omikrono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30df\u30af\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "omikron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omicron": [
                    "Singulier"
                ],
                "omicrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omission"
                        ],
                        "br": [
                            "mank"
                        ],
                        "io": [
                            "omiso",
                            "omisajo"
                        ],
                        "it": [
                            "omissione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzuim"
                        ],
                        "sv": [
                            "utel\u00e4mnande",
                            "urakt\u00e5tenhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omission": [
                    "Singulier"
                ],
                "omissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omnibus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Omnibus"
                        ],
                        "en": [
                            "omnibus"
                        ],
                        "da": [
                            "bus",
                            "omnibus"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3mnibus"
                        ],
                        "eo": [
                            "omnibuso"
                        ],
                        "fi": [
                            "bussi"
                        ],
                        "it": [
                            "omnibus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u666e\u901a\u5217\u8eca"
                        ],
                        "nl": [
                            "omnibus"
                        ],
                        "pl": [
                            "omnibus"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f4nibus",
                            "\u00f4nibus"
                        ],
                        "sv": [
                            "omnibus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "omnicide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Omnizid"
                        ],
                        "en": [
                            "omnicide"
                        ],
                        "ca": [
                            "omnicidi"
                        ],
                        "es": [
                            "omnicidio"
                        ],
                        "it": [
                            "omnicidio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omnicide": [
                    "Singulier"
                ],
                "omnicides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omnipotence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omnipotence"
                        ],
                        "br": [
                            "hollc\u02bchalloudegezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "svemo\u0107nost"
                        ],
                        "es": [
                            "omnipotencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iopovo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "alm\u00e6tti"
                        ],
                        "it": [
                            "onnipotenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "almacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "wszechmoc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omnipotence": [
                    "Singulier"
                ],
                "omnipotences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omnipotent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tout-puissant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "omnipotent",
                            "allm\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "omnipotent",
                            "almighty"
                        ],
                        "br": [
                            "hollc\u02bchalloudek"
                        ],
                        "es": [
                            "omnipotente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iopova"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "onnipotente"
                        ],
                        "nl": [
                            "almachtig"
                        ],
                        "pl": [
                            "wszechmocny"
                        ],
                        "pt": [
                            "onipotente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0435\u043c\u043e\u0433\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "svemogu\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161emohouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omnipotent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "omnipotents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "omnipotente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "omnipotentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "omnipr\u00e9sence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allgegenwart"
                        ],
                        "en": [
                            "omnipresence"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ieesteco"
                        ],
                        "it": [
                            "onnipresenza"
                        ],
                        "pl": [
                            "wszechobecno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omnipr\u00e9sence": [
                    "Singulier"
                ],
                "omnipr\u00e9sences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omnipr\u00e9sent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omnipresent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u064a \u0648 \u062f\u0627\u0626\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "nonahiko"
                        ],
                        "es": [
                            "omnipresente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ieestanta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c7\u03bf\u03cd \u03c0\u03b1\u03c1\u03ce\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "onnipresente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omnipr\u00e9sent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "omnipr\u00e9sents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "omnipr\u00e9sente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "omnipr\u00e9sentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "omniscience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "hollouiziegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "omnisci\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "omnisciencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iosciado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "onniscienza"
                        ],
                        "oc": [
                            "omnisci\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "omnisci\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omniscience": [
                    "Singulier"
                ],
                "omnisciences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "omniscient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omniscient"
                        ],
                        "br": [
                            "hollouizieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "omniscient"
                        ],
                        "es": [
                            "omniscio",
                            "omnisciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ioscia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mindentud\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "alvitur"
                        ],
                        "it": [
                            "onnisciente"
                        ],
                        "la": [
                            "omniscius"
                        ],
                        "oc": [
                            "omniscient"
                        ],
                        "pl": [
                            "wszystkowiedz\u0105cy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0435\u0437\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161ev\u011bdouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omniscient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "omniscients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "omnisciente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "omniscientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "omnivore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omnivore"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bc\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "onnivoro",
                            "onnivora"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0448\u0442\u043e\u0458\u0430\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "all\u00e4tare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omnivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "omnivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "omoplate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shpatulla"
                        ],
                        "de": [
                            "Schulterblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "shoulderblade",
                            "shoulder blade",
                            "scapula"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u062d \u0627\u0644\u0643\u062a\u0641"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00fcr\u0259k s\u00fcm\u00fcy\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "omoplato",
                            "eskapula",
                            "hezurra"
                        ],
                        "bs": [
                            "lopatica"
                        ],
                        "br": [
                            "skoaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "om\u00f2plat",
                            "esc\u00e0pula"
                        ],
                        "co": [
                            "scapula"
                        ],
                        "hr": [
                            "lopatica"
                        ],
                        "da": [
                            "skulderblad"
                        ],
                        "es": [
                            "paletilla",
                            "esc\u00e1pula",
                            "om\u00f3plato"
                        ],
                        "eo": [
                            "skapolo"
                        ],
                        "et": [
                            "abaluu"
                        ],
                        "fo": [
                            "her\u00f0abla\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapaluu"
                        ],
                        "ga": [
                            "slinne\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "omoplata",
                            "esc\u00e1pula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "lapocka"
                        ],
                        "io": [
                            "skapulo"
                        ],
                        "id": [
                            "tulang belikat"
                        ],
                        "is": [
                            "her\u00f0abla\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "omoplata",
                            "scapola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80a9\u7532\u9aa8"
                        ],
                        "jv": [
                            "balung walikat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0443\u044b\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "armus"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u0101psti\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "ment\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "tulang belikat"
                        ],
                        "nl": [
                            "schouderblad"
                        ],
                        "no": [
                            "skulderblad",
                            "akselblad",
                            "skulderblad",
                            "akselblad"
                        ],
                        "oc": [
                            "plat\u00e8la",
                            "paleta",
                            "omoplata",
                            "omoplat"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142opatka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esc\u00e1pula"
                        ],
                        "ro": [
                            "omoplat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lopatka"
                        ],
                        "sl": [
                            "lopatica"
                        ],
                        "sv": [
                            "skulderblad"
                        ],
                        "tl": [
                            "paypay"
                        ],
                        "cs": [
                            "lopatka"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcrek kemi\u011fi"
                        ],
                        "tk": [
                            "pil\u00e7e",
                            "kebze"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u01b0\u01a1ng vai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "omoplate": [
                    "Singulier"
                ],
                "omoplates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "on": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne ind\u00e9finie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "man"
                        ],
                        "en": [
                            "one",
                            "you"
                        ],
                        "nds": [
                            "een",
                            "man"
                        ],
                        "ca": [
                            "hom"
                        ],
                        "es": [
                            "uno"
                        ],
                        "eo": [
                            "oni"
                        ],
                        "nl": [
                            "men"
                        ],
                        "no": [
                            "man",
                            "en"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2m",
                            "um",
                            "ne",
                            "\u00f2m"
                        ],
                        "pt": [
                            "a gente"
                        ],
                        "sv": [
                            "man"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "on-dit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00f6rensagen"
                        ],
                        "en": [
                            "hearsay"
                        ],
                        "eo": [
                            "onidiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ae\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "cs": [
                            "zpr\u00e1va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "onagre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e2ne sauvage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbesel"
                        ],
                        "en": [
                            "onager"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0623",
                            "\u0641\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulaani"
                        ],
                        "it": [
                            "onagro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onagre": [
                    "Singulier"
                ],
                "onagres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachtkerze"
                        ],
                        "co": [
                            "arba sumirina"
                        ],
                        "fi": [
                            "helokki"
                        ],
                        "it": [
                            "enagra"
                        ],
                        "nl": [
                            "teunisbloem"
                        ],
                        "qu": [
                            "sapai warmi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onagre": [
                    "Singulier"
                ],
                "onagres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "once": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure du poids britannique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ounce"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "un\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76ce\u53f8"
                        ],
                        "es": [
                            "uncia"
                        ],
                        "eo": [
                            "unco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03b3\u03ba\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "ons"
                        ],
                        "pl": [
                            "uncja"
                        ],
                        "pt": [
                            "on\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "once": [
                    "Singulier"
                ],
                "onces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand f\u00e9lin",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Panthera uncia"
                        ],
                        "de": [
                            "Schneeleopard",
                            "Irbis"
                        ],
                        "en": [
                            "snow leopard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0648\u062c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96ea\u8c79"
                        ],
                        "es": [
                            "leopardo de las nieves"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011dleopardo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05de\u05e8 \u05e9\u05dc\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3p\u00e1rduc"
                        ],
                        "it": [
                            "leopardo delle nevi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30ad\u30d2\u30e7\u30a6",
                            "\u96ea\u8c79"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043b\u0431\u0456\u0441",
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwpanter",
                            "sneeuwluipaard"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8leopard",
                            "sn\u00f8leopard"
                        ],
                        "pl": [
                            "irbis \u015bnie\u017cny",
                            "irbis"
                        ],
                        "pt": [
                            "on\u00e7a",
                            "neves"
                        ],
                        "cs": [
                            "irbis"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1o tuy\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "once": [
                    "Singulier"
                ],
                "onces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oncille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leopardus tigrinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Tigerkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "oncilla"
                        ],
                        "es": [
                            "leopardo tigre"
                        ],
                        "it": [
                            "gatto tigre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oncle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oom"
                        ],
                        "sq": [
                            "daj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Onkel",
                            "Oheim"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6dera"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "osaba"
                        ],
                        "br": [
                            "eontr"
                        ],
                        "ca": [
                            "oncle",
                            "tiet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f2f\u7236",
                            "\u4f2f\u4f2f",
                            "\u53d4\u7236",
                            "\u53d4\u53d4",
                            "\u8205\u7236",
                            "\u8205\u8205",
                            "\u59d1\u7236",
                            "\u59e8\u7236"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\ucd0c",
                            "\uce5c\uc0bc\ucd0c",
                            "\uc678\uc0bc\ucd0c",
                            "\uace0\ubaa8\ubd80",
                            "\uc774\ubaa8\ubd80"
                        ],
                        "co": [
                            "ziu",
                            "o zi"
                        ],
                        "hr": [
                            "stric"
                        ],
                        "da": [
                            "farbror",
                            "morbror",
                            "onkel"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "onklo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fa\u00f0irbr\u00f3\u00f0ir",
                            "m\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fi": [
                            "set\u00e4",
                            "eno"
                        ],
                        "fy": [
                            "omke"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d8\u10eb\u10d0",
                            "\u10d1\u10d8\u10eb\u10d8\u10d0",
                            "\u10eb\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyb\u00e1csi"
                        ],
                        "io": [
                            "onklulo"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir",
                            "m\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "zio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f2f\u7236",
                            "\u53d4\u7236",
                            "\u304a\u3058"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631",
                            "\u0645\u0627\u0645",
                            "\u0648",
                            "\u0648"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0493\u0430\u0448\u044b \u0430\u0493\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "ap",
                            "mam",
                            "xal"
                        ],
                        "la": [
                            "patruus",
                            "avunculus",
                            "thius"
                        ],
                        "nl": [
                            "oom",
                            "nonkel",
                            "ome"
                        ],
                        "no": [
                            "onkel",
                            "farbror",
                            "morbror"
                        ],
                        "oc": [
                            "oncle"
                        ],
                        "pl": [
                            "stryj",
                            "wujek"
                        ],
                        "pt": [
                            "tio"
                        ],
                        "ro": [
                            "unchi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044f\u0434\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "farbror",
                            "farbroder",
                            "morbroder",
                            "morbror",
                            "onkel"
                        ],
                        "sw": [
                            "baba mdogo",
                            "mjomba"
                        ],
                        "cs": [
                            "str\u00fdc",
                            "ujec"
                        ],
                        "tr": [
                            "amca",
                            "day\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u044f\u0434\u044c\u043a\u043e"
                        ],
                        "zu": [
                            "umalume"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oncle": [
                    "Singulier"
                ],
                "oncles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oncologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Onkologie"
                        ],
                        "en": [
                            "oncology"
                        ],
                        "es": [
                            "oncolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "onkologia"
                        ],
                        "it": [
                            "oncologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "onkol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "onkologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "onkologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oncologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "oncologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oncologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Onkologe"
                        ],
                        "en": [
                            "oncologist"
                        ],
                        "es": [
                            "onc\u00f3logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "onkologo"
                        ],
                        "fi": [
                            "onkologi"
                        ],
                        "gl": [
                            "onc\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "oncologo",
                            "oncologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "oncoloog"
                        ],
                        "oc": [
                            "oncol\u00f2gue"
                        ],
                        "pt": [
                            "oncologista"
                        ],
                        "cs": [
                            "onkolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oncologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oncologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}